\chapter{奥林匹亚整合实验GAMMA}

\label{chap:TALE-olympia-integration-experiment-gamma}

\bb{项目代号：}奥林匹亚

\bb{项目编号：}PRJOLM-000134

\bb{权限及文件编号：}NPF-00051473

\bb{首席研究员：}\hyperref[chap:AUTHOR-kain-pathos-crow]{K.P.Crow教授}

\bb{实验目的：}\\
测试对象的特性，能力与其极限。

对象是\hyperref[chap:TALE-olympia-integration-experiment-beta]{奥林匹亚整合实验BETA}的产物，也是\hyperref[chap:COMP-olympia-project]{奥林匹亚计划}的最终产物。

\bb{实验前笔记：}\\
对象将经受一系列的训练，并处于数个不寻常的环境之下。

\bb{实验后笔记：}\\
通过一系列的实验与测试，检测出了对象的数个异常因素。

\g{\bb{物理属性}}

\begin{itemize}
\item 对象能够使用强大的力量，举重上限为七百五十（750）磅。
\item 对象能够以近乎预知的等级对事件作出反应。组织样本显示对象的神经组织由数个未知成分组成。
\item 对象能够完全消化大部分有机物而仅对她本身造成微小或无伤害。
\item 对象能够清楚看到其它谱段的光线，虽然仅能通过左眼实现。
\item 对象的皮肤表现出光合作用能力。在较长的阳光甚至紫外光直射下，对象会明显变得更为精力充沛。
\item 对象近乎免疫基本物理伤害，包括常见的枪击，虽然由于头部骨骼和肌肉结构的脆弱，一次.45，.50或更大口径的常规枪械的射击能够击昏对象，甚至导致轻微的头骨碎裂。
\item 对象在大部分涉及手眼协作的测试中表现出几乎百分之百（100）的准确度，虽然左手表现出更强的能力。
\item 对象的骨骼在强压下弯曲或变形，而不是碎裂或折断。
\item 对象全部的循环、过滤、呼吸及消化过程都比物理上可能的情况高效。这可能是受成分影响，但明显它主要是由对材料源在整合前在\hyperref[chap:SCP-542]{SCP-542}指导下的手术导致。
\item 对象的愈伤速度极快，小伤只需数小时便可治好，更严重的也仅要数天，但这导致其新陈代谢暂时变得极其旺盛。根据目前的数据，理论上对象甚至在被肢解或遭受致命性一般的脑损伤的情况下存活。
\item 对象的免疫系统高度发达，免疫大部分致命的疾病、感染与毒素，虽然致命物质在被排出体内时会导致头疼，反胃和短暂的呕吐。
\end{itemize}

\g{\bb{精神属性：}}

\begin{itemize}
\item 对象表现出与高端科学计算机同等，甚至有所超出的多任务执行、复杂运算、记忆及逻辑思维能力。
\item 对象保留了整合前零号对象的所有能力，包括有限的心灵感应和多维视角。
\item 对象相对于其他事物，不受大部分精神因素影响，包括模因抹杀药物，心灵感应和潜意识暗示，以及大部分形式的洗脑。
\end{itemize}

\g{\bb{记录下的弱点：}}

\begin{itemize}
\item 对象的左眼是她身上最脆弱的部分。它由比身体其他部分更为脆弱的材料组成，且明显地，直接指向大脑。如果对这块区域攻击正确，即使常规方式也能瞬杀对象。
\item 由于对象大脑的成分，她存在对电磁脉冲（EMP）的弱点。虽然她头部和头骨的特殊结构提供的防护通常能够阻挡住低能量的爆发，但高能输出会导致严重偏头痛或失去意识。理论上异常的高输出，例如在现代核爆炸中，如果没有立即杀死对象的话，也足够使对象进入植物人状态。
\item 对象新陈代谢速率非常旺盛，故几乎没有储存脂肪的能力。估计大约三周没有进食会导致对象饿死，虽然如果对象能够受到阳光直射，这个时限会显著延长，但如果对象已受伤，这个时限也会显著缩短。
\item 对象的肺的大部分没有被修改，使得对象易受气源因素影响，虽然由于对象独特的生理状态，有问题的因素只有在高浓缩下才能快速起效。
\item 很有意思的是，对象还是易受\hyperref[chap:SCP-061]{SCP-061}影响。
\end{itemize}
