\chapter{奥林匹亚项目}

\label{chap:COMP-olympia-project}

\bb{项目代号：}Olympia

\bb{项目编号\#：}PRJOLM-000134

\bb{通关与归档编号\#：}NPF-00051473

\bb{首席研究员：}\hyperref[chap:AUTHOR-kain-pathos-crow]{K. P. Crow教授}

\bb{项目目的：}通过使用若干SCP来成功地创造出一个类人智能，并用它来造福基金会。

\Gg{\bb{SCP动用：}}

\begin{itemize}
\item \dd{\hyperref[chap:SCP-040]{SCP-040} - \ii{用于修改原材料}}\bb{{[}此用途由于技术上的困难已废除]}
\item \hyperref[chap:SCP-040]{SCP-040} - \ii{用于修改整合后产品}
\item \hyperref[chap:SCP-143]{SCP-143} - \ii{作为原材料}
\item \hyperref[chap:SCP-148]{SCP-148} - \ii{作为原材料}
\item \hyperref[chap:SCP-158]{SCP-158} - \ii{用于修改原材料，提取复合材料，和最后整合}
\item \hyperref[chap:SCP-291]{SCP-291} - \ii{用于修改复合材料，和最后整合}
\item \hyperref[chap:SCP-500]{SCP-500} - \ii{作为原材料}
\item \hyperref[chap:SCP-542]{SCP-542} - \ii{用于修改材料与成品，以及手术咨询}
\item \hyperref[chap:SCP-784]{SCP-784} - \ii{作为原材料}
\item \hyperref[chap:SCP-914]{SCP-914} - \ii{修改原材料}
\end{itemize}

\Gg{\bb{原材料：}}

\begin{itemize}
\item 挑选四十（40）名D级人员，五（5）名男性，三十五（35）名女性，年龄都处于五十（50）岁到二十（20）岁之间。都比较健康，无重大病史，虽然有些人有轻微的心理问题。都已由Crow教授亲自挑选。
\item 五（5）台Cray CX1，六十四（64）酷睿入门级大规模并行超级计算机。
\item 五（5）台BASLER L304KC 4080像素三点线素扫描摄像机。
\item 五十（50）磅\hyperref[chap:SCP-143]{SCP-143}。
\item 五十（50）磅\hyperref[chap:SCP-148]{SCP-148}。
\item 五（5）片\hyperref[chap:SCP-500]{SCP-500}。
\end{itemize}

\Gg{\bb{完善与修改程序：}}

\begin{itemize}
\item \hyperref[sec:DOC-experiment-log-158-ag]{实验记录 158-AG}
\item \hyperref[sec:DOC-experiment-log-914-theta]{实验记录914-THETA}
\item \dd{\mbox{\hyperref[sec:DOC-experiment-log-040]{实验记录040}}}\bb{{[}程序中的此步骤由于技术上的困难而废除]}
\end{itemize}

\Gg{\bb{整合程序：}}

\begin{itemize}
\item \hyperref[chap:TALE-olympia-integration-experiment-alpha]{奥林匹亚整合实验ALPHA} - \ii{通过复合材料进行物质身体整合}
\item \hyperref[chap:TALE-olympia-integration-experiment-beta]{奥林匹亚整合实验BETA} - \ii{对主体的身体与精神能力进行测试}
\item \hyperref[chap:TALE-olympia-integration-experiment-gamma]{奥林匹亚整合实验GAMMA} - \ii{测试对象的物理与精神极限}
\item \hyperref[chap:TALE-olympia-integration-experiment-omega]{奥林匹亚整合实验OMEGA} - \ii{最终实验}
\end{itemize}

\Gg{\bb{批量生产：}}

经过几天对原始模型（Olympia 零）的研究后，决定对其进行多种用途的大规模批量化生产。

\hyperref[chap:TALE-production-model-changes-and-procedures]{生产模式的变更及流程}
