\chapter[SCP-016 智能微生物]{
    SCP-016 Sentient Micro-Organism\\
    SCP-016 智能微生物
}

\label{chap:SCP-016}

\bb{项目编号：}SCP-016

\bb{项目等级：}Keter

\bb{特殊收容措施：}SCP-016在任何时候下都必须处于一间5米 X 5米 X 5米的房间中，房内温度保持零摄氏度以下。除非4级或是O5官员直接命令，否则SCP-016本体必须一直被保存在该收容措施内的派崔式培养皿中。所有关于SCP-016实验的完整记录都必须在调用SCP-016的样品或复制品之前和实验结束后提交。任何实验步骤的缺失和追踪失败的结果是抹杀或者降格为D级工作人员。只有特殊授权人员才被允许在BC-L5抑制措施下使用SCP-016样本进行实验。

如果在上述措施中依旧发生SCP-016爆发，基地负责人必须立刻执行代号西格玛的一级封闭和收容计划。基地安全部队必须立刻装备MOPP（攻击防范）级防生化装备，就地抹杀所有感染者。如果传染超过48小时仍未结束，将引爆基地核爆装置。所有成员不允许以任何理由撤退。

SCP-016被证明可以在血液中存活超过6小时，而在空气中只有数分钟寿命。强紫外光和高浓度含氯漂白剂已被证实可以对非生体材料起消毒作用。

\bb{描述：}SCP-016是一种血源性病原体，于█████地区，从一个在深矿井中工作时误伤自己的煤矿工人身上分离得到。当时伤口已被矿井中的煤灰污染，很可能该工人因此而被休眠中的病原体孢子感染。在接下来的数日里，SCP-016已经感染了营地里剩下的所有人和赶来处理此传染病的CDC危机处理小组。基金会的人员很快正式接手，并抹杀所有感染者。0号病患被带回并监禁，该矿井被爆破填埋。

SCP-016潜伏期为24小时至两年不等，取决于该地区的其他宿主人数。初期症状类似于普通感冒，包括眼睛发痒，流鼻涕，咳嗽和身体酸痛。第二阶段开始于发病48小时后，症状包括可控制的出血热，少量血液从组织进入肺部，产生颗粒效应。在第三阶段中，寄主将溃裂并全身喷血，血液从人体所有孔道，包括鼻孔，泪腺管，毛孔，嘴，尿道和阴道（仅限女性）中喷涌而出。在最后阶段血压急剧升高，病患被观测到将血液喷出5米之远。若患者活过此阶段，病原将会失活，重新进入休眠，回到潜伏期。。

SCP-016与其他种类，如由埃博拉病毒和青猴病（马尔堡病）引发的出血热的最大分别是其对高压力的独特反应。当患者处于压力过大状态时（比如生命受到威胁），该病原会突变成一种DNA逆转录酶病毒，改变其生存策略，从单纯的自复制转变为与患者DNA重组，促进其细胞分裂。最大的生理性变化发生在最初24小时内，而躯体的完全重建将于接下来的两周内完成。大多数患者因为无法满足其身体变异产生的过量需求，而死于变异过程。

变异会导致另一个附带效应：变异者会产生强烈的攻击欲望。相信这个转变是为了最大限度地传播病毒，就如同狂犬病一样。而另一方面，变异后的个体不再受到SCP-016的出血症状影响：而被变异者攻击导致感染的患者依旧将发生SCP-016常规发病过程。

\bb{附录：SCP-016变异者实验记录}

\begin{itemize}
\item 实验对象D-016-1：感染SCP-016的D级人员。第一期症状发生后，实验对象所处环境将在24小时后被水浸没。SCP-016转变为畸态（病毒态），导致实验对象的肺部变异为鳃。实验对象在此变异下得以存活两周以上，除了肺部变异为鳃，还伴随有双眼退化，听力极大增强，并获得鲸目动物通过回声定位的能力。环境内所有水排空后，实验对象死于窒息，尸体随后在没有进行尸检的情况下被火化。
\item 实验对象D-016-2：感染SCP-016的D级人员。第一期症状发生后，实验对象所处环境将在24小时后被水缓慢浸没。SCP-016转变为畸态（病毒态），导致实验对象发生变异，肌肉快速增大，指关节骨骼迅速生长。实验对象随即尝试在强化铁门上打洞试图逃脱。但失败，随后溺死。
\end{itemize}

\ii{笔记：同样的状况，不同的应对措施。有意思。——████████博士}

\begin{itemize}
\item 实验对象D-016-3：感染SCP-016的D级人员。实验对象曾为化学工程师，因被妻子发现其外遇对象而将其毒死。第一期症状发生后，实验对象所处环境将在24小时后被水浸没。SCP-016转变为畸态（病毒态），导致实验对象发生变异，在体内生成一个特殊器官，由两条独立管道和一个特殊腔体组成。该器官开始通过管道不断吸水并膨胀，直到基金会人员发现SCP-016可能要干什么为止。实验对象被枪杀。研究发现该器官内生成数个气囊，充满了乙炔和氧气。
\item 实验对象D-016-4: 感染SCP-016的D级人员。实验对象被要求集中精神想象自己生出双翼。未进行任何压力展示。SCP-016没有变异为畸态（病毒态）。实验对象死于第三期症状的崩溃性出血。
\item 实验对象D-016-5：感染SCP-016的D级人员。实验对象被要求集中精神想象自己生出双翼。其所处环境为一个悬空于305米深的矿井上的塑料盒中。盒子外有计时器，实验对象被告知计时结束后该盒子将被丢下。SCP-016转变为畸态（病毒态）,导致实验者发生变异，在他的左手腕关节处生成一条触手样的组织，类似于蜘蛛的喷丝头。实验对象明确地将该触手组织从盒子的一个通气孔中伸出，并喷射出一种坚韧的丝状物，并通过该物质将盒子加固于钢索上。实验对象在计时结束后被引爆的炸弹抹杀。
\end{itemize}
