\chapter[SCP-032 弟兄们的新娘]{
    SCP-032 Brothers' Bride\\
    SCP-032 弟兄们的新娘
}

\label{chap:SCP-032}

\bb{項目編號：}SCP-032

\bb{項目等級：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-032被收容於自動收容單元535\slash 15。和SCP-032的直接接觸僅限於研究相關任務。如需要進行訪談，可使用單元內的遙距通信陣列進行。儘管SCP-032的存在不會直接對人體有害，但由於它對大部分有益微生物造成的不良影響，曝露於SCP-032的時間被限制於12小時或以下。SCP-032不應和任何未精製或經人類加工過的生物質接觸，尤其是非人類的活體個體。見文件-032-RCL得知其分類的完整列表。SCP-032並不需要也不會要求物質或其他形式上的舒適。

\bb{描述：}SCP-032是一名目前來歷不明的F型(外部不完全相似，內部不一致)仿人。它由一個以著色矽膠（5.5微米厚）以及各種塑料纖維聚合物組成的外殼，呈現一名接近30歲的高加索女人的外觀。SCP-032的內部完全由液態成品油組成，缺少任何骨骼及肌肉結構。儘管如此，SCP-032仍能活動及說話。SCP-032能在適當的距離上保持著人類的幻像，但在較近的距離上變得難以服眾，使大部份觀察者感到輕度不適。此效應被認為並非異常。儘管它顯然擁有完全實現的認知能力，SCP-032聲稱它並非有智能，只是作為它的創造者的中介工具而活動而已。基金會仍未能證實或反駁此說法。

SCP-032能對鄰近並非由人為創造，故意影響，操縱或有類似關係的生物性個體造成極之不良的效應。儘管這些效應的確切性質不同，SCP-032的存在必定對任何生物體交換及\slash 或使用能量的能力造成嚴重和不可挽回的損害：野生植物失去產生光合作用或其他產生或吸收能量的方式，還有動物使用利用其呼吸系統和消化系統的能力等。這也適用於微生物之上，儘管SCP-032的效應是傾向於損害它們的生殖系統。據推測，一些微生物和人類之間的共生關係是造成此種差異的原因。

SCP-032被發現坐於斯洛伐克██████████附近的基金會Site-██內部建築的門口樓梯上。當基金會安問及時，SCP-032展示了它的異常效應並表示它在這裡是要“被保存”的。監控錄像沒有顯示其到達的時間記錄，而且仍未得知知SCP-032是如何得知Site-██的位置或在未被發現的情況下來到此處。當問及尋求基金會羈押的原因時，SCP-032表示其創造者的命令，尋求”無限期儲存，直到通知為止”。

\bb{附錄：}

\tred{+ 訪談032-A}

\tred{隱藏}

\begin{scpbox}

\bb{註：}此訪談於最初SCP-032被Site-██註站心理學家Alexander Kovac博士收容，經站點安保檢查後進行。

\bb{<開始記錄>}

\bb{Kovac博士：}在我們開始之前，有些問題我覺得我應該先問你，由於安全理由所以常常忽略了這樣問。這並非嚴格按照協議進行，但我覺得它往往使事情變得更簡單。

\bb{SCP-032：}我被指示要合作。\\
\\
\bb{Kovac博士：}好，很好。告訴我，你的名字是？

\bb{SCP-032：}我沒有。人們有名字。而我不是。

\bb{Kovac博士：}是這樣嗎？那你所謂的創造者是怎叫你的呢？

\bb{SCP-032：}他們不叫。

\bb{Kovac博士：}當然，他們是要如何提及你？

\bb{SCP-032：}我只是他們意志的容器，僅此而已。他們不需要呼喚我。他們以後也不會。

\bb{Kovac博士：}這樣的話，你介意我稱呼你為SCP-032嗎？

\bb{SCP-032：}我被指示要合作。

\bb{Kovac博士：}是的，是的。告訴我，你來這裡的目的是什麼？

\bb{SCP-032：}我是來被存放在這裡直到被拿走為止的。

\bb{Kovac博士：}安保已經和我說過了，但為什麼是這裡，還有是被誰拿走？

\bb{SCP-032：}被他們希望被折磨的人拿走，放在這裡是因為在這裡找我他會更痛苦。

\bb{Kovac博士：}是這樣嗎? 你指的那人是這個組織的一部份嗎？你的創造者要承擔對某些特定的工作的怨恨嗎？

\bb{SCP-032：}他不是你們的一份子。僅僅是…類似於一次性的同情者。他相信你會設法幫他一次，而如果他被迫到這裡，如果他在這裡找到我，你會死掉。這樣會打擊到他。他們對你，或你的組織沒有任何興趣。你在這裡和我一樣，只是作為一種工具而已。

\bb{Kovac博士：}那這人是誰？他幹了些什麼從而在你的創造者那得到如此待遇？

\bb{SCP-032：}他不知道自己的定位。在他應該落敗的時候勝利了，在他應該謙卑的候驕傲了。浪費了用在虐待也太珍貴的禮物。

\bb{Kovac博士：}所以你在這裡是作為懲罰嗎？

\bb{SCP-032：}他已經被處罰了。重重地。被迫遠離親人和好人，無休止地遊蕩以破壞他的意志。透過他的存在毒害人類。永恆的孤獨，透過無間斷的內疚調劑。他們說，是折磨的傑作。

\bb{Kovac博士：}那這樣的話，為什麼你會在這裡？

\bb{SCP-032：}因為即使是這種存在，也偶然有慰藉的時刻。有時，他或許還沒看向世界並看他不會摧毀的東西。放眼大自然，感受溫暖的奇蹟，然後沐浴在古代發霉的記憶虛光。這會讓他保持理性，給予他希望。所以我出現了。我會成為他的終結，催谷著理性的崩潰。

\bb{Kovac博士：}而你的存在會怎做到的呢？你的意思是透過某種方式送給他嗎？這就是為什麼你的樣子看上去是這樣？

\bb{SCP-032：}在某種意義上說。在最終，他的流浪會把他帶到這裡，到我面前。在幾天，或幾個月，或幾世紀後。然後他將會認出我，看到他們對於自己珍重的回憶是怎樣想的。他們是如何蔑視它們的。他會明白因為他的行為，她永遠離開了他，而留給他的只有…我。一個仿人的造物成為他的希望。當他找到我，我會附上他身上，然後他會看著對他的記憶的嘲弄破壞掉他的最後的慰藉之源。然後就會這樣了。

\bb{Kovac博士：}我…呃。你說他會認出你。為什麼？

\bb{SCP-032：}我用來成為他的妻子。

\bb{<記錄結束>}

\end{scpbox}

\tred{+ 訪談032-B}

\tred{隱藏}

\begin{scpbox}

\bb{註：}此次訪談在SCP-032被收容六個月後進行，作為一系列為了評估SCP-032的認知能力及個性，或所缺乏的東西的訪談的一部份。

\bb{<記錄開始>}

\bb{SCP-032：}我討厭她。

\bb{Kovac博士：}嘛…這當然是一種開始訪談的方式。不介意說詳細點嗎？

\bb{SCP-032：}我一直當著的這一個看著像。我的…模子。我討厭她。

\bb{Kovac博士：}考慮到你一直重複保證你沒有自己的意識或感覺的前提下，你有著一個有趣的情緒。

\bb{SCP-032：}不我沒有。我討厭她是因為他們要我這樣做。是為他們的目的而服務的。

\bb{Kovac博士：}你是怎得到這樣的印象？

\bb{SCP-032：}他們把我造出來之後第一件事，就是把她展示給我看。他們並不會常常這樣做的。

\bb{Kovac博士：}繼續說。

\bb{SCP-032：}干擾那些穿過他們的大廳的人。他們可能記仇，惡毒，甚至殘忍，但他們很認真地對待自己的工作。冒著打擾她的安息的風險，只是去展示她給我看…他們這樣做一定有目的的。

\bb{Kovac博士：}那－

\bb{SCP-032：}她很美。整個人。如此平和，如此安詳。即使走了，即使死了，我還是能看見她的本質，她曾經是誰…她仍然是誰，她以後還是誰。她的靈魂。他們告訴我她並沒有得到渴望的一切生活，但當她活著的時候….她就是她自己。她還活著。所以我討厭她。

\bb{SCP-032：}你知道被造成一個笑柄的感覺是如何嗎？在那光滑，寂靜的臉上的每一條線條上，我都看見我自已那扭曲的反映。芳芳的皮膚和發霉的膠皮，光滑的髮絲和合成的纖維，血和油。而靈魂對應的，是空空如也。

\bb{Kovac博士：}抱歉這聽起來可能有點冒味，但我無法想像這感覺是來自外力而不是來自你自己的。

\bb{SCP-032：}{[}搖頭]看不到嗎？這都是他們的計畫之一。當他找到我，當他看見弟兄們只是為了進一步懲罰他而造了些什麼出來…他就會瘋掉。

\bb{Kovac博士：}因為他們對她妻子的記憶做了些什麼？

\bb{SCP-032：}不只是這樣。因為他會看見我。他會看見我是如何憎恨她，以及我是如何憎恨我自己並不是她。憎恨成為這裡的一切。

\bb{Kovac博士：} 然後呢？

\bb{SCP-032：} 然後…一次最終的實現。

\bb{Kovac博士：} 而那會是什麼？

\bb{SCP-032：} 他輸定了。

\bb{<記錄結束>}

\end{scpbox}
