\chapter[SCP-033 丢失的数字]{
    SCP-033 The Missing Number\\
    SCP-033 丢失的数字
}

\label{chap:SCP-033}

\bb{项目编号：}SCP-033

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}当没有进行研究时，SCP-033应被记载于任何一张不规则的手工制的纸、纸莎草纸、帆布或是牛皮纸上。这些类似于纸的平面上不应该有平行的边、直角或是有一条边等于任意另一条边的情况出现（称为033安全平面）。当033被以这种方式收容了之后，这张纸类的平面应被收容于一个离所有电子或是储存设备至少30m远的非组合锁闭储存金库之中。有关于033的取出或者返回文档应该在离最小安全距离30m外进行填写，以防止有可能造成的这个文档储存的纸制品或者是电子设备的污染。

当033被移出进行研究时，033应被一名D级人员抄写到一块满足033安全平面要求的白板\slash 黑板上。一旦这次抄写完成，这张有着033的类纸平面应被马上焚毁。对于033的研究和观察都只能在一个离任何电脑或者储存设备至少30m远的研究室之中进行，这是为了得到最大的2560秒观察区间。所有的观察和笔记都应该在033安全材料上进行。在任何情况下任何有关于033的笔记都不能被带离收容设施或是输入一个电脑\slash 储存设备。

在观察进行到精确的2000秒时，研究必须停止同时033应该被转抄到一个033安全类纸材料上，并且由D级人员送回收容措施。被利用来进行研究的白板\slash 黑板必须在转抄完成之后被马上焚毁，不论033是否在其表面在2560秒时“自然地”褪去。

033安全材料到底是停止了还是仅仅减缓了033的有害性质现在还不得而知。现有理论认为不规则的边界和被无法从数学上预测的人手工制造的行为以某种方式干扰了让033出现的逻辑。

\bb{描述：}SCP-033表现为一堆复杂的数学符号，从外行人都能辨认的符号到只有良好训练的数学家才能辨识的符号不一而足。这些符号的“总值”等于一个之前我们不知道的整数（被█████████教授指定为Theta素数），它位于█和█之间。

因为现有的所有现代数学模型都对于SCP-033的存在和作用缺乏认识，将它导入任何一个没有它组成的系统之中都将会导致它腐蚀该系统的数学性、最后是该系统的结构正常性。这种效应将会延伸到SCP-033被转抄到任何没有033安全平面的类纸（定义为纸、纸莎草纸、牛皮纸、帆布）平面，或者是任何输入了它的电脑\slash 储存设备上。如果被抄写到了任何其他材料上，033将会在精确的2560秒之后以不可辨认的方式褪去。另外，033已经显示出了一种能够从一个033安全平面上“跃迁”到一个非手工制造或是电子的设备上的能力，这样它至少会毁掉一个实体（事故报告033-D），这要求我们建立起在033周围30m范围内没有除了033安全平面之外的任何类纸材料或者是电子设备的制度。

现在还没有发现033电子存储的033安全规格。██实际操作研究项目中的█已经在致力于寻找这样的一个电子储存方法。██实际操作研究项目正致力于将033应用为一个使有潜在敌意、以机械逻辑为基础的SCP物品无力化的设备。在下文将会有由█████████教授为非专业人员做出的详细注释，位于文档033-A之中，效果则记载于文档033-Q之中。

\bb{文档033-A：}在首次观察后█████████教授接受的提问。

{[}为方便阅读文本已编辑]

\ii{█████████教授：每一个上过学的孩子都知道2加2等于4，这种不可改变的数学数字顺序和数值是所有以逻辑为基础的系统的基础。我们知道在2之后是3，在3之后是4。这条公式证明的就是我们在某个地方丢掉了一个数。试想一下我们所有的科技都是建立在一个4后面是6的认识之上。我们只是简单地不知道或者是认识不到有5的存在。这就是这条公式所证明的要点所在，我们丢了一个数。}

\ii{█████████教授：我没办法告诉你为什么手工制造的牛皮纸会有最好的效果，我只能推测它以两种方式取代了数学预测性。第一种，这种在制造过程之中因为人类的错误而造成的不规则抹消了所有能在机械制品之中能够找到的规则性。第二种，这种不规则的边界看起来以某种方式迷惑了它，因为它看起来就像是被锁住了并且正在寻找一个可辨认的平面来作为一个逃脱舱。虽然我告诉了你这些，但是我不认为这东西应该被保存数天以上。它最后总能找到某种形式的。}

\ii{█████████教授：我不认为它“摧毁”了任何东西，我认为是它试图将自己整合到我们的系统之中而我们的系统无法承受它。这就像是试图将一本书硬塞进一个已经塞满了的书架之中一样。如果你有一把锤子，你将能够做到这一点，但是书架最终会爆炸。如果它逃进了互联网，我们可能会在几小时内经历一次IT基础结构的完全崩坏。}

\bb{文档033-Q：}实验结果，通过实验033-Delta 5。

SCP-033被写在了一张标准的8.5x11英寸工业制造复印纸（以下称为X1）上，一张一样的纸（以下称为X2）放置于它30cm远处。

\ii{80秒后}：构成了033的符号开始出现在X2上，X1没有变化。

\ii{160秒后}：整个033公式出现在了X2上，X1没有变化。

\ii{320秒后}：X1，X2都变湿了，公式仍然可见。

\ii{640秒后}：X1现在已经大约变成1分水（很明显）5分纸浆类似物的实体了，仍然占据了8.5x11英寸的平面，符号开始变得不可辨识，X2仍然是湿的，符号可见。

\ii{1280秒后}：X1现在已经再也不可见了。液体部分已经蒸发，类纸浆部分已经很明显升华了。X2现在已经大约变成1分水5分纸浆类似物的实体，仍然占据了8.5x11英寸的平面，符号不可辨识。

\ii{2560秒后}：X2也不再可见了，液体部分已经蒸发，类纸浆部分已经很明显升华了。

