\chapter[SCP-038 万象树]{
    SCP-038 The Everything Tree\\
    SCP-038 万象树
}

\label{chap:SCP-038}

\bb{项目编号：}SCP-038

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特别收容措施：}SCP-038应当通过室顶喷雾器每天浇水两次。如果出于任何原因导致喷雾器损坏，员工应当手动为SCP-038浇水直到喷雾器被修复为止。照明则由电脑控制的照明阵列提供。任何为SCP-038浇水的员工和维修喷雾器，灯光的维护人员必须穿着生化防护服来防止意外克隆事件的发生。

\bb{描述：}SCP-038于19██在纽约的一个废弃农场被发现。起初它被认为是一株平常的苹果树。但是在进一步调查后发现，很明显，SCP-038结出的东西不止是苹果，事实上，甚至不只是水果而已。

SCP-038有能力克隆任何接触到它的树皮的物体。接触到树皮的物体几乎立即长出并且成熟，这一过程仅仅需要数分钟。此前的记录表明存在长出的没每件物体重量不能超过90.9kg（200lb）的重量限制。迄今为止SCP-038已经克隆的物体包括：苹果，橙子，西瓜，茄子，条装糖果，零食（参见附录\# 1），电视，烤面包机，笔记本电脑，钥匙（参见附录\# 2），椅子，红酒，DVDs，CDs(参见附录\# 3），几只猫，几只狗，和，一些人…

通过SCP-038进行人和动物的克隆是不被推荐的，因为他们非常快速的生长到了母体的原有年龄。这些克隆体的大部份能生存，平均来说，2个星期。对那些死去克隆体的解剖分析表明，它们在死前已经开始发酵。

SCP-038目前被保存在Site-23并且目前暂未有移动它的计划。

\bb{附录\#1：}Dr.Klein已要求工作人员停止克隆自动售货机出售物件的行为。（参见档案\#338-1）

\bb{附录\#2:} Dr.Klein已要求工作人员停止克隆他们的个人物品。（参见档案\#338-1）

\bb{附录\#3：}Dr.Klein已要求工作人员停止克隆电影光碟或音乐光碟。（参见档案\#338-1）

\bb{附录\#4：}Dr.Klein已要求工作人员停止克隆Miller，Budeweiser或Foster牌的听装啤酒。此外，Dr.Klein按惯例强调了他对这些克隆啤酒质量的不认同。（参见档案\#338-1b）

\hr

\bb{档案\#338-1：}“我要提醒所有员工，SCP-038不是，我再重复一遍，\bb{不是}个玩具！它不应当被用来克隆汽车钥匙，电影，音乐，或者自动售货机卖的小玩意儿!如果上述行为继续持续下去的话，我就不得不限制SCP-038的使用权限了！”

\bb{档案\#338-2：}我们已经注意到SCP-038有能力克隆\hyperref[chap:SCP-500]{SCP-500}—但是这种克隆的药片只有SCP-500百分之30的功效。并且，复制品成功治愈患者的几率随克隆次数的增加而减少。在百分之60的永久性感染案例当中，（服用克隆SCP-500后）感染症状仍然保留，但是进一步的感染被制止了。

\hr

\bb{SCP-038的部分实验记录-仅有部分实验}\\
\textsubscript{\bb{若想获得全部实验记录和报告，请联系有关研究人员以获得授权。}}

\bb{日期：}11\slash 08\slash ████\\
\bb{实验目的：}对克隆质量限制的确认：对超过质量限制后果的调查\\
\bb{实验结果简报：}400磅的铁锭接触到了SCP-038的外层树皮。作为预防措施房间已被清空。克隆的铁锭按照正常速度生长，但是在全部完成前生长突然地停止了。对克隆体中断生长的一端的检查显示该端质地粗糙，与微型的树皮结构十分相似。铁锭如以往实验一样从SCP-038脱离，并在随后被发现重90.91千克，或者几乎非常精确的200磅。

\bb{日期：}11\slash 08\slash ████\\
\bb{实验目的：}对于非生物的活动物体克隆的调查\\
\bb{实验结果简报：}\hyperref[chap:SCP-173]{SCP-173}被认为是这项实验的适合测试对象，因为其缺少可证实的生命活动。SCP-173被D级人员引入房间。在与SCP-038的外层树皮进行接触后，SCP-173立即被带回原保管措施。从接触的一瞬间开始，SCP-173的复制体开始按照正常速度生长。与此前实验结果一直，生长过程在达到200磅极限时停止。在此实验中，停止发生于头，右臂，一部分上身的克隆完成之后。D级人员被要求中断与克隆SCP-173的对视。当测试人员最终眨眼的时候，没有观察到克隆体进行任何动作。房间内灯光的熄灭和再点亮显示克隆体无任何明显反应。实验到此结束。\\
在存储SCP-173的克隆部分的时候，我们观察到事实上部分克隆体以戏剧性的缓慢速度做出了施暴的姿势。这一动作一直持续，不受到克隆体是否被观察的影响。
