\chapter[SCP-040 进化之子]{
    SCP-040 Evolution's Child\\
    SCP-040 进化之子
}

\label{chap:SCP-040}

\bb{项目编号：}SCP-040

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-040应被收容于12号生物研究区内的一间标准类人对象收容室内。该房间应连接一个镇静气体释放系统，当SCP-040在实验环境外表现其特质时启动。该房间应由两名监督人员随时观察。娱乐用品，如玩具、游戏和美术用具等，须在监督人员同意后方可向SCP-040提供。

SCP-040-1a、SCP-040-1c和SCP-040-1j已被认定不存在构成威胁的可能，因此可为了维持项目的精神健康保留在收容室内（安保长官特别命令392-5：██年██月██日）。由SCP-040改造的所有其它实体应在回收并研究后依照文档CDP-BIO-EN-1中用下划线标出的标准生物样品清理方案清除。除测试外，不得将外界生物带到SCP-040附近。

在Habermathy博士、Logan博士和Izawa博士的监督下，SCP-040接受每日的学校教育和两周一次的心理检查。

\bb{描述：}SCP-040是一名大约8岁的白人女孩，身高一米。SCP-040拥有大量身体异常：项目的皮肤对光照高度敏感，且极易因身体接触受损。项目的头发呈鲜亮的粉红色，发质硬脆且容易脱落。项目的虹膜黄绿异色，左眼的巩膜\footnote{\bb{译注：}巩膜：眼白。}呈黑色。SCP-040左眼无视力。

考虑到长期收容和身体异常的影响，SCP-040的情绪状况就其同龄人的正常反应而言可以接受。项目的智力略高于其所属年龄段的平均值，通常愿意合作。值得注意的是SCP-040快速适应了收容，推测是其在被回收之前接受的抚养使然。

SCP-040能够操纵活物，诱变和调整原有的生物，以创造总称为SCP-040-1的新生命体。该效应是随心所欲的，但需要强烈的集中力和大量时间才能起效，且在小范围调整细节时会越来越不可靠和不精确。SCP-040不能改造微生物，在改造植物方面也有极大困难。死亡的生物组织也可使用，但必须与活体生物一并使用。

SCP-040-1个体不会表现出被改造之前的行为：其中的大多数像驯化的家养宠物那样行动，通常极度忠于SCP-040，无论过去的关系如何。SCP-040-1个体的外表各不相同：一些个体保持改造前的整体形态，仅有部分变化，例如SCP-040对自身显而易见的调整；但大多数会变得面目全非。SCP-040似乎无法再次改造SCP-040-1。

\bb{回收日志：}项目于20██年██月██日在{[}编辑]被回收。SCP-040是被拘禁的十五人之一：进一步调查没有发现其余的人有何异常属性。被拘禁者和当地民众接受了记忆消除，掩盖措施被平安无事地执行。对该地区的监控仍在持续，以及时发现████████████ ██████的死灰复燃。

\bb{附录-01：}目前允许SCP-040持有下列SCP-040-1个体。

• SCP-040-1a——一个能根据环境改变自身尺寸、形状、颜色和质地的多形态共生生物。项目起到外衣的作用，与一件夹克或毛衣类似，从SCP-040的血液中吸收养分。项目与SCP-040一同被回收，基因测试表明项目的大部分基因构成与一般的家猫（\ii{Felis catus}）相同。\\
• SCP-040-1c——一个能用充有氦气的橡胶质地气囊飞行的球形生物。项目拥有十一条末端长有对生指\footnote{\bb{译注：}相对生长且能够相对弯曲的指，例如灵长类动物前肢上的指头。}的肢和一套可演奏多种音乐形式的复杂呼吸系统。\\
• SCP-040-1j——一个长有厚厚的粉色和蓝色毛发的四足生物。项目没有眼睛，有一张宽阔的嘴，牙齿不锋利，能够攀爬垂直的表面。偶尔被SCP-040用于运输。

\bb{附录-02}

下文节选自20██年██月██日，即收容开始三周后进行的采访。

\begin{scpbox}

Habernathy博士：早上好，四十。

SCP-040：早上好，Habernathy小姐。

Habernathy博士：我很高兴你的感冒快好了。

SCP-040：嗯哼。

Habernathy博士：今天的课开始之前我能问你几个问题吗？

SCP-040：好啊。

Habernathy博士：能聊聊你的爸爸妈妈吗？

SCP-040：Green先生说我没有爸爸妈妈。

Habernathy博士：那你能说说Green先生吗？

SCP-040：他人挺好，但是说话不太行。他说话老老老——是像这这这——样。但是他经常不在。基本都是护士照顾我们。

Habernathy博士：他们都为你们做些什么呀？

SCP-040：他们和我们做游戏，教我们知识，有时候让我们戴着那些傻头盔安静地坐很久。如果我们表现得好，他们有时候会给我们看电影，但是如果我们不乖，他们就把我们锁在自己屋子里。

Habernathy博士：能告诉我些其他的吗？

SCP-040：嗯……他们晚饭老给我们吃豌豆，我讨厌豌豆，所以我都把我那份给五号，因为她爱吃豌豆。但是我觉得四季豆好吃些。

\end{scpbox}

\bb{附录-03：}20██年██月██日——SCP-040在测试中使用三只褐家鼠（\ii{Rattus norvegicus}）作为所需的活体成分，成功复活了一名死亡人类。得到的对象没有过往生活的记忆，其智力被判定为约与刚学会走路的幼儿相当。SCP-040对此感到非常伤心，在接下来的三周里拒绝进一步测试。

\newpage
\input{docs/experiment-log-040}
