\chapter[SCP-045 大气转换器]{
    SCP-045 Atmospheric Converter\\
    SCP-045 大气转换器
}

\label{chap:SCP-045}

\bb{项目编号：}SCP-045

\bb{项目分类：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-045被保存在12号海洋研究站中一个半径5米的半球舱中，固定在观察平台上，位于太平洋海底，坐标██.██, -███.██。该舱室充以氖气并与外界环境保持压力平衡。该舱室与居住区以5米的当地海水分隔，并且所有交互行为应以远端呈现或机械手段来实施。 SCP-045的固定器配备有速动门闩，会在必要时放出以防收容失效。

考虑到SCP-045与地震活动相关，如果收容室被地震损毁或损坏，应以远程控制的无人驾驶车辆回收SCP-045并与人员居住区保持至少10米以上间隔， 直到收容舱室修复到最佳状态。

\bb{描述：}SCP-045是一个以冰XII\footnote{\bb{原注：}一种亚稳态的冰，通常只在狭窄的压力温度范围内的高压高温范围下形成}组成的正十二面体， 以一种复杂的、定时的、有规律的断层碎裂来保持高度稳定。 SCP-045平均直径1.7米，密度2.6 g\slash cm³，这一密度是非异常的冰XII的两倍。

SCP-045在0.074-500热力学温度（大约-273 ºC到227 ºC）和0.4-3帕(大约3.95到29600倍大气压)的压力下仍然保持稳定。虽然超出此范围的温度或压力可以使SCP-045融化或蒸发， H\textsubscript{2}O分子仍然因未知理由相互吸引而保持异常接近，除非强行将之分离。当外界条件一旦回到SCP-045的稳定范围内，水分子会立即结冻，而在重新结冻前分离在外的子部分将会冻结成一个小型的正十二面体而和主体具有相同的形状和性质。

基于目前的证据，目前可认为SCP-045是一个正六百胞体\footnote{\bb{原注：}一个常规的四位空间“多面体”。包含600个正则多面体。（\bb{译注：}相当于四维空间的正方体。）}在三维空间的投影。关于SCP-045是否能保持稳定的低维度投影，以及此是否适配于与其他维度异常SCP物品进行交互的研究正在进行中。

从2周到3个月之内，在不可预测的时间周期后，SCP-045将自发地同时在多个轴旋转一段时间，不超过73秒。在此期间，在SCP-045最接近的地区将发生一连串的小型地震（里氏等级<2.5）。若阻止SCP-045旋转，地震强度将呈对数增加最多5.3级。 旋转结束后SCP-045的半径将暂时变为两倍，时间与其旋转的时间相同。

当气态的氩或者氮\footnote{\bb{原注：}氮在地球大气层生占78\%，氩在地球大气层上占0.93\%}进入SCP-045的任何部分的3.7米之内，它们将被不同的化合物替代。 氮气会被液态水取代，转化率为1.00mol氮气：1.98mol水，氩会被氯化钠晶体（食盐）取代，转化率为1.00mol氩气：4.26 mol氯化钠。

SCP-045在1972年被一艘正在搜索深海平原寻找适宜建立海底基地的基金会潜艇发现， 是时其正在转向以寻找一系列意料外的小而强的地震的震中。发现SCP-045在一个缝隙中，这显然阻止其旋转。当从缝隙中移出它后， 在船只对其进行进一步研究时，它对船内空气造成了异常影响。这导致内部安保协议灾难性地失效，在潜艇将其释放并移动出其范围前造成了12名船组人员损失。

\bb{附录：}在经过数年测试后，意外发现SCP-045也会将氢气转化成随机混合成分的简单氨基酸，比率为1 mol氢气：0.04 mol氨基酸。然而此种转换只发生于气体扩散于盐水中，比如SCP-045自己生成的盐水。对发现SCP-045位置周围的海底进行分析发现一个大型的微动物和微生物群落，考虑到周围的地理环境和位置，其数量约有3倍。 相比类似的地质区域微生物群，SCP-045产生的氨基酸在其生物化学中占比例在统计学上都过多。 此外，所有微生物浸泡在没有其他有机物的纯净海水中也会茁壮成长。
