\chapter[SCP-054 水妖精]{
    SCP-054 Water Nymph\\
    SCP-054 水妖精
}

\label{chap:SCP-054}

\bb{项目编号：}SCP-054

\bb{项目分类：}Safe

\bb{特殊收容措施：}对象被保管于一个外接特殊气候控制设备的隔水房间内。一个装满水的雕饰喷泉被置于房间的中央。维护人员在收容区域内需要穿着非吸收性NBC防护服，并且离开后必须在专用烘干室内停留十分钟。发生收容失效事件时，周围区域应立即疏散并且以液氮冲刷房间。

应时刻监控并维持喷泉的化学状态和容量。因为SCP-054对于水文状态的高度敏感，应使用来自████████的泉水。在监禁过程中，SCP-054对于男性产生了不信任感；因此推荐使用女性人员进行作业。

\bb{描述：}在离开水时，对象通常表现为一个平均容量为90升完全由水组成的女性人型。（也会出现其他形态，通常是几何图形）。进入水体后，将无法将其与周围环境分辨开。考虑到蒸发，对象必须周期性地回到水体中以维持其容积。于████████被发现之后，它被转移到Site-08以供进一步研究。对象起初对于基金会人员很好奇，并且看起来很喜欢与维护人员和研究员接触，并且模仿他们的形态。数周后，此生物显然已经足够适应在日常监视时留在水体之外，但是在试图尝试研究其组成部分时仍会撤回水体中。

SCP-054表面上是由普通的水构成的，与从相同水源中取得的普通泉水相比没有任何可测区别。在其“身体”中没有探测到任何热力学，电磁学，生物学或其他现象以揭示其获得生命的原因。从SCP-054身上挥发出的水分在浓缩之后没有显示任何特殊性质。

在{[}数据删除]导致两名研究员受伤之后对于SCP-054的实验被推迟了。在此事故后升级了收容方案。对象随后对于男性个体显示出了不信任和敌意（包括大部分最初的研究人员）。对象重新分级为Euclid。

\bb{局部传输，音频记录054-A：}

\begin{scpbox}

\bb{失水实验}\\
“当切断其与水的联系之后对象呈惰性并且体型缩小。推测其紧凑的形状是为了减少受蒸发影响的体表面积。最初几天内它急切地欢迎任何进入房间内的人，并且表现的很兴奋。这说明对象可能理解是我们控制着对其的供水。昨天对象停止了这种行为，推测是认识到这种行为于事无补。”

\end{scpbox}

\begin{scpbox}

\bb{极端温度实验}

“我们今天早晨得到了许可尝试零下温度。随着温度降低对象越来越了无生气，并且在██████之后完全冻结。对冰晶的光谱观测没有发现任何异常。收集了冰屑以供研究。而在95度测试中出现了完全相反的状况，它变得非常具有攻击性并且试图逃出房间。我们提交了工作申请在对象平时的房间内组装一个气候控制装置，因为它开始越来越不顾一切地反抗将其转移至实验室的尝试。”

\end{scpbox}

\begin{scpbox}

\bb{记忆和反射评估}

“对象对于通过复杂的迷宫和解谜方面显示出了出乎意料的擅长。Seskel博士最终通过使用电击和\slash 或二氧化硅干燥剂克服了驱使对象的问题。他开玩笑说我们很快就能把它驯服，在观看了他的方法之后我觉得他也许是正确的。注：允许对象拥有一个48小时的恢复期；在周常实验结束时它看起来行动迟缓。”

\end{scpbox}

\begin{scpbox}

\bb{酸\slash 碱混合实验{[}最后一条实验记录]}

“我以0.5摩尔的盐酸溶液开始。我不知道会发生什么，但是如果这东西像我想的一样具有自我平衡调节机制那么我们就可以观察到它是如何维持它的形态的。室内温度被降低至278开以控制五十个小时的不断增长的不稳定行为。”

\end{scpbox}

\bb{附录054-B：}在五年没有发生任何事故后，对象等级在████████博士的建议下被下调为“Safe”。实验会在生物学单元E7的支持下重新开始。在接触对象时仍需保持警惕。
