\chapter[SCP-056 美丽的人]{
    SCP-056 A Beautiful Person\\
    SCP-056 美丽的人
}

\label{chap:SCP-056}

\bb{项目编号：}SCP-056

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-056应住在其自行选择的房间，室内陈设应符合其喜好。1级和更高级人员可自选时间与SCP-056交流，时长不超过两小时。应有至少三（3）名安保员工随时看守对象，每四小时换班。每名看守应配备装有不少于一千五百（1500）毫升环吡咯酮镇静剂的非致命性镇静剂手枪。因接触SCP-056的时间过长而有任何不正常行为的员工将接受心理测试并派往site {[}数据删除]。

对象有权使用任何其想要的物品，除了武器、通讯设备、互联网接口和其它SCP物品。对象可在研究部门██（Research Sector ██）内随意走动，但不允许前往有出口的楼层。发生紧急事件时，或SCP-056变得暴力时，应尽可能将其制服并收容于其住所。人员绝不能尝试伤害SCP-056；参见\ii{附录2-b}。

\bb{描述：}SCP-056是一个人类，其大小、性别和外形会随周围环境变化，尤其与环境中活着的有感知力的生物相关。其最常见的形态是一名25岁左右的英俊男性，身穿与其看守人员类似的制服，但质量更好，也更好看。然而，其采用过的有记录的外表有：

\begin{itemize}
\item 一条大拉布拉多猎犬，刷洗得很干净（当接触█████ ████博士的狗时）。
\item 一个与著名演员Scarlett Johannsen相像的女性，当时其正经过一群年轻女性员工。
\item 一名穿着白色实验室外套的女博士，当和不同研究员谈话时。让其参加IQ测试，结果对象比能找到的得分最高的研究员多得了将近三十（30）分。
\item 一名男性健美运动员，能在Sector健身房里的举重练习机上举起将近二百五十（250）千克的重量两次。当时这比最健壮的保安人员的极限多了三十（30）千克。
\item 一张极其赏心悦目的长沙发（当独处于其房间时）。
\end{itemize}

这些变化通常发生在区域内的所有人不注意对象时，这种情况在接触新事物或新人时会立即产生''（参见附录3）''。拍摄这些变化已被证实没有意义，因为对录像带或实况的任何观看都会引起同样的暂时性思维混乱。在此期间衣服也会变化，但056尚未变出过任何种类的工具或武器。

理论上不可能看得到SCP-056的原始或者说“自然”形态。当处于一间空置的混凝土牢房并被闭路视频监视时，它变成一个质量更高的摄像机，并似乎在监视拍摄它的摄像机。探究其自然形态的进一步尝试发现当独处时，它没有可辨认的生命迹象，包括体温、心跳和体重。研究员认为它无法在不被感知的情况下存在。

与对象接触的人员经常报告感到“嫉妒”或“不满意”，但常常会对SCP-056产生相当大的积极或消极的注意力，这可通过他们的性格类型来预测。安保员工常常声称他们想要听从对象的命令，甚至在他们不喜欢它或它当时的形态的时候。与其接触过久的研究员则经常试图和它争论及辱骂它，通常以对象使他们羞愧地离开收场。

SCP-056语言能力很强，看上去能用任何语言沟通，无论是否是口头语言。它已表现出对超过200种方言的流利运用，包括由密码学家和业余爱好者发明的语言。它时常对其周围的员工表现出鄙视，但一般会做让它做的任何事，只要以顺从的态度去请求。它表现出了对杂志、时尚、手机、理论科学、体育及大量其它话题的兴趣，通常显得比与其交流的人对该话题懂得更多。在与其交谈过长时间后，人员将逐渐产生对SCP-056的愤怒、厌恶或对其不抱幻想，但在可能的情况下将再次尝试与其交谈。当被问到其它SCP时，它表现出恐惧和偶尔的恨意，并拒绝谈论任何相关话题，即使是分级为Safe的对象。

\bb{其他：}在SCP-056身边工作的其他模特发生数量异常的谋杀、自杀和精神崩溃之后，对象被发现为服装设计公司{[}数据删除]工作。当E级人员试图拘留它时，他们的举动激怒了它，使其变成类似{[}数据删除]的形态，导致十七（17）名特工和十（10）名平民死亡。该事件由一名患精神病的雇员携带一把枪上班并袭击其它员工的说法掩盖。

\bb{附录1：}拥有4级或更高级权限者请查阅文档\#956-0。

文档\#956-0：初次遇到SCP-056时的音频记录

\bb{<录音带开始>}

███████特工：嘿，听着……不管你是什么东西。你因为谋杀被捕了。

SCP-056：没门。走开。

\ii{（咔嚓声。特工掏出武器。）}

███████特工：你现在就得跟我们走。

SCP-056：你不该那么做，二货。

\ii{（惊呼声，可能来自旁观者）}

███████特工：我擦？它跟{[}数据删除]一模一样！

\ii{（枪声和尖叫）}

\bb{<录音带结束>}

\bb{附录2-a：}参见文档\#956-1。

文档\#956-1：对SCP-056的行为测试

测试步骤：\\
{[}数据删除]

\bb{附录2-b：}结果：

\begin{itemize}
\item 一（1）名男性D级人员，带着一把刀。意图：伤害对象。（对象表现为一位约二十岁的瘦而强壮的男性。对象接着解除了人员的武器并杀死了人员）
\item 一（1）名女性D级人员，带着一瓶上好的葡萄酒。意图：送对象礼物。（对象表现为一位美女，收下了礼物，品尝之后立刻吐到人员脸上，挥手叫她离开。）
\item 两（2）名D级人员，一男一女，未携带物品，无意图。（对象表现为一位穿着一套剪裁精良的商务西服的美女。（她）检查了两名人员，然后让他们离开。）
\item 十（10）名D级人员，全为男性，未携带物品，无意图。（对象表现为一位美女，穿着红色低胸连衣裙。约十分钟后，所有人员表现出生气的迹象，五分钟后爆发群殴。对象看了七分钟后挥手让他们离开。）
\item 一（1）名4级人员，被投票选为设施内最好看的女人。未携带物品，无意图。（对象表现为一名极其赏心悦目的女性，展示出相当大的词汇量和对管理技巧的理解。（对象）和人员交谈了将近九十分钟，直到人员怒气冲冲地离开了房间。）
\end{itemize}

{[}数据删除]

\bb{附录3：}来自Kennith博士的便条：

\ii{我最近得知056一再要求上网。当我问056这件事的时候，它对我说我们“不能给{[}它]提供足够多的拍马屁的人”，而且它“要让全世界看到{[}它的]脸”。自不必说，它的要求被否决了。}
