\chapter[SCP-057 当日现磨]{
    SCP-057 The Daily Grind\\
    SCP-057 当日现磨
}

\label{chap:SCP-057}

\bb{项目编号：}SCP-057

\bb{项目等級：}Safe

\bb{特殊收容措施：}因为无法转移，为SCP-057专门建立了Site-57。基于发现时的情况外界对项目的认识基本不可能存在，因此只需要考虑最低限度的安保。除了阻止未经许可的接近之外，不需要其他保管措施。所有研究应由Lewis博士和Walston博士全权负责，除非有进一步指示。

因为进入SCP-057者无法被回收，进入SCP-057需要至少两名O5成员的许可。

\bb{描述：}SCP-057是一个圆柱形，高三米周长18米的地下室。其\footnote{原文写The artifact，应该是指SCP-057。后面皆先如此翻译}由不透明的板岩石板所组成。室内有许多从地板伸向天花板的平行六面体巨石，在SCP-057激活时会同时向不同方向滑动。 ██\slash ██\slash ████，建设一个收容SCP-███的安保收容间时在███████地下数米发现了SCP-057。随后，SCP-███被转移到了位于Site-██的另一个地点。

在东北方有进入室内的门。当一个人类进入时，门会关上，室内的墙壁会开始一种进入者必需时刻将注意力集中于其上以保证安全穿过室内的路的方式移动。石柱会缓慢开合直到对象放弃或者竭尽气力，之后SCP-057会压碎他们，并在约20秒的时间还原为静止状态。这个过程只有在SCP-057中的对象还活着并且已确认可支撑数天时才会持续。不建议进一步实验以验证项目的效应极限。所有以动物，机器或尸体进行的实验均告失败。只有一个活着，在呼吸的人类可以在进入SCP-057之后触发此过程。

\tred{+ 事故报告057-1}

\tred{- 隐藏事故报告057-1}

\bb{事故057-1：}在发掘项目时，一个受雇于基金会进行发掘的工人于██\slash ██\slash ████约12:57AM擅自进入了石室。进入项目后大门关闭并且从石室内开始传出沉重地轰隆声。执行了标准封锁程序，附近的所有人员都被疏散。一远程操控载具被部署以安全地判定事件起因并且估测SCP-057的潜在威胁。除了在事故期间产生的轰鸣声之外，项目外部没有任何异常效应。在第二天的4:32AM，SCP-057突然停止运转，并且于大门回到原来的位置时回到初始状态。在5:32AM，附近区域被宣布安全，并且直到完成发掘没有发生进一步事故。事故中的工人再没有被发现。

\tred{+ 实验报告057-1}

\tred{- 隐藏实验报告057-1}

\bb{实验记录057-1：}Lewis博士和Walston博士于██\slash ██\slash ████申请进行一个目的是探索SCP-057内部的遥控实验并且在随后短时间内得到了O5议会的许可。 D-1021装备了一个可以向博士处发送并且从博士处接受信号的收音机。一进入石室，项目如预料一般地在D-1021身后关上了门。下面是Lewis博士和Walston博士与D-1021之间的通讯传输。

\begin{scpbox}

\bb{D-1021：}嘿，你没告诉我门会在我身后关上。你能再次把它打开么？这地方让我浑身不对劲。

\bb{Lewis博士：}不。请遵从指令前进并且描述你的周围。

\bb{D-1021：}好吧，这里有一堆石柱子，一直在变化位置。我……

\bb{Walston博士：}D-1021？你的状况如何？

\bb{D-1021：}妈的柱子撞在我身上了。它们来回移动，排列着位置以……{[}停顿]

\bb{Walston博士：}什么？

\bb{D-1021：}在我身后的柱子都合上了。在我前面的正在分散开……。我不喜欢这样。 {[}声不可闻]看不见门了。

\bb{Lewis博士：}保持冷静。跟着柱子移动，你会没事的。

\bb{D-1021：}如果我站着不动，它们会压碎我。我得一直走否则它们会压碎我。 {[}17秒的无声]我要在这里呆多长时间？

\bb{Walston博士：}很快就结束，你做的很好。保持移动。

\bb{D-1021：}但是我要是困在这里怎么办？我……{[}D-1021开始喘气]我被困住了它们要碾死我而且-

\bb{Lewis博士：}D-1……听着！控制住你自己。这些柱子会最终把你带到出口。请放松且继续。

{[}对象明显冷静下来]

\bb{D-1021：}所以这里……有出口？感谢上帝。我被吓住了一会而且我从来没有{[}多余对话删除]

\bb{Walston博士：}是的，继续走，你会毫发无伤的。你做的很好，这次结束之后你一定会被释放。

{[}实验安然无事地继续进行了41分钟。这时，D-1021很明显又变得非常紧张。]

\bb{D-1021：}我从外面看过这地方多大。我在转圈么？

\bb{Lewis博士：}不。继续前行通过分开的柱子。你要找到出口-

\bb{D-1021：}这里他妈的没有出口！你们这群混蛋跟狗娘养的陷害我进来，现在我他妈的……\ii{被困住了！}

{[}对象又开始喘气]

\bb{Walston博士：}你没被困住，D-1021。继续前进到出口否则你会被强迫-

\bb{D-1021：}强迫\ii{什么！ ？}你没法对我干任何事我他妈要死了我要死-

\bb{Lewis博士：}D-1-0-2-1！惊慌失措只会恶化你的状况。集中！

{[}D-1021哭了。在接下来两个小时他穿行在柱子间时他一直在哭并且没有回答任何问题。最终，哭声停止了。 ]

\bb{D-1021：}那么这就是了。 {[}深呼吸] 我要死了。我觉得我要就这么停下并且闭上眼睛。或许不会太糟。 {[}数分钟的寂静]我不能。我不能。我不能，我不能。我不能。

{[}D-1021在接下来的几分钟一直重复着。最终他沉默了。]

\bb{Walston博士：}D-1021？

{[}D-1021在路上停下了，缓慢且沉重地呼吸着。可听见微弱的啜泣声。]

\bb{Walston博士：}D-1021，按指示前进穿过房间！

\bb{D-1021：}我……我……

{[}D-1021轻轻的啜泣声戛然而止。在该通讯结束前听到了短暂、响亮的破裂声和崩碎声。奇怪的是，D-1021没有报告任何在事故057-1中失踪的发掘工的残余迹象。因此，没有做出任何努力回收D-1021的残骸。因为这些没有结果的资料，正待将SCP-057重新分类为Euclid。]

\end{scpbox}
