\chapter[SCP-058 黑暗之心]{
    SCP-058 Heart of Darkness\\
    SCP-058 黑暗之心
}

\label{chap:SCP-058}

\bb{项目编号：}SCP-058

\bb{项目等級：}Keter

\bb{特殊收容措施：}SCP-058应持续隔离于一间5m*5m*5m的收容室中。其墙壁由3米（10英尺）厚的耐热加固钢铸造，更使用10米（33英尺）厚钢筋混凝土加固支撑。SCP-058每三天喂饲一头活畜牛。每60分钟SCP-058冬眠时进行维护，之后每15分钟SCP-058都会开始活动。任何情况下均需要确保SCP-058不会逃出收容区域。不允许人员一次连续倾听SCP-058的话超过30分钟。在其逃跑的情况下，将考虑放弃设施并考虑当场引爆核子武器。迄今为止，SCP-058已经直接导致了当前site的149名D级人员和14名特工死亡。

\bb{描述：}SCP-058外形类似牛的心脏，拥有4条甲壳节肢用以移动，和4条覆盖着剃刀般锋利棘刺的，长度可变的触手。在它的后部有一根尖锐的刺，在它的上腔静脉孔处作为一个典型器官。SCP-058的触手可以作为一条鞭子在3.2米（10.5英尺）的距离内，以超过每小时320公里（200迈）的速度挥击。SCP-058非常不友好，会利用一切机会破坏周遭的物体。SCP-058已经显示出对外伤的高度适应力，并且即使看起来已经失去活动能力时也应小心地靠近。

SCP-058有很强的机动能力并在垂直和水平表面上都可以迅速移动。已有记录显示其可以在短时间爆发中达到90公里\slash 小时或55迈的速度，射程达到200米（656英尺），并有能力在2秒内加速达到90公里\slash 小时或55迈的速度。还发现它可以使用触手用作杠杆或平衡器，以及通过拉拽物体表面来为自己加速。

SCP-058会以人类的语调“说话”，尽管还没有观察到它用于发声的生理机能。其语音的音调和口音类似一位上了年纪的英国男性，有轻微的口齿不清且声音低沉。SCP-058的话语从不间断，即使攻击时，SCP-058的语速和音调都不会改变。SCP-058的话语很少谈及和SCP-058有关的人，事件，外部地点。（参见058-04的访谈录）

\bb{笔记：}

与SCP-058在Site ██的初次遭遇，缘起它在{[}数据删除]的出现事件。SCP-058表现得非常凶恶，并且似乎非常不安。最初SCP-058攻击了Site ██，导致了██名职工██名特工死亡。SCP-058后来攻击了███████████镇，导致超过{[}编辑]名市民的伤亡并且毁坏了附近将近70\%的建筑物。

突袭事件后进行的分析认为，大部分伤亡是因为火灾或火灾的次生灾害造成的，这些火灾是因为SCP-058从其大型器官里散布的“毒液”而引发的。它也造成了大量的建筑物损伤。SCP-058引起的█████████只占死亡人数的8\%，证据是{[}数据删除]。

在被它上方一幢建筑物倒塌坠落的砖石压碎和无力化之后，SCP-058终于被收容起来。SCP-058随后被特工和MTF小队搬运出并被运输到████████。SCP-058在████████被控制了3周，期间其尝试最小限度地活动，这既是由于其在最初的突袭事件中所受的物理伤害，也由于█████████对其造成的浮肿。在此期间测试被限制实施，且在其受伤状态下威胁等级仍被定为高等级。

在██\slash ██\slash ████，SCP-058在试图将其转移到收容Site时突破了牢笼，导致大量伤亡。最后SCP-058被特工██████捕获，她负责驾驶一辆M1阿布拉姆斯主战坦克将SCP-058压住不能动弹。SCP-058随后被带往武装生化收容Area 14。

\bb{访谈录音058-4：}

\begin{scpbox}

\bb{SCP-058：}\ii{余有妃梦，叹为妙焉。静爱绵长，身居心间。老有所愈，俱故知焉。}

\bb{Johnston博士：}\ii{……请阁下报上名来。}

\bb{SCP-058：}\ii{余亦求索，万圣启示。日辉冷烬，说梦痴人。黑血之泊，凋零穿失。有不羡羊，遭蛇噬食。两脚羊树，秋蛇傍之。}

\bb{Johnston博士：}\ii{你是谁？}

\bb{SCP-058：}\ii{无尽苦难，愚者之罚。心性浅薄，唯知索拿。鱼肉苍生，剥皮萱草。银刃刺背，极乐虐杀。}

\bb{Johnston博士：}\ii{你从哪儿来？}

\bb{SCP-058：}\ii{无名小卒，逐鹿争王。盲马薄冰，自取灭亡。}

\bb{D级人员067：}\ii{这恐怖的家——}（D级人员067突然转为尖叫）

\bb{SCP-058:}\ii{诚者闪烁，化形暗影。殃殒天降，孽生龙葵。母哺骤暖，万恶不古。}

\bb{D级人员067：}（不停尖叫）

\bb{Johnston博士：}\ii{放他走！}

\bb{SCP-058：}\ii{如日灼心，如击众鼓。心象杂生，明灭吞主。}

\bb{D级人员067：}（尖叫戛然而止）

\bb{SCP-058：}\ii{虐欲之感，为汝意义。暴欲之念，为汝价值。}

\bb{<记录结束>}

\end{scpbox}
