\chapter[SCP-061 魔音贯脑]{
    SCP-061 Auditory Mind Control\\
    SCP-061 魔音贯脑
}

\label{chap:SCP-061}

\bb{项目编号：}SCP-061

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-061的源代码应保存于一标准数据容量的唯读式光碟（CD-ROM）；4个带有源代码的拷贝CD-ROM被个别存储于最大限度的安全级非生物项目收容柜。除了已批准实验外，SCP-061不可被读取、编辑以及运行。 SCP-061的研究方案需由站点命令的书面批准。每次只能使用一片SCP-061的原代码拷贝CD-ROM；在SCP-061的源代码读取进设备后，应立刻将CD-ROM归回存储区。

SCP-061绝不能在任何有连接网络的设备、以网络连接或是直接连接其他设备的设备上被读取、编辑以及运行。 SCP-061绝不能在任何性能上可连接无线网络的设备上被读取、编辑以及运行，不管当下有没有连接无线网络。

如用于已批准实验，SCP-061可以读取、编辑以及运行在不超过3个设备和外部设备所组成的区域网络中。在实验期间，不可将设备从区域网络断开。在实验结束后，所有该区域网络的设备应被立即再格式化。用于该区域网路的音频输出外部设备应被收容于周围有消音用的真空之隔离观测室。如在实验期间有敌对势力入侵的事件，所有区域网络的设备将立即销毁。

\bb{描述：}SCP-061是一台由SCP研究人员出于对抗世界范围内由其他政府或者个人所制造的类似物品的目的而制造的声学计算机程序。在对于{[}数据删除]的研究中，SCP指挥层看出了控制他人脑功能这种能力的潜力和危害。普通人的一般理解是仅仅通过听到音乐可以引发特定的情绪或记忆，听到其他各种的声音也能引起恐惧或兴奋。各国政府已经在过去数十年的时间中试图论证这个假设，而SCP研究则第一次成功诱发高级心理活动。

受到SCP-061影响的部分脑功能区与那些被{[}数据删除]刺激或者是被潜意识控制时不同。SCP-061产生的听觉影响会拦截大脑发出的思想意识信息并替换掉它们，而不是通过在大脑的部分功能区内控制人的潜意识。

一个基线节奏“说服”部分大脑相信自主意识“睡着”了并且高效地继续影响其他部分的大脑来阻止有自主意识的思考。作为对此行为的反应，额叶将经历一个“暂停”，类似于对麻醉的心理反应。由SCP-061发出的听觉电码将被大脑中负责运动的中心理解为自主意识的命令和正常的心理活动。（见附录-01）

受到SCP-061影响的对象通常会表现得面无表情。他们没有回应对话的意图，也没有表现出任何欲望，比如说食欲和性欲。尽管之后通过SCP-061下达的命令都被毫无问题地执行了，一旦受影响者无法再听到SCP-061的听觉电码，控制效果将立刻停止。大部分受试者报告称不记得在受到控制时他们的所作所为，但是一部分人经历了一个只能眼巴巴地看着他们的身体违背自己意识地行动的过程。

对于SCP-061的研究的目的是为了找到能抵抗由声音引起的精神控制的方法；然而，只有两种对策被证明是成功的。第一种，受影响者的听觉受损并因此不能再听到这种听觉电波，可以通过捂住受影响者的耳朵或者弄聋受影响者。第二种，产生影响者自己发送代码到受影响者大脑中的听觉中心并永久地关闭它。尽管耳朵继续在听，但对找到合适的方法“重启”大脑听力中心的尝试没有任何进展。

\bb{附录-01：}所有受试者都处在听觉控制的影响下，被给予了听觉代码命令后进行观察。

\begin{itemize}
\item 编号——4402F\\
\begin{itemize}
\item 命令：{[}睡觉]
\item 反应：受试者在地上蜷缩乘一个胎儿的姿势同大脑开始发射与睡眠有关联的阿尔法脑波。她的眼睛保持睁开并且表现出与对照组相似的面无表情，但是她的眼睛以类似于快速眼球运动（REM SLEEP）迅速转动着。
\end{itemize}

\item 编号——4427M\\
\begin{itemize}
\item 命令：{[}在跑步机上跑步]
\item 反应：受试者开始在跑步机上奔跑。受试并没有启动跑步机而导致其撞上了跑步机的控制面板。受试者重复着跑动直到{[}停止]的命令被发出。注：用于任务的命令在发出时应注意命令的详细程度。
\end{itemize}

\item 编号——4427M\\
\begin{itemize}
\item 命令：{[}启动跑步机；在跑步机上跑步]
\item 反应：受试者将跑步机启动到最大速度，随后登上跑步机并在跟不上跑步机的输送带而被逐下去前一直在跑。受试者重复着试图以随机的速度启动跑步机然后在上面跑步机并导致了各种后果。注：用于任务的命令在发出时应注意命令的详细程度。
\end{itemize}

\item 编号——4427M\\
\begin{itemize}
\item 命令：{[}以慢跑档启动跑步机；在跑步机上慢跑]
\item 反应：受试者成功地在跑步机上慢跑直到{[}停止]的命令被发出，导致受试者从输送带上滑下。注：发送{[}停止]命令前应注意受试者已经处于一个安全的情况下。
\end{itemize}

\end{itemize}
