\chapter[SCP-069 第二次机会]{
    SCP-069 Second Chance\\
    SCP-069 第二次机会
}

\label{chap:SCP-069}

\bb{项目编号：}SCP-069

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-069目前正模拟着前基金会特工███████ █████的形象，并被安置在人形生物收容Site-06-3。\dd{允许满足SCP-069提出的任何合理需求，只要这些需求不违背基金会规章。}目前SCP-069有自杀倾向所以必须严加看护，任何使用它的请求都必须经过不少于两个三级人员或以上的授权。

如果SCP-069试图逃离控制，必须采取非致命性的手段加以制服。如果SCP-069死亡，潜伏的特工都需要接受指示，监控有个体从死里逃生的事件的报告，并尽快重新收容SCP-069。

\ii{注意：尽管SCP-069不论从任何方面都与前特工█████相同，并且行动受到基金会的控制，但这并不代表SCP-069可以被视作是基金会的人员。SCP-069的任何保密信息请求将被拒绝，并且不允许特工█████的前同事未经授权的接触。}

\bb{描述：}SCP-069是可变化外观及性别的推定类人物体。SCP-069拥有通过接近新近失去机能的人类身体，获得其外观、性别、举止和其个人知识，而被模拟的身体会消失的未知原理的能力。

通过大量的实验，证明SCP-069可以在所有方面近乎完美的模拟其他人类个体，包括指纹、DNA，与【资料删除】。SCP-069对其能力以及之前被模拟的个体的信息一无所知。SCP-069对疼痛和损伤的反馈并无异于常人，但如果将其杀害，不论如何对其进行保存，SCP-069都将会迅速腐朽并化为尘土。SCP-069将会“跳跃”并重新出现在距离最近的有人类死亡的地方。最长的已测“跳跃”距离是675公里，并且这种现象出现的最大距离目前还是未知。

SCP-069可以无限期的模拟某一个个体。不过，它会受到一种“占据他们的生活”的压倒一切的冲动的支配，包括但不限于成为成功人士、访问家族成员、继承并发扬光大他们的意志和遗愿、以及完成其它未竟的事业。当提出质疑时，SCP-069会宣称除了把他们在无法预测的事件中受伤或死亡的人生变得有序且美好之外并没有其它的渴望。

SCP-069第一次被基金会观测到是在 █\slash ██\slash 199█，报告来自约翰·M███████，一名█████████市的消防人员，他奇迹般的从一场波及3栋建筑物并导致2名消防员以及11名市民死亡的火灾中走了出来。报告显示了一个几乎不可能的情况，消防员的装备已经因为火灾破坏而无法辨认，但消防员却毫发无伤。在当地潜伏的特工随即被通知对这个推定SCP物件进行调查。约三周后，疑似SCP目标约翰·M███████出现在另一场大型建筑火灾中，在过程中他独自冲入了一间充满烟雾的房间并从此失去了踪迹。尽管报告显示那栋建筑物中充满了浓烟，一名市民还是独自逃出了这场火灾并且依然毫发无伤。SCP-069被确认并在第二天由一名机动特遣队Xi-3（“\overtextnote{肉体搜捕者(Body Snatchers)}”）。的成员将之处于基金会的管制之下。

\bb{附录 069-01：}██\slash █\slash 200█，起初它拒绝承认其SCP-069身份，直到负责看守SCP-069的特工███████ █████，在SCP-███的收容失效中被杀，SCP-069模拟了这位基金会中层成员之后，它才变得更加愿意合作。有关将已故基金会雇员供将来SCP-069使用的事项，基金会正在考量中。

\bb{附录 069-02：}██\slash ██\slash 200█，SCP-069试图自杀，这是由于一名低阶研究员意外地向其透露了特工█████的家人被告知特工█████已死的消息以及他们随后的反应。考虑到重新遏制SCP-069的过程中消耗的巨额成本，必须实施严格看护以防止其自杀。使用其他已故基金会员工进行的SCP-069相关实验计划已经暂停。
