\chapter[SCP-070 钢翼]{
    SCP-070 Iron Wings\\
    SCP-070 钢翼
}

\label{chap:SCP-070}

\bb{项目编号：}SCP-070

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-070被收容在一个10米乘10米的钢筋混凝土房间，并时刻被防护和远程监控着。这个房间必须保持贮藏足够多的防腐食物和水（详细项目名单参阅文件070-IC），以及提供给人形SCP的基本设施。被分配到SCP-070的安全人员除基本装备外还需要配备粘性泡沫枪。

SCP-070控制室的结构完整程度每天被检查两次。如发生过度的结构破坏，SCP-070将被剥夺行为能力并移动到附近一个如上所述的备份控制室。如没有现成足够坚固的钢筋混凝土房间，SCP-070可以暂时收容在一个较坚固材料制成的小牢房中，直到另一个控制室准备好。

经要求可以给SCP-070一些镇静剂和止痛药，但不得多于Dumount博士规定的最大用量。以任何理由进入SCP-070控制室的人员不得携带武器并穿着抗刺穿防弹衣。武装警卫必须守在外面并保持在SCP-070的视线外。

如果隔离因梦游而被破坏，安全人员需要向管理员发出警报，把食物和水放在SCP-070面前的路上，并在SCP-070周围空出一个半径25米的明确区域。在其他隔离被破坏的情况下，如果SCP-070在梦游期间变得暴力，安全人员有权力使用粘胶泡沫阻止SCP-070（必须注意不能让SCP-070窒息）。因为SCP-070对于暴力伤害或攻击会条件反射，如果可能的话，安全人员应该避免使用致命武器或其他能伤害到SCP-070的东西。

\bb{描述：}SCP-070看上去是一个印第安血统的人类男性，有着普通的外表——除了他后背伸出来的一对生锈的金属“翅膀”。每个翅膀由扁平金属条组成，金属条大约6厘米宽，用旋转柳钉首尾相连，使铰接式的金属条总长度超过两米。挂在这些金属条上的是长度不同的链子，每个翅膀上有22个，每个链子的顶端有带倒刺的箭头。SCP-070除了这些“翅膀”似乎没有其他异常特性。

SCP-070的“翅膀”似乎独立于它们依附的人之外，并且SCP-070一再申明他无法控制这些“翅膀”。然而，当“翅膀”受到伤害，SCP-070有生理痛苦的迹象，包括出冷汗，面色苍白，以及痛苦呻吟。这些“翅膀”被观测到会收起和展开，链子快速地甩出并抽打（单个和同时的都有），并将锚钉进混凝土、木头、和类似的物质中。当SCP-070还未对安全人员表现出公然敌意的时候，它通常会通过用它的鞭子猛烈击打攻击者对感知到的威胁作出剧烈反应，以防御的姿态将链子环绕身体。最有效的缓和办法已被证实是粘性泡沫（非致命性武器），这种方法可以可靠地将SCP-070的链子引至安全距离。

不论它们生锈的外表，SCP-070的“翅膀”和链子和优质合金钢一样坚固。然而他们也和钢铁一样愚钝，同时SCP-070因“翅膀”的重量而无法像一个正常人类一样活动。至今仍然是这样，SCP-070已经不能或不想用这些“翅膀”去协助人体的运动。SCP-070很多时间里都在向收容室的墙壁和天花板抛锚，通常在已注射镇静剂的情况下。

\bb{附录 070-1：}事件 070-1

在██\slash ██\slash ████，凌晨03：36的时候，SCP-070破坏了收容室。考虑到SCP-070似乎在睡眠中，安全人员被责令不去打扰SCP-070并撤离其他人。通过甩动并将链子上的锚钉进他附近的墙面及天花板上，SCP-070能够将自己（似乎仍然在睡眠中）直接送到Site-██。SCP-070破门而入4食堂的食品仓库并开始狼吞虎咽了许多食物和水。将近19分钟过去后，显然是满足了，SCP-070回到了它的收容室。SCP-070似乎从未醒来；SCP-070后来对这件事表示毫不知情。

\bb{附录 070-2：}人物背景

采访显示SCP-070名为██████ ███，能够正确背诵相同名字和年龄的美国公民的社会保险号。SCP-070声称是凯欧瓦族和{[}数据删除]的一员。SCP-070声称不知道“翅膀”是怎么来的，只记得在前一天晚上吃了很多乌羽玉\footnote{\bb{译注：}产自北美的有致幻作用的仙人掌植物}后在一个废料场醒来就带着它们了。
