\chapter[SCP-073 “该隐”]{
    SCP-073 "Cain"\\
    SCP-073 “该隐”
}

\label{chap:SCP-073}

\bb{项目编号：}SCP-073

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-073被保留于一所二室宿舍中，宿舍中家具与物品均不得含有任何生物制品。对象被允许在设施内自由行动并于主餐厅进食。SCP-073的身体上装有跟踪装置并不得取下。对象物不得与地表有任何接触，也不得离开设施。对象在任何情况下皆不得与植物性SCP接触。在任何情况下不得对SCP-073使用任何暴力。

SCP-073当前收容于Site-17。

\bb{描述：}SCP-073外表为晒成黝黑色的阿拉伯或中东系男子，外表为30代前半。身高185厘米（6英尺1英寸）体重75公斤（174磅） 黑发，蓝眼。对象之上肢，下肢，脊髓及锁骨显示已为未知物质及未知金属所替代，目标仅于该情况被提及时会对此有所察觉，并会表示已不记得何时，为何及如何被替换该部分。并表示从他记事起就已有这些部分。对象的额部有一符号，该符号显示为来自苏美尔文化。符号本身尚未被译出。目标当该符号被提及时显示出愁苦状，并拒绝就此进行任何说明。目标需要正常饮食，但基于其对于植物类物品的影响而为绝对肉食。

SCP-073，其自称名为“该隐”，对任何与之交谈之人表现礼貌而温和。但其言谈被形容为略为冷漠及带有少许机械化感。其热心助人，并享受帮助他人进行其日常工作，不论该工作为何。其对古今历史事件拥有详尽知识，并掌握世界上绝大多数口头语言，包括死语。对象对图象记忆拥有专业能力，其可对一本在其面前于一分半中快速翻完的800页字典中的所有文字逐字逐句全部记下。对其进行的任何智力测试皆获得平均以上成绩。

SCP-073的存在对任何生活于土壤中的生命形态皆为致命。并对20米半径内所有类似生命造成即时死亡效果。任何SCP-073曾行走过的土地都在两周内荒芜并永久性的失去支持任何生命形式的能力。任何由土壤生长的生物所制物品，例如木器及纸张，在SCP-073的接触下立刻腐朽崩溃。同时其可影响任何相关衍生产物，如所有水耕作物。

任何直接针对SCP-073的暴力行为效果将直接反馈发生于攻击者本身，而SCP-073目视为未受任何伤害。这包括\bb{任何}对SCP-073的损伤，试图取得该对象血液及组织样本的试图流于失败。执行该工作的个人体感到任何SCP-073所受的感觉并受到相应的组织损伤或出血。除了“任何直接对SCP-073的行为”外，通过媒介造成的非直接伤害同样将反馈于操作媒介的个人本身。尽管SCP-073对其身体所受伤害未受任何损伤，但其表示其可体感相关的痛觉，并礼貌地建议研究者避免对其肉体进行可造成过大损伤的行为。

\bb{附加记录：}SCP-073于19██年被发现位于美国纽约警察局。对象因被发现处于数名暴力团伙分子的尸体之间而被带入警察局。对象向警员表示帮派成员一开始试图‘玩弄’一下对象，但之后被激怒而试图杀害对象，此行为造成其自身之死亡。对象被拘留并因纽约市警未能发现其任何身份证明而被定性为“无名氏”。透过对无名氏的例行检查，SCP-073引起了基金会的关注，随后被假释并置于我们的监管之下。

\bb{附件073-1：}基于SCP-073不可摧毁的本质及其强大的图象记忆力，以及乐于协助的本性，高层命令任何信息都需‘备份’于SCP-073的记忆内。以避免其在浩劫中流失。尽管该行动有著褒贬不一的反响，SCP-073仍同意并宣誓对其本人的部分执行保密义务。

\bb{附件073-2：}当关于\hyperref[chap:SCP-076]{SCP-076}的信息被带给SCP-073以‘备份’时，虽然对象显示出对该信息的熟悉，但对象拒绝添加该信息，尽管它表示它己知晓关于SCP-076的一切。同时它表示，为了大家好，它最好不要与SCP-076见面。

\bb{附件073-3：}SCP-073身体上的未知金属在检测后被证明是铍青铜（beryllium bronze），记录显示此金属材料被多种异常文化和实体所使用。特别值得注意的是，铍青铜也是\hyperref[chap:SCP-1216]{SCP-1216}，\hyperref[chap:SCP-1427]{SCP-1427}，\hyperref[chap:SCP-2481]{SCP-2481}和\hyperref[chap:SCP-2711]{SCP-2711}的组成成分之一。鉴于这一发现，基金会开始尝试调查铍青铜的起源，以及最初它如何在世界范围内传播。当被问及时，SCP-073提供信息表明铍青铜起源于中东，但确切的起源地尚未被确定。关于铍青铜起源的进一步研究正在进行中。
