\chapter[SCP-076 “亚伯”]{
    SCP-076 "Able"\\
    SCP-076 “亚伯”\\
    \heritage
}

\label{chap:SCP-076}

\begin{scpbox}

来自：█████ █. █████博士\\
收信者：记录与安全管理部，Maria Jones主管\\
标题：修改SCP-076的SCP档案

███：

我得公开声明，我非常反对修改SCP-076的特殊收容措施档案的提案。我知道所有关键字眼都已经被声称有安保风险被删节掉了，但你我都知道，这一切不过是高层人员试图将他们所曾犯过最尴尬，最大的错误扫到该死的地毯下而已。 Omega-Seven是确实发生过的，是存在的。那些人是因为你们搞砸那件事而死的，不管怎么努力地去掩饰，你们都不能改变这个事实。

看在上帝的份上，那些守卫他的人值得去详细得知他是什么、他做过什么、我们做过什么、我们搞砸过什么。他们理应知晓。

███

\end{scpbox}

\hr

\bb{项目编号：}SCP-076

\bb{项目等级：}Keter

\bb{特殊收容措施：}Containment Area 25B位于海平面200m下，隧道入口位于在地震学上稳定的区域中的岩床中。通往设施唯一的入口是一架垂直往下的电梯，每50米会设置有一面加固的防爆门，门由20厘米厚的防护物质建成。在不使用时电梯井必须被灌满海水。

Containment Area 25B由以下部分构建成：

\begin{itemize}
\item 一个外围安保区以对抗来自外部的威胁，保安人员都受过近身战斗和反侵入战术的训练。
\item 管理与补给区（Administrative and Support Area。ASA），由补给设施以及供站内职员使用的生活区组成。
\item 主收容区（Primary Containment Zone ，PCZ），由一个7m的正方体构成，被包裹在1.5m厚的加固物质中。 PCZ被设计得可以按需要随时排干或灌入海水。另外，除非是需要进入PCZ的情况，否则应一直用海水灌满PCZ。
\item 一个150m长的“抹杀走廊”，那是从ASA通往PCZ的唯一通道（通道设置有水、电力、排水装置以及通风线路。），墙壁与地板与PCZ一样进行了加固，还设置有电动威慑系统，系统能放出20000伏特的冲击。
\end{itemize}

一个保安站被设置在抹杀走廊的入口处，那里每时每刻都有不少于三个全副武装的保安人员在位待命。装备包括但不限于，最少一（1）套安装在枢轴上的███████ CIW系统，设置于能清晰看见走廊的位置，并带有一面能为操作者阻挡投掷武器的有机玻璃屏幕。

如果发生设施被完全破坏的事故，所有在设施的职员会立刻被派遣到最近的保安站并被分发装甲与武器。所有职员应保持一级警备状态直到SCP-076-2已经被确认被击毙。完全破坏的警报发生90分钟后，若没有4级或以上的人员发出停止命令，将会执行最终应急措施：将海水灌进所有设施中，并封闭所有竖井通道最少24小时，直至回收行动下达为止。这个紧急措施将会，如果有必要启动的话，造成所有在设施里的职员的死亡。

\hr

\bb{描述：}SCP-076由两部分组成：一个岩石立方体（SCP-076-1），以及在其中存在的人形个体（SCP-076-2）。

SCP-076-1是一个3m长，由黑色斑点变质岩形成的正方体。 SCP-076-01的表面与里面都被深深地雕刻了各种大量的符号图案，这些符号与任何已知的文化符号都不相似。根据放射性同位素检测，这件物体已经存在了约一万年。这个正方体的一侧有一个门，门被一个约0.5m宽的锁锁住，而又有20个更小的锁以圆环形式包围住大锁。发现至今从未找到其钥匙，使此门无法被锁上。

正方体内部的温度约为93K\footnote{\bb{校对者注：}摄氏-180度}，而且这个温度不能被任何内外因素改变。里面空间的中央是一具2.13米高的石棺，它被固定在一个位置，而由几条以不明工艺及物质构造的链条密闭着，其另一端附着于SCP-076-1的内壁中。

SCP-076-2像是一个精瘦的男性闪族人，接近三十岁。黑发，灰瞳，橄榄色皮肤。 1.96m高，重81.65千克。身体外表布满了神秘难懂的符号和图案（大多以恶魔的形象表现）而且种类从精细到极端夸张都有。当SCP-076-2在SCP-076-1中，从科学理论上说，是死亡的。

但是，偶尔SCP-076-2会苏醒，实际就是“复活”，包括所有正常人类需要维持的所有生命系统。这时它会尝试离开SCP-076-1。如果它成功了，它会陷入精神恍惚的状态并尝试找出最近的人类，并无视途中的任何其他生物。在接触活生生的人类后，SCP-076-2会进入狂暴状态，这时他会尝试与接触到的任何人类战斗并杀掉他们。至今，只有对象的死亡才能有效结束结束狂暴状态。

由于其特殊的物理能力，抹杀SCP-076-2通常很麻烦。它具有超人的力量与速度，虽然它不是刀枪不入，但却表现出一种非凡的无视痛苦和打击的能力——尽管那些打击能造成和普通人类一样的伤口。先前的遭遇说明了SCP-076-2有这样的能力：（在其他方面上）

\begin{itemize}
\item 在4分钟的持续攻击下割破了一道特别加固的钢制安全门
\item 在3秒内通过64m的距离
\item 被大量.50BMG口径子弹射入脑部却存活了很长时间并继续杀戮，尽管小脑已经受到了严重伤害。
\item 只用一根长钢管就将手枪与自动步枪的子弹击飞
\item 在缺乏氧气的状况下仍然生存了超过一个小时才彻底窒息。
\item SCP-076-2最异常的能力，是能够凭空制造带刃的武器。将记录的录像慢放，发现武器实际上是从一个被描述为“一个空间上的小洞”的微小的空间裂缝中拉出来的。未知该空间裂缝连向何处，亦未知SCP-076-2为何能产生空间裂缝。慢放镜头还发现那些武器是由完全不反光的黑色物质制成的，外观就像是“空间中的一片漆黑。”因为那些武器一旦离开SCP-076-2就会快速消失，故无法对其结构进行研究。
\end{itemize}

SCP-076-2曾经被许多种方法有效地被杀死数次:

\begin{itemize}
\item 由大量重型机关枪连续对其开火。
\item 窒息
\item 将用于运送SCP-076-1的电梯的一个13.6吨重的零件压在SCP-076-2上。
\item 使用TH3燃烧弹扔入SCP-076-2被炸开的胸口上焚烧它。
\item 至今最严重的破坏事件中，Containment Area-25（先前存放SCP-076的地方）被迫引爆了在里面的弹头以来阻止SCP-076-2的逃脱，这导致设施完全被破坏，里面的人员全数死亡。 SCP-076-1安然无恙。
\end{itemize}

死亡之后，SCP-076-2的残留肉片会迅速腐烂直到变为灰土为止。 SCP-076-1以及其中的棺材会因为一股强大的力量而关闭，而外面的锁会不断旋转，使其完全封锁。之后SCP-076-2会在棺材内进行重组，这个过程可能持续六（6）小时至二十五（25）年不等。

对SCP-076-2的死后鉴定结果显示，它拥有一套与常人极度不同的内部生理系统，这些资料被记录在{[}资料删除]。

\hr

\bb{附加：}SCP-076是在18██年在蒙古的████████████被来自英国的考古学家发现的。在回程时，考古队的所有成员都被杀害。之后SCP-076在█████ ███████号船只被███████学会（为于后来加入现代全球超自然联盟的组织之一）找到，并被放到他们的内部收藏室中展示。

SCP-076被储存了███████ （██） 年，直到SCP-076-2于██-██-████苏醒并逃脱，SCP-076的苏醒原因仍然未知，但就是这时外层门锁的钥匙失踪了。一场持续了超过三(3)年并████ ███████的大规模搜捕行动展开了，直到SCP-076-2被██████████ ████ ███击败，并杀害而使之在SCP-076-1内重组，之后被SCP基金会的特工回收并确保。

对象于在持续的监视下被监禁了了三年，并在其苏醒时将之击杀，尽管通常由于被其他组织攻击所造成的安保失效，它间或能够逃脱一段短时间。至今为止，因此死亡的基金会职员人数为{[}资料删除]\\
{[}资料删除]

{[}资料删除]

在最后一次事故后，当前关于SCP-076的措施得以实行，它们也会随着技术水平的提高而周期性地进行更新。

\bb{\hyperref[sec:DOC-scp-076-2-splash]{附录076-2：“亚伯计划”以及“机动特遣队Omega-7”}}

% SCP 076
\input{docs/scp-076-2-splash}
\input{docs/scp-076-2}
