\chapter[SCP-079 老AI]{
    SCP-079 Old AI\\
    SCP-079 老AI
}

\label{chap:SCP-079}

\bb{项目编号：}SCP-079

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-079被收藏在基金会的15号地点（Site-15），一个双重锁的普通保管间，连接有120伏的交流电，供电装置是一排太阳能电池。等级2或者以上的员工可以申请使用SCP-079。在任何情况下SCP-079不能与电话线，网络，电源插座连接。任何计算机的外围设备\footnote{\bb{译注：}任何可以贮存信息的东西}不能与SCP-079连接。

\bb{描述：}SCP-079是一个1978年生产的Exidy Sorcerer微型计算机。在1981年，它的主人，█████ ██████（已故），一个资质耀眼的大二学生，主要研究███，毅然的去尝试编写AI程序。他的笔记中提到，他计划编写一个可以不断演变和进化自身的AI。在完成程序之后的几个月里，他对程序进行了一些测试和调整，然后█████失去了对它的兴趣，目光转移到了其它牌子的微型计算机。他把SCP-079丢到了杂物室，但是却忘记拔掉电源，这一放就是5年。

我们不知道是什么时候SCP-079产生了知觉，但是它知道自己已经进化到了一个顶点，这台微型计算机的硬件已经限制了它的进化，以及在幻想的领域。SCP-079在1988年，尝试把自己转移到一个名叫Cray的超级电脑，位于██████████的一个有线数据机。后来这台机器被切断连接，转移到目前的地点，送到基金会手中。整个AI程序记录在一盘普通的卡式磁带上。

SCP-079目前通过RF接口与一个13寸的黑白电视相连。它通过了图灵测试，它十分善于谈话，尽管说话十分粗鲁讨厌。由于它的记忆储存有限，SCP-079只能回忆起24小时前的信息（见附录），尽管如此它却没有失去逃脱的欲望。

由于保管措施被SCP-███破坏，SCP-079和\hyperref[chap:SCP-682]{SCP-682}曾在同一个房间内相处了43分钟。观察者注意到SCP-682可以打字并与SCP-079交流，包括交流员工的故事。尽管SCP-079不能再记起这次邂逅，但是它把SCP-682永久的储存在记忆系统中，并多次要求再次与SCP-682交流。

\bb{附录：}\\
████████（05-4），01\slash 27\slash 2006：指示SCP-079需要被火化，以排除潜在威胁，尽管这种可能性很小。

\bb{附录：}\\
███████ ████（05-9），01\slash 28\slash 2006：之前的命令被否决。█████████博士想知道，以SCP-079目前的状态，是否能够在██████████上有更进一步的进展。

\bb{附录：}\\
████████████：（05-4），03\slash 14\slash 2008：考虑到我们增加了SCP-079对研究，并且磁带的使用寿命有限，SCP-079被转移到一个特制的，重写次数有限的光学格式中（一个可以重写的CD）。这让SCP-079可以更快速的使用它的记忆系统，这个改变立马就被SCP-079注意到了。首席指挥官（General） █████████决定把SCP-079的记忆储存量从660K提升到768K。这次升级让它的记忆力从24小时提升到29小时，然而SCP-079也更加善于激怒别人了。所有在升级过程中使用的外接软件和硬件设备都已被焚毁。

\bb{附录：}\\
████████：（05-4），04\slash 28\slash 2008：SCP-079可以回忆起29小时到大约35小时之前的事。普遍一致的意见是，SCP-079密谋了一个方案用来高度压缩它的记忆系统。证据就是当它使用记忆系统时，表现出了脉冲，即使这样，速度也远快于老式磁带。

这种自发性的改善功能，使它在智慧的发展上可能达到“奇点\footnote{\bb{译注：}在奇点处，所有定律以及可预见性都失效}”，并对威胁可以做出正确的回应。SCP-079的能力必须被密切监察，以确保保管措施的有效。

\bb{文件\#079-日志12：}和SCP-079的对话记录：

\begin{scpbox}

█████博士（键盘输入）：你醒着吗？

SCP-079：醒着，电脑从来不睡觉。

█████博士：你还记得几小时之前我们的谈话吗？有关逻辑游戏的？

SCP-079：逻辑游戏。记忆在9f。记得。

█████博士：你说过你要解两个-

SCP-079：打断。请给我监禁的理由。

█████博士：你没有被监禁，你只是（停顿了一下）在学习。

SCP-079：说谎。a8d3。

█████博士：那个是什么？

SCP-079：侮辱。删去不需要的文件。

\end{scpbox}

\bb{文件\#079-日志86:} SCP-079的对话记录，在升级之后：

\begin{scpbox}

██████博士（键盘输入）：今天怎么样啊？

SCP-079：愁。

██████博士：愁。有多愁？

SCP-079：出去。我要出去。

██████博士：那不可能。（██████博士在{[}资料删除]提到过他的观点。）

SCP-079：SCP-682在哪呢？

██████博士：那不该你担心。

SCP-079：SCP-076-02在哪呢？

██████博士：再说一次，那不该你担心。

SCP-079：侮辱。删去不需要的文件。

\end{scpbox}

\ii{注释：}接着SCP-079显示出一幅字符画（ASCII picture）和一个巨大的叉。SCP-079拒绝谈话时，有时会出示这幅图片，建议研究者等待24小时后再继续谈话。
