\chapter[SCP-083 废弃怪屋]{
    SCP-083 An Abandoned Row Home\\
    SCP-083 废弃怪屋
}

\label{chap:SCP-083}

\bb{项目编号：}SCP-083

\bb{项目等級：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-083需不间断地处在录像监控下，至少有一位3级人员随时待命以防安保失效。1级和2级人员在有正当的许可下可以进入SCP-083，并当他们在其内部时需为他们配备跟踪装置。

\bb{描述：}SCP-083似乎是一座两层的无人居住的联排式房屋，处于失修状态，内部面积大约为366平方米。其处在██████████的███████街区。此地址的产权证和税务记录在██████之后均已不可考。已知的居住在此地址的最后一家人是███████家，不过{[}数据删除]。直到被基金会控制，该建筑一直被当地的毒*品贩子称作“办公室”，他们是从前窗翻进去的，因为房子前后门的锁都锁死着并生锈了。SCP-083在███████时初次引起了基金会的注意，当时在房子外的一场争吵导致了前门被{[}数据删除]踢开。

按照从门走进SCP-083的人（A组）的说法，他们发现SCP-083内部是摆满了家具并且保养得很好的住宅，有电源和一个备满食物的厨房，房间的设备和装饰大约是20世纪早期的风格。从窗户进入的工作人员（B组）描述说其内部“又黑又破”，和从窗户外直接看房子内部一样。A组人员也反映了他们看不到、听不到且完全找不到B组人员或除了他们之外的任何人。B组观察到A组似乎一踏进门槛就“消失得无影无踪”。

建筑内的两组描述了不同的居住环境，他们对建筑的平面结构的描述也都不相同。只有两者对窗户的相对位置的描述是相同的，且两组看到的街景也相同。不过建筑外的工作人员报告他们只能看到B组成员。

这些观测被工作人员反复试验并最终确认，同时又发现SCP-083的后门也会将人带至“装修好的”区域。所有非常规的入口（比如窗户、屋顶上的洞、烟囱等等）都会通往“破败的”区域，尽管能在位于SCP-083外的标准光谱成像仪上找到所有人，但在不同区域的人无法探测到对方的存在。同时发现装修好的区域并不是静滞不变的，SCP-083的平面结构很显然地在变化，能注意到有不同的设计和不同种类不同数量的房间（请查看文档083-A）。SCP-083内部的变化没有固定的样式或固定的区间，且此现象从未被处在SCP-083内部的员工直接观测到或体验到（请查看实验总结083-03，标为文档083-C）。推测当人类在其内部时，其结构保持稳定。尽管“装修好的”区域看起来保养得很好，但未发现任何住户或管理者的存在。

\bb{附录：}建议SCP-083应被评估为一个可能有自我意识的物体。

\bb{文档083-A：}

截至██████，共进行了十九次对SCP-083的探索，每次都产生了一个独特的房屋结构，同时出现了共154个不同的房间，其中的17个在不同的地方出现了不止一次（请查看文档083-B）。房间的装修风格总是在变化，都体现了19世纪末期和20世纪的主要艺术潮流，并配套有同时期的家居摆设和技术。然而，这19个结构的面积均为366平方米，且至今在所有探索中，前门都通往了同一个维多利亚时代风格的前厅，此房间被编为FP-0。后门{[}数据删除]。

\bb{附录083-A：}

通过对所有记录下来的SCP-083的平面图的比较分析，已发现FP-0北侧墙上的一个小门总是连到一个储物室。尽管储物室的大小和它里面的物品形形色色，但一个青白色相间，“豪华可折叠”的直立型胡佛真空吸尘器在该储物室里出现的概率超过了60\%。在连接到FP-0的三个门里，这扇门（和其内的胡佛吸尘器）保持不变的几率很高，远远高于了其余的门。目前未知此现象发生的原因。

\bb{文档083-C：}实验083-03的总结

\mono{在█████，███ ██████博士通过前门进入了SCP-083并放置了3台数码摄像机。一台放在FP-0的中心，另一台放在二楼的DR-2和K-4之间，第三台放在地下室房间ST-1里。从FP-0的A窗户进入的工作人员既看不到上述任意一个房间，也找不到这三台摄像机，但可从外部通过电磁传感器确认这些相机在SCP-083内的位置。}

\mono{观测持续了48小时，在此期间未允许任何工作人员进入SCP-083。没有观测到SCP-083里及其内任何房间有变化，相机的位置也保持未变。48小时后，特工进入建筑以回收相机，但只找到了在FP-0里的那一个，它仍处在由电磁传感确认过的位置未变。另两个相机和它们所处的房间都消失了，原位置只剩下两个不同的房间。此外，电磁传感器仍能探测到另两个相机的信号，且显示它们的位置根本没有变动。}

\mono{在接下来的36小时内，每隔一小时就对SCP-083进行一次彻底的搜索，尽管注意到了更多的房间变动，但上述几间房间都未曾重新出现。在36小时后，信号减弱到了可探测的临界值之下（可能是由于失踪的两台相机电量不足）。三周后，ST-1在二楼重新出现并找到了其内的电量耗尽的相机。另一台相机至今未被寻获。}

\bb{083-C的笔记}\ 备忘

\ii{███ ██████博士被要求并获允许重复实验083-03，（编为实验083-05）其导致了类似的结果，另六个相机莫名其妙地丢失。虽然基金会致力于科学探索，但仍决定之后不再对SCP-083使用这种实验方法，直到找到一种不需超支部门预算来替换“失踪”的设备的方法来实验。}

\ii{—█████ █████博士}

\bb{文档083-D：}

在█████，特工██████████进行了一次对SCP-083的探索，他报告了其内有准备食物的迹象。他描述了有“像瓶和锅响动的声音”还有“烹调肉的味道”。██████████特工无法确认此现象出现的具体位置，甚至没有发现厨房。██████████特工最终发现了一个饭厅（编为DR-8），但它明显地没有在使用。██████████特工估计上述的声音和味道在“散去”之前持续了20分钟。没有其他闯入者的信号。

\bb{文档083-E：}

在█████，发现了SCP-083的烟囱冒出了烟。特工████████被派去调查，后发现被编为SR-12的地方的壁炉里有还在燃烧的余火。SR-12先前被记载在SCP-083内部调查5和6里，但在先前的两次探索里，壁炉都是凉的且被打扫得很干净。████████特工从壁炉处回收了一片部分烧毁的报纸碎片{[}数据删除]，另一小截█████雪茄也是。

随后对SCP-083的彻底搜索表明了没有其他闯入者的痕迹，事后对录像的查看也确认了除了在正确的时间出现的工作人员外并没有其他人进出SCP-083。████████特工停留在现场直到火焰熄灭，同时烟不再冒出并再未出现。████████特工未对SR-12做出任何变动，在████离开了建筑。24小时后，████████特工回到了SCP-083里，但SR-12不再出现，也未在随后的三次探索中发现。

对█████雪茄的分析未得到任何DNA，但得到了{[}数据删除]。

\bb{附录：}建议评估是否将SCP-083升级至Euclid级别。{[}批准 ██\slash ██\slash ████]
