\chapter[SCP-093 红海疑云]{
    SCP-093 Red Sea Object\\
    SCP-093 红海疑云\\
    \heritage
}

\label{chap:SCP-093}

\bb{项目编号：}SCP-093

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}测试情况概述请见文档SCP-093-T1。应保证SCP-093随时停留在镜子上，并处于录像监控之中。仅当正规的影像记录措施及受试者回收规程就位时，才可获得授权，进入SCP-093的管控区域。试图在获准测试外使用SCP-093的将严惩不贷，甚至可能面临处决。

\bb{描述：}SCP-093大体上是一张红色碟片，以一种近似朱砂的复合石料雕刻而成，通体覆盖着未知符号以及环形刻痕，深达0.5厘米。另有更深的刻痕，深达1至1.5厘米。SCP-093直径7.62厘米，表面光滑，可以舒适地纳于掌中。当SCP-093由活体握持时，色调会发生改变。这些颜色仍处于研究中，其中的关联尚有待证实。普遍看法是，颜色的变化取决于握持者所怀有的悔意。

若将SCP-093从镜子上取下，并且无人把持，那么它会自行寻至最近一个类似镜子的表面。曾经观察到SCP-093沿一定范围内最大的环线移动，并不断翻滚着，逐渐增加到了不可思议的速度，其加速机制目前仍不为人知。倘若SCP-093与最近的似镜表面间有障碍物，它会维持航向与航速，利用这股冲力击穿物体，接触到似镜表面而后已。这冲击速度势如雷霆，然而SCP-093和镜子却不致毁伤。

\bb{追加记录：}SCP-093其存在、性质与管理措施在基金会中均无案可考，由此启动一项测试规程，以查证为何镜子在管控中必不可少。见SCP-093-OD。SCP-093-T1引出一个新发现，即握持SCP-093的活体能够穿过镜面；而SCP-093-T2的一系列测试则是为了究明这一旅程的终点。

\begin{scpdialog}
\bb{SCP-093原始文档}
\end{scpdialog}

\begin{scpbox}

\bb{项目编号：}SCP-093

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}项目SCP-093应置于████管控单元的一面银镜上，镜子安装在0.3x0.23米（1英尺x9英寸）的基座上，基座应至少距地面1.22米（4英尺）。对象的管控区域不可超过3.66x3.05米（12x10英尺），████管控单元等级不可低于1级，且不得将对象置于红木、松木、樱桃木、铝合金基座上。平稳地——轻柔也无妨——握持住该对象不会产生任何严重后果。含管控条件在内的相关测试及结果，可以在附加报告的B章35-1节读到。

\bb{描述：}该对象在1968年1月30日发现于红海海岸，当时它正发出黯淡的蓝光，微鸣不已。在一众女性检查人员——年龄分布在34岁至41岁之间——面前，其色泽转为橙中带红，嗡鸣声忽强忽弱。1986年4月26日，凌晨1时23分，SCP-093变为上述的蓝色，持续了54分34秒，于此同时则在█████研究设施发现了194-9834的尸体。

194-9834与SCP-093的联系尚无定论，长期接触093的后果也无人知晓。鲜有的几份报告中提到了阵阵的平静，而242-0049则出现了周期性抑郁、失衡以及自杀倾向。报告称，以上情绪的持续时间均不超过11天。报告在1993年3月21日又提到，该对象似乎会在242-0056到场时变为淡紫色以示回应，持续时间不超过2分9秒。目前该反应的影响仍不明朗。

\bb{追加记录：}093的来源仍是未解之谜，与其回收有关的资料则在1989年9月9日█████研究设施的一场大火中毁之一炬。自1995年4月19日以来，握持093的研究员的情绪报告也没有受到丝毫重视。

\end{scpbox}

\begin{scpdialog}
\bb{SCP-093-T1：管控测试}
\end{scpdialog}

详述了SCP-093在现存管理规程的种种条件下进行的测试，以评估维持诸规程的可行性。测试初始阶段，首先更换了那些用作停留处的镜子的种类：

\bb{镜面，市售镜，黄铜框：}放在镜子上时，SCP-093纹丝不动。这项测试说明，昂贵的银制或木制管控系统是毫无必要的。

\bb{标准规格桌面：}SCP-093直立起来，径直滚过桌面，继而转过一个U形弯滚向另一侧，划出椭圆形轨迹，周而复始。一旦把镜子带到附近，SCP-093就会朝镜子滚动，以自身平面贴上镜子，并滑向镜子中心。值得一提的是，SCP-093虽然有颗粒状触感，却过镜不留痕。

两面镜子分别放置在标准规格桌面两端：SCP-093会被最近的镜子吸引过去。它在选择镜子时偏爱距离因素远甚其它，而且全然不顾方向，对种类不同的镜子也是来者不拒。

\bb{手持镜子四处移动：}SCP-093会追随镜子不断加速，最高速度可达██████。不论速度如何，SCP-093与镜面间的冲击都不会导致任何一方受损。

\bb{手持SCP-093置于镜面上：}本次测试纯属无心插柳。两名工作人员先是为谁来为午餐结账吵得热火朝天，紧接着其中一个就把另一个绊倒了，这一行为的后果，便是发现了握持SCP-093并将其按在镜子上，就能够进入镜中世界。

\bb{附录：}确认到SCP-093只须以镜面栖身后，管控测试即告终止。持SCP-093的人体与镜面的交互作用测试已经得到█████博士的批准。

\begin{scpdialog}
\bb{SCP-093-T2 : 镜之测试}
\end{scpdialog}

\bb{测试规程：}受试者胸部须捆扎3等搭扣式安全带，安全带与滑轮系统相连，移动范围300米（约1000英尺）。如有必要，可额外增加线盘以扩大移动范围。连接线盘的应为高档搭扣，可承受0.2吨外力。

SCP-093相关测试的标准配备为一野外工具包，包中应包含下述物品：

\begin{itemize}
\item 腕部光源，照明时间3小时，并有附加电源，额外提供6小时照明。
\item 0.5升装淡水4瓶。
\item 军用口粮4份，外加2块清淡的燕麦饼干（或巧克力棒）。
\item 标配伯莱塔9mm手枪一把，上膛，外加子弹24发。全副武装的监督人员确认受试者使用SCP-093完全进入镜中后，才可以发放该物品。受试者消失在视线中前便应提醒他们，一伺他们归来，要优先收缴该物品。
\item 标配野战刀一把。不得告知受试者该物品的存在，受试者须自行在工具包中寻找。
\end{itemize}

受试者的头部或肩部还要安装摄影机，其与录像系统相连。录像装置应连接电缆，电缆行程与回收系统相同。无线摄像机有利有弊，只能在SCP-093呈现已知颜色的测试条件下使用。新颜色必须使用有线进给方式进行测试。

测试应记录SCP-093的颜色及受试者的服刑经历，以探究SCP-093如何决定呈现出何种颜色，它似乎与受试者心灵中的缺陷和罪恶密切相关。附加测试结果应按顺序阅读。

\hyperref[sec:DOC-scp-093-blue-test]{SCP-093“蓝色”测试}\\
\hyperref[sec:DOC-scp-093-green-test]{SCP-093“绿色”测试}\\
\hyperref[sec:DOC-scp-093-violet-test]{SCP-093“紫色”测试}\\
\hyperref[sec:DOC-scp-093-yellow-test]{SCP-093“黄色”测试}\\
\hyperref[sec:DOC-scp-093-red-test]{SCP-093“红色”测试}

\hr

\bb{以下资料为保密级，申请阅读该资料的人员须先行阅读所有公开测试资料，并获得两名4等人员的批准。}\\
\hyperref[sec:DOC-scp-093-recovered-materials]{SCP-093-回收资料}

\input{docs/scp-093-blue-test}
\input{docs/scp-093-green-test}
\input{docs/scp-093-violet-test}
\input{docs/scp-093-yellow-test}
\input{docs/scp-093-red-test}
\input{docs/scp-093-recovered-materials}
