\chapter[SCP-095 Ronnie Ray-Gun的原子大冒险]{
    SCP-095 The Atomic Adventures of Ronnie Ray-Gun\\
    SCP-095 Ronnie Ray-Gun的原子大冒险
}

\label{chap:SCP-095}

\bb{项目编号：}SCP-095

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-095在没进行预定研究的情况下被需放入一个聚乙烯套子中，并放入一个标准文件柜内以避免损坏和磨损。任何想要参阅SCP-095的1级以及以上人员需要进行高分辨率数字扫描。

\bb{描述：}SCP-095是一套三本的印刷于1932年代摩登时期的黑白漫画书。其封面和封底已经丢失，且有数张书页因为浸水而模糊不清。这是由特工 ███████ 在科罗拉多州的丹佛的一家古玩店里买到的，为了避免意外还付了一些小费。店主似乎除了第一页的生产日期外没有读过其内容。

对SCP-095的法医检查证实其是真实的，虽然其内容很平常。该物品和其所属时期的公众读物一样，使用便宜纸浆制造的纸和同样染料的墨水。出版社的邮票显示出它是由“Future Funnies”，一个在俄亥俄州紫湖镇运营的公司发行的。所有的研究和查询到目前为止都表明这个公司和这个城镇都完全不存在。

漫画书的内容是一个科幻故事，标题是“Ronnie Ray-Gun的原子大冒险”( ‘The Atomic Adventures of Ronnie Ray-Gun’\footnote{译注：注意Ronnie Ray-Gun是人名})，其主角人物的举止已完全证实与美国前总统罗纳德 · 里根十分相似。每个故事开头都有一段写在面板内的词句读作“在1980年代的牵强附会的未来世界，只有射线枪罗尼可以拯救世界”。似乎每个独立故事的开头都是相同的面板。这三个故事列举在下面。

\begin{itemize}
\item \bb{Ronnie大战太空上将Carter（Ronnie vs. Space Admiral Carter)}
\end{itemize}

这个故事是行星总督Ronnie Ray-Gun 和他的搭档太空少校Herbert与一个头衔为太空上将Carter的人为了争夺太空警长（Space Marshall）的位置大打出手。其后续剧情与1980年的总统选举完全一致。

\begin{itemize}
\item \bb{太空刺客！}
\end{itemize}

这个故事的主角是一个名为Hinckely的太空人准备刺杀太空长官Ray-Gun。他意图打Ray-Gun一个措手不及，并在他被Ray-Gun的士兵包围之前用他的“毁灭光线"（Devastator Ray）打伤Ray-Gun。其内容与1981年小约翰·欣克利试图刺杀里根事件完全相同。

\begin{itemize}
\item \bb{丛林植物！}
\end{itemize}

这个故事讲述了Ray-Gun试图建立一支机器人大军，以从邪恶的沙盗手里保护一个覆盖着森林的星球Nica。虽然Ray-Gun被告之如果继续干涉Nica星上的事将会丧失指挥权，他派了他的一名指挥官，太空上校West，在丛林的掩护下继续秘密建造军队。当他们的计划被揭发后，太空上校West担起了责任从而拯救了他的上级。故事线的内容与1986年的伊朗门事件相同。

每本书最有意思的是封底，上面有推荐顾客购买Future Funnies出版的其他故事书的广告。目前正在对任何可能保存下来的副本进行追查。其广告内容如下。

\begin{itemize}
\item \bb{太空少校Herbert接过指挥权！（Space Major Herbert Assumes Command!）\footnote{译注：老布什的全名是George Herbert Walker Bush}}
\item \bb{太空人Willy大战太空魔女（Starman Willy vs. The Space Succubus）}
\item \bb{全球漫步者的隐秘攻击！（Globe Walker in Sneak Attack!）\footnote{译注：海湾战争（老布什任内）基本算是快速而隐秘（就F-117而言）的战争了}}
\item \bb{Barry Betelgeuse在星球Afgar上（Barry Betelgeuse on Planet Afgar）\footnote{译注：Afgar和阿富汗是谐音}}
\item \bb{冰雪世界的太空女士Sarah（Sky Marm Sarah of The Ice World）\footnote{译注：阿拉斯加的莎拉佩林}}
\item \bb{飞行Franken大战火箭Rush（Flying Franken vs. Rocket Rush）}
\item \bb{太空指挥官Proton在一场将要失败的战役中！（Star Command Proton in A Losing Battle!）}
\item \bb{新的威胁—人类灭亡！（The New Menace – Death to Mankind!）}
\end{itemize}

\bb{记录人员：}█████████博士

\bb{日期：10-06-2004}

我想我不用解释回收这些广告中的故事书有多重要，特别是最后两本。
