\chapter[SCP-097 老集市]{
    SCP-097 Old Fairgrounds\\
    SCP-097 老集市
}

\label{chap:SCP-097}

\bb{项目编号：}SCP-097

\bb{项目分类：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-097应在其首次被发现的地点：区域SCP-097原地保管。此区域被八米高的混凝土围栏包围，带有尖刺铁丝网和安保摄像头。区域SCP-097的卫星照片应经过修改以抹去此地区的痕迹。

所有在保管区域之外生长的怀疑是来自SCP内部的植物都应以施用煮沸的盐水或焚烧的方式清除。所有异常现象都应确保在发生的十分钟内报告给Bridge博士。

每年初霜之后的早晨，一个25名装备有农业工具的特工组成的队伍将进入SCP-097并且清除外围植被。此程序不应持续到黄昏之后。

SCP-097四周的聚居地，尤其是{[}被编辑]，应从每年的四月一日开始监视受影响的平民直到十一月一日。应监视诊所和医院，尤其是治疗睡眠失常的诊所和医院以确定是否有受到SCP-097影响的迹象。在前往SCP-097途中被发现的受影响的平民应被捕获并唤醒并且送回家中或者送至最近的警察局。如果直接送回家中，家庭成员应被处以B级记忆消除。

如果在区域SCP-097一平方公里范围内遇到任何独自一人的16岁以下的平民，应将其暂时送至基金会监管然后送还家中。负责送还平民的基金会人员应避免出现在公共场合；每个特工都应被指定一个编造的故事以在前往目的地的途中遇到平民时作为掩盖。详见三级人员。

人员应向Bridge博士报告在SCP附近区域之外的任何异常行为或者幻觉以及和他们中的部分人或他们的直系亲属有关的梦境以制定治疗日程。

\bb{描述：}SCP-097是一个十英亩的区域，位于美国中西部的{[}删除]州。此SCP本是1969年{[}删除]县集的遗址，一个约2.3X2.3千米（约5.4平方千米）的地区。SCP区域内的建筑处于一种中度失修的状态，与时间和环境应该造成的影响一致。

在SCP-097的中心有一辆1956年产别克敞篷小型货车，大部分被压在一个未知种类的巨型南瓜，下称SCP-097-01之下。SCP-097-01立高约7.4米（24.3英尺），最宽处直径约8.1米（26.8英尺）。目前推测SCP-097-01重约15000千克（约33070磅）。这个南瓜仍保持球状，而非像一个如此尺寸的正常植物般因为其自身的重量而崩溃。

SCP-097的剩余部分蔓生着数种不同种类的南瓜，包括超过七种无法识别且之前在农业上也未知的种类。这些南瓜大部分都显示出生长到巨大尺寸的能力，估计平均重量为250千克（约550磅）。这些南瓜和其他各种农作物在1969年集市场地遗址之上和周围共同生长，创造出一个植物构成的迷宫般的结构。SCP-097之中的“墙”的平均高度是1.6米，不过每年都会变化。

每年四月到十一月间，SCP-097之内的区域会产生从基本无害到具有潜在攻击性的数种异常现象。至今，十七名特工在SCP-097中遭受严重伤残，其中八名死亡。记录在案的现象简表请参阅\hyperref[sec:DOC-event-log-scp-097]{事件记录SCP-097}。

\bb{对儿童的影响：}除了在\hyperref[sec:DOC-event-log-scp-097]{事件记录SCP-097}中概述的直接影响，SCP-097-01似乎会对处于一个尚未确定的范围内的儿童产生一种无法检测的信号。为明确起见，“儿童”指的是\dd{8} 10岁及以下的个人。

\begin{itemize}
\item 在四月初，处于SCP-097的未确定影响范围内的平民儿童会在晴朗的夜晚发生梦游症状。受影响的儿童会在他们的家中游荡，停下脚步面对关闭的门几秒钟然后继续移动至下一扇最近的门，最后回到床上。起初这种行为每周只会发生一次，对象仅限于同一楼层的门。这种梦游会越来越频繁，在八月中旬会达到每晚一次。如果在梦游期间被强行唤醒，他们会尖叫数秒然后陷入某种程度的迷惑状态。一个受影响的儿童在梦游中被唤醒过之后，影响会消失，此儿童再也不会显示出受到SCP-097影响的迹象。
\item 经过两到三个月之后，这些情况会变得更加严重，受影响的个人会寻找他们家中每一扇门，包括那些在他们房屋附属物业上的门，例如车库，车门，以及篱笆门；最终，他们会梦游至邻居的前门。九月初，受影响并仍未被从梦游中唤醒过的儿童会开始在屋外停留直至日出，躺在他们房屋附近的草地上并且完全回归REM睡眠状态。受影响的儿童会回忆起围绕着秋天的活动展开的梦境。
\item 在九月一日和十一月一日之间，如果受影响的儿童仍未在前述梦游症状发作时被唤醒过，他们会停止之前梦游时的行为而是直接走向SCP-097的位置。他们会穿过田野和支路，坚定地走向SCP-097。当地地形大部分由未开发的基金会置业构成，方便受影响者不受打扰的通行。到达SCP-097之后，一个受影响的儿童会在SCP-097-01之前坐下并且开始唱起无法辨认的杂音，就好像开始播放音乐一般。虽然记录到了数种乐器声，简单的鼓声和吹管乐声是始终最常遇到的声音。
\item 经过几分钟后，儿童状实体会从纠缠的植物中爬出，或者从SCP-097中较大的南瓜中破瓜而出。儿童们会穿着他们最后一次被看到时穿着的任何衣物，往往是睡衣或类似的衣物。大部分实体与那些已知消失在SCP-097-01中的儿童相符。
\item 这些实体会在受影响的平民儿童周围围成一圈唱歌跳舞，同时SCP-097-01会开始放射出昏暗的光线。受影响的儿童会醒来，通常表现出巨大的恐慌；在发出任何声音的瞬间，实体会一拥而上杀死儿童。每个案例中的杀害方法不同，但是通常与肢解和勒颈有关。此时，任何妨碍这些实体的努力都会失败，可能是因为设备故障，或者对象忽然消失，或者对SCP-097的一部分表现出暴力行为。
\item 在受影响的儿童死后，SCP-097-01会裂开，实体会把残骸拖进去然后自己也爬入其中。SCP-097-01随后会合上，音乐也随后停止。
\end{itemize}

在建立起收容措施之前，至少已知██名3至10岁的儿童在SCP-097中消失了。目前SCP-097的异常现象案例请参阅\hyperref[sec:DOC-event-log-scp-097]{事件记录SCP-097}。

\input{docs/event-log-scp-097}
