\chapter[SCP-110 地下都市]{
    SCP-110 Subterranean City\\
    SCP-110 地下都市
}

\label{chap:SCP-110}

\bb{项目编号：}SCP-110

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-110的入口将一直保持关闭除非得到O5-█的批准。覆盖在SCP-110上的土地（约6平方公里）已建成一个郊区以避免吸引公众注意。任何试图进入SCP-110区域的平民将得到“有频繁地震活动”的解释。将不会受理进一步投诉。

\bb{描述：}SCP-110是被发现埋于一所位于纽约的{[}数据删除]的农场的下方0.5公里处的一整座城市。第2和第3测量小队发现这座深埋的城市的表面积为6平方公里。在SCP-110内发现了多个高价值\slash 信息物品，在这里称之为SCP-110-xx。

\bb{SCP-110的已知历史}

\ii{11\slash 08\slash 19██：}纽约郊区发生了一场大规模地震，远离任何城市中心。唯一的伤亡是一个人和他的狗，所以没有引起主要媒体对该事件的注意。

\ii{15\slash 05\slash 19██：}余震继续在SCP-110的主要区域内发生。美国联邦政府派出了一支地质学家小组去探测震源。其结果毫无说服力。

\ii{16\slash 05\slash 19██：}SCP挖掘小队03被命令前去调查区域。到达后，小队受到了SCP-110-1的问候，在之后他被扣押并送去{[}数据删除]进行进一步询问。

\ii{24\slash 05\slash 19██：}从SCP-110-1和SCP-███得到信息显示一次发生在SCP-110区域内的大型时空传送导致了大量土石的换位从而发生生了地震。第二只SCP挖掘小队被派到该地点。

\ii{09\slash 02\slash 20██：}在数个月的工作后，SCP挖掘小组04和05只找到SCP-110坚固的，令人费解的，类似混凝土的壳体。调查被停止并等待得到进一步信息。

\ii{25\slash 07\slash 20██：}通过解读和解码收容于SCP-███内的文件，得到了SCP-110的平面图。挖掘小组04和05被派到地点以寻找SCP-110的主入口。

\ii{04\slash 08\slash 20██：}发现了SCP-110的主入口，且挖掘小队马上遭遇了某种只能描述为“恶臭”的气味。SCP-110曾经是一个繁荣的4级城市，由于时空传送，它的核心服务区已严重损坏且整个城市都产生了位移。开始挖掘SCP-110实体以及处理其内部的数千具居民尸体的工作。

\bb{SCP-110布局：}

SCP-110的总体布局上是一系列的同心环，用有轨电车，列车和其他运输系统线连接起来。测量学家已确定SCP-110有数个区域和层级，都有其独特功能，主要可以描述为如下：

\ii{核心服务区：}数张地图中标示为中心“柱”的具有各种办公功能的“核心服务区”，同时也是交通枢纽地区。在探索时，此处由于有繁重的安全限制使得探索受到限制，SCP挖掘小组01发现了无数技术设备在支持着这座地下城市自给自足。在这些技术设备之间有一系列物质重组室，一个通过核能和地热发电的组合反应堆，一套精心设计的水循环系统，一个大型的废物回收再利用区域。核心被数个电梯和紧急楼梯所环绕。核心中有数个区域是分配给研究人员的。

\ii{Atrium Colossi：}这个巨大的，开放式的，圆顶的区域环绕在核心周围，且似乎曾经被植被覆盖。圆顶本身是个巨大的屏幕（其构成未确定）,似乎是纯粹用来显示一片天空并用来模拟一天时间内的天空变化。中庭内有数个有轨电车线，其跨度至少有3个层级，全部都通向或来自核心。人员将其描述为看上去像“车轮上的辐条”。之后发现，这是所有区域里死尸最多的区域，推测可能它曾经是城市交通枢纽区的一部分。

\ii{商业环：}一个围绕着Atrium Colossi的环状区域，有大量的小型独立私人商店。其商品是否是在城市内生产的目前未知，尽管如此，由于核心本身巨大的尺寸，还有城市似乎是自给自足的，非常有可能核心区内拥有一个生产区域。

\ii{居住环A：}在该区域发现的生活空间设计显示这里的居民是城市里的富户。在整个城市内发现的数份文件证实了这个猜测。

\ii{居住环B：}整个环区居住着SCP-110的中产阶级居民。该区域内搜寻高信息物品的行动仍在进行。到目前为止，在此回收到了█个SCP。

\ii{居住环C：}该地区居住着SCP-110的低级居民。在发现时该区域的情况非常糟糕，目前正由SCP维护小组01-12进行重建。据推测由于其位置离核心最远，它在时空传送中受到的损害最大。SCP-110实体的损坏情况按离核心距离的远近呈比例增加。

\ii{Atria Veges：}在数个地图中如此命名，这些中庭仅仅比Atrium Colossi的要略小一些，并为SCP-110里80\%的居民提供食物。这些中庭曾经是开放空间，估计在位移时遭受了严重损伤，因为它当前位置比原本位置低了300米。对这些中庭的回收工作显示出其拥有先进且实用的植物生长技术。

\ii{Atrium Animus：}Atrium Animus负责余下的20\%居民的食物供给。该中庭至少有20层并曾经用来模拟各种自然环境以用于饲养动物。每一层的气候都被严格控制并进一步细分以将不同种类的动物分开。Atrium Animus内的一些基因实验室被发现完好无损，当前正由人员进行探索。

\ii{Atria Recreus：}这些中庭曾经只用于休闲娱乐。它们一般都位于各个居住环之间并通常包括公园，大片人造水域，购物商场和其他类型的平民休闲设施。这些中庭被建议给那些喜欢户外环境的SCP使用，或作为一个可控制温度和湿度的环境。已经拟定了改建计划。

\ii{SCP研究环：}城市的最外环似乎是用于研究Safe和Euclid级SCP的，尽管城市里的文件没有一个证实过这个环的存在。推测SCP-110原本的设计里没有这个区域，它是否是建造用于掩盖SCP的目前未知。这个环十分危险，因为它是所有SCP-110区域中受损最严重的，因此有可能释放了一些危险的SCP。探索该环区之后SCP探索小队03只有2名成员幸存。其叙述记录于文件110-F。

\bb{SCP-110的艺术风格}

SCP-110已证实是人造的，且建造其的建材都是地球上的。SCP-110的艺术风格在不同区域各有不同。主要艺术风格如下：

\ii{核心服务区：}实用主义风格（Utilitarian）

\ii{Atrium Colossi：}古典复兴式风格（所有中庭都是）

\ii{商业环：}后现代风格

\ii{居住区A：}装饰艺术风格（Art-Deco）

\ii{居住区B：}表现派风格（Expressionist）

\ii{居住区C：}实用主义风格

\ii{SCP研究环：}损坏过于严重无法辨认

SCP-110的多种艺术风格为试图确认SCP-110的主要建造时期带来了问题。在早些时候于城市中发现的文件声称城市是由{[}数据删除]组建造于{[}数据删除]年。

\bb{文件001-A：遗书}

给找到这文件的人：

我的名字是Stephen Kolsnik。或者说，我\ii{以前}叫Stephen Kolsnik。你读到这个的时候我已经死了。

我是城市的首席工程师，同时也是{[}数据删除]项目的主任，居住在外环收容和居住环。由于一个已知是{[}数据删除]的个体产生的一次事故，整个{[}删除]市被从它原本位于{[}数据删除]的位置位移了。

没人知道我们在哪。

通过我的观察，最外环遭受了严重的永久性损伤，而其收容物严重威胁了内环居民的安全。但是我们无论如何都死定了，因为核心也遭受了严重的永久性损伤。

核心内的三个主要生命维持服务器已损坏到无法修理。所有维修它们的努力只是浪费我们所剩不多的时间。

生命支持系统马上就要关闭了；我估计大概还有4到10小时它就要失去功能了。

给任何找到它的人：

尽你最大努力收容{[}数据删除]。不要再犯和我们的收容措施同样的错误。如果你犯了，你会后悔的。

(文件结束)

\bb{在SCP-110内发现的重要SCP清单}

{[}数据删除]
