\chapter[SCP-114 带来冲突者]{
    SCP-114 Bringer of Conflict\\
    SCP-114 带来冲突者
}

\label{chap:SCP-114}

\bb{项目编号：}SCP-114

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-114应被收容在Site-17的一个10立方米标准混凝土制人形生物收容间中。隔间被放置在一个40米的竖井底部以防工作人员接近SCP-114的附近。该隔间能够通过一个只允许在紧急情况下使用的楼梯进入。每日的供给通过升降机提供给SCP-114，每日三次。SCP-114也被允许向负责人员以同样方式提交书面请求。时至今日，SCP-114已经被给予一本古兰经（阿拉伯语），一张祈祷用毯，一本空白日记本和笔。

对于SCP-114的研究被暂停，直到进一步通知。如果发生多重收容失效危机，可以接受消灭SCP-114。

\bb{描述：}SCP-114是一个阿富汗普什图族女性，约40岁，身高160厘米。SCP-114有一种无意识地在其周围人中催化和升级暴力冲突的影响。在SCP-114身边十米到十五米范围内的受试者会变得对于琐事和后果极其微不足道的事上显得无法平复地富有攻击性，通常是过度预测他人敌意动机的程度。争吵通常在个体接触SCP-114的一到三分钟之间发生。在所有案例中，导致的争吵最后都转化为暴力行为。

值得注意的是被SCP-114的存在影响的人永远不会向SCP-114表现出敌意或试图伤害她。被命令故意伤害SCP-114的人发现自己无法这么做。相关信息参阅\hyperref[sec:DOC-experiment-log-114-a]{实验记录114-A}。

于SCP-114的交流仅限于书面或电子手段。根据研究人员收集的资料，SCP-114不知道她对其他人的影响。她对身处暴力环境中显示出了极小的甚至根本没有反应，并且似乎在她印象中人类积极地互相敌视是十分自然的事。

SCP-114一直对研究人员反应消极和拒绝合作，并且对人际关系显示出谨慎地警惕。因为很难与SCP-114沟通，心理评估已经尽量以推测的方式完成。基本评估明显表现了心理创伤——战斗应激反应和\slash 或同情心疲乏的情况已经被初步提出。

\bb{文档114-a-898-12：}\\
节选自苏联红军第四十军的前士兵████████ ██████████的目击报告。采访于1991年三月23日。由█████████ ██████翻译及转录。

\begin{scpbox}

“我们在1980年二月一号拿下了████。这是个操蛋的小村子，但是穆斯林游击队打的真他妈的狠。我们死了八个人，十五个受伤了。一辆坦克被摧毁了。而且这里冻死个人。你觉得中东很暖和，但是如果你在二月进山，那就完全不是这么回事。无论如何，我们清理了这个地区，穿过棚屋，寻找隐藏起来的武器储备等。似乎每间房子门口都有一些老太婆在一边哭一边扯着她们的头发，抓着我们的腿。但是在街的尽头是个大棚屋，外面没有老婆子。外面只有几盘食物，像是放在门前的供品。(████████停顿数秒)所以我们中的六个人前去搜索。里面很大，很空旷，到处是尘土，几乎光秃秃的。不像是有人在这里呆过很长时间的样子。但是很快我们听到轻声呜咽，然后一看！——在角落里有个小女孩，有八、九岁，一个人蜷缩着。Piotyr……他是个大白痴……他走过去，弯下身子伸出手，说-“来吧，小家伙，我们不会伤害你。”但是这个小女孩没有动。然后Piotyr站起来，很僵硬，用很有意思的眼光回头看着我们。Konstantin走过去把一只手放在他肩膀上，告诉他让这个女孩自己待着，并且很自然地大笑起来。Piotyr变得面红耳赤，就好像喝了一整瓶酒，大喊“你他妈把手从我肩膀上拿开！”之类的话。他看起来就像个野兽。我们都很惊讶，突然他们就滚到了地上，他用步枪的枪托狠砸Konstantin的脸，一边尖叫着。我们三个人才把他拉开，然后Konstantin死了……”

\end{scpbox}

\newpage
\input{docs/experiment-log-114-a}
