\chapter[SCP-117 万能瑞士军刀]{
    SCP-117 Complete Multitool\\
    SCP-117 万能瑞士军刀
}

\label{chap:SCP-117}

\bb{项目编号：}SCP-117

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}除了使用与研究目的，SCP-117需储存于第一次发现时所包装的皮袋中。

只允许心智符合标准的人员进入收容单位，如果人员有取走项目的嫌疑，应进行搜身，若嫌疑属实，人员将被严厉训斥。

收容单位的门应保持上锁，只有在项目被使用时才需派遣守卫。

\bb{描述：}SCP-117表现为一把寻常的瑞士刀，品牌与制造者均不明，项目被发现于佛州███████████。平常时，项目只会出现普通的工具(螺丝起子、小刀、开罐器等)，一旦使用者面对一项任务，无论使用者原本想拉出何种工具，都会出现一个完全胜任这项任务的工具，就算该工具看似无法容纳于项目本身。在任务完成而工具被收回之后，其他普通工具会再次出现，直到面对同样的任务以前，该工具都不会再出现。

\bb{附录：}拥有2级以上权限的人员应阅读文档117-B

\bb{文档117-A：}使用的副作用

经过无数的使用与试验之后，发现项目会造成伤害甚至死亡，起因为项目本身会经由接触，不断从使用者身上吸收铁、铜、钙与锌等元素。手套无法阻挡这个效应，而吸收速率似乎取决于SCP-117使用\slash 制造的工具。建议由D级人员来操作项目，以避免研究者的伤亡。

\bb{文档117-B：}SCP-117的使用记录

\{未详载，除非结果有异\}

对应情况-项目所产生的工具

\begin{itemize}
\item 未旋紧在金属板上的螺丝-螺丝起子，非标准规格
\item 半埋于木板中的钉子-标准规格铁锤
\item 画有适当切割线的木板-电锯，不需外接电源
\item 防弹玻璃-不明的镭射切割器，不需外接电源
\item SCP-███-染血的军用小刀
\item 断腿的特工-带有扳机的装置，在扣下时发出未知的辐射，瞬间治愈损伤。
\item 即将处决的D级人员-{[}数据删除]
\item 与SCP-363沟通-{[}数据删除](见事故报告117-3f;需要O5权限)
\item 未洗的扑克牌-中等大小的洗牌器
\item 罹患癌症末期的D级人员-类似第六次测试的装置
\item 健康的高加索男性，无犯罪纪录-{[}数据删除]
\item 健康的西班牙男性，无犯罪纪录-{[}数据删除]
\item 完整状态的银制餐叉-项目无法产生工具
\item {[}数据删除]-螺丝起子
\item 肮脏的窗户-能喷出肥皂与水混合物的喷嘴，彻底清洁了窗户。
\item 未充电的iPod-iPod的充电插头，不需外接电源
\item 一张空白标准书面纸-一支似乎装有无限黑色墨水的钢笔。
\item 三星牌手机-一个连接时使讯号强度增加约250\%的装置。
\end{itemize}

\bb{文档117-G：}对SCP-117的提议

“在大量接触人与物件后，似乎显示出项目具备某种程度的感知能力。有鉴于此，我们应该假设项目对心灵感应能力是敏感的，并且不能用于其它已知的心灵感应SCP上。” - Dr. Climan

以上是Dr. Climan个人笔记的节录，该人员经证实对项目没有害心。项目与其它SCP的交互实验于9\slash 16\slash ██起暂缓。

\bb{笔记117-1：} 5\slash 4\slash ██

请求与\hyperref[chap:SCP-882]{SCP-882}的交互实验正由Dr. Climan考虑中。

\bb{笔记117-2：} 6\slash 19\slash 20██

事故117-4a之后，对项目进一步的生物研究由Dr. Climan中止；项目仅允许用于各项设施的维护，且需由一名以上知晓项目正确使用方法的武装警卫随从。

\bb{笔记117-4：} 6\slash 21\slash 20██

“经过考虑，我不得不否决SCP-117与SCP-882的交互实验。伤害SCP-882的风险太大以至于不容忽视。” - Dr. Climan

\bb{笔记117-26：} 9\slash 16\slash ██

“由于事故117-3f的发生，我不得不暂停所有SCP-117与其他SCP的交互实验。我们无法承担收容完全失效的风险。所有生物研究也被暂缓，因为实验结果太过分歧，且我们所分配到的D级人员是有限的。” - Dr. Climan

\bb{笔记117-27：} 7\slash 20\slash ██

生物研究由Dr. Climan重开，但结果依然复杂。SCP-117与其他SCP的交互实验也同样由O5-█重新考虑中，虽然不太可能进行更多实验。

\bb{笔记117-28：} 3\slash 20\slash ██

建议与\hyperref[chap:SCP-682]{SCP-682}进行交互实验。
