\chapter[SCP-119 时间微波炉]{
    SCP-119 Timecrowave\\
    SCP-119 时间微波炉
}

\label{chap:SCP-119}

\bb{项目编号：}SCP-119

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}除实验期间外，SCP-119应保持永久敞开并拔掉插头。SCP-119保管室的门应在实验期间外的任何时间上锁，入口密码只提供给授权研究者及安保人员。工业等级的消菌剂将随时放置在侧，进行任何测试前应严格消毒SCP-119内部。测试期间应持续透过SCP-119的视屏窗监视其内容物，当内容物显露敌意或损伤SCP-119时应停止测试。

\bb{描述：}SCP-119是一台松下{[}删除]微波炉。它最初被一位特工发现，在一次对████谷酒庄（Valley Vineyards）资产的停业清理拍卖中将其买下。据信████谷酒庄将SCP-119的特异性质用于快速陈贮其产物及制造高价古董。记录显示████谷酒庄在19██就开始私下进行古董交易，远早于2005年公司成立。这些交易导致了对公司篡改产品信息及其他形式欺诈的诉讼，并最终迫使████谷酒庄宣告破产。SCP-119外观与普通的微波炉相同，但其磁控管装置并不产生微波辐射，而是放射一种先前未知的使时间加速的辐射。

时间加速的量由给定输入时间及功率级决定。输入时间有三个等级，功率级设定有五级。功率级为1时，输入时间等于微波炉内经过的时间。因此，输入30秒钟会使微波炉运转30秒，其内容物将经历30秒钟程度的老化。功率级递进将导致时间加速的量呈指数级递增。功率级为2且输入时间为30秒时，微波炉会运转30秒，其内容物将经历900秒（15分钟，30*30秒）。功率级为5且输入时间为999秒时，微波炉会运转999秒，其内容物将经历995,009,990,004,999秒（31,529,964年）。

对微波炉其余按钮的实验尚未得出异常结果，尽管它们仍拥有普通微波炉按钮的功能。譬如，“分钟+”按钮增加60秒输入时间，而“解冻”功能则指示使用者打开炉门并定期转动内容物。然而，在运转过程中按下“分钟+”按钮不会增加输入时间，而仅是使内容物随后按设定的功率级经过60秒（例：功率级2、输入时间30秒会使内容物经历900秒（15分钟），按下“分钟+”将使微波炉运转90秒，内容物经历2700秒（45分钟）；而不是经历8100秒（135分钟，90*90秒）

SCP-119可被拆卸，除磁电管外的其他部件都可替换。将磁电管放置在其他微波炉（包含一模一样的复制品）内，磁电管仍能使时间加速。然而，在原微波炉外所有复制功率级2以上影响的努力都失败了。

尽管SCP-119与所有标准微波炉相同，通常只会在炉门关闭时工作，但在拆卸过程中证实干扰关闭机关可使装置在敞开时运作。随后的测试表明SCP-119发出辐射的沉降物分布型式与其替代的微波辐射极其相似。然而，对SCP-119敞开运作的进一步实验需要一名权限等级4级人员的批准。

\bb{附录：}随后的测试表明SCP-119内部被影响的生物不会感觉到时间加速，而是简单地认为自己在微波炉内滞留了经过的时间。由于它们需要远超过在SCP-119外部时需要的的睡眠和食物，生物暴露在SCP-119期间将会迅速因饥饿而死。因此，对活物的进一步实验现在需要一名权限等级4级人员的批准。

此外，由于SCP-119内部微生物受到加速影响发生进化的可能性，工业等级的消菌剂现被加入SCP-119的收容程序。

\hyperref[sec:DOC-test-log-for-scp-119]{SCP-119测试记录}

\newpage

\input{docs/test-log-for-scp-119}
