\chapter[SCP-120 传送池]{
    SCP-120 Teleporting Paddling Pool\\
    SCP-120 传送池
}

\label{chap:SCP-120}

\bb{项目编号：}SCP-120

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}有鉴于SCP-120对SCP计划的重要性，项目会被全天候处于影像监控及武装守卫的保管之下。任何未被授权的使用都会导致使用者被立即处决。任何人员要使用物品，都必须缴交一份填妥的申请表格（文档\# 120-23）至设施监督者。

为了能达成于紧急状况下使用项目的精准性与协调性，任何进入SCP-120设施的人员都必须暂时听令于设施监督者████████队长（保安支队）（L4）与█████████博士（研究小队）（L4）。

传送目的地都应由监视器与武装守卫监控，虽然操作SCP-120的人员很有价值，却并非关键，但是仍应告知他们决定好的传送目的地。

派出特遣队Sigma-6（“跳坑人”，"Puddlejumpers"）以保护和维护SCP-120的设施与各地哨点。该特遣队包含一个指挥单位与一个防卫及维护单位，驻扎在SCP-120位于Command-██的设施；五个单位和他们的后勤单位驻扎于各传送点，以及五个分配予SCP-120相关计划的单位。

\bb{描述：}SCP-120的外观为一个小型的儿童戏水池，配色为柔和的粉红色，内部宽约2.5公尺，高约0.3公尺。项目本身是以寻常塑胶组成，却无法被任何已知方式破坏（见研究报告\# 120-32以获得更多资讯）项目的结构以及对压力的反应均符合其他同类型的戏水池（施加压力时伸展，并且触感柔软）但表现出惊人的延展性，无法被永久拉伸或拉断。

被容纳于池中的物质在外观上为闪烁、多彩、液状，似乎只有一部分存在于我们的维度。这种物质对有机或无机的操控都显得迟缓，但是却有系统地闪烁和起波，说明这种物质在物理上有可能存在于另一个维度。

SCP-120最有趣和有用的能力被基金会人员频繁的运用。活著并携带包含衣服以内重量低于37.8公斤的人类，被观察到穿过了池子而后出现于十一个目的地的其中一个，目的地的资料详载于附录。

项目在不同情况发生时，只会以固定方式运作：对象必须在基因上是人类；对象保有他的意识；对象的负重必须低于指定重量；一次只能有一个目标暴露于项目的表面，不符合这些条件的实验显示对象会踏在泳池底部的光滑表面，而没有发生其他效果。

SCP-120的主要用途是作为Command-██在紧急情况时的隐藏撤离措施，目前项目被妥善保存于该设施的强化附属建筑中，查验撤离程序请见文档\#120-22。

SCP-120引起基金会高层的注意是在█████,California，31\slash 08\slash 1992。当地警方调查辖区内的儿童失踪案件，他们发现并回报了项目，并循一般管道通知了基金会。一支特工小队被派遣去取得并运送项目至Site-19，在那里进行为期两年的研究。

它在1994年运送至Command-██的现址。

\bb{附录：}

\bb{文档\# 120-7：对SCP-120的破坏测试，24\slash 12\slash 1993{[}简略版本]}

\begin{scpbox}

手锯：30公分 – \bb{无结果}\\
工业钻孔机：钢铁钻头 – \bb{无结果}\\
工业钻孔机：钻石钻头 – \bb{无结果}\\
火力：9*19mm 巴拉贝鲁姆弹 – \bb{无结果}\\
火力：5.56*54mm NATO – \bb{无结果}\\
火力：7.62*39mm – \bb{无结果}\\
火力：120mm M830成形装药穿甲弹 – \bb{无结果}\\
火焰截割器：乙炔 – \bb{无结果}\\
火焰截割器：氧气 – \bb{无结果}\\
火焰截割器：丙烷 – \bb{无结果}\\
二氧化碳激光（峰值功率100kW）– \bb{无结果}\\
二氧化碳激光（峰值功率500kW）– \bb{无结果}

\end{scpbox}

\bb{文档\# 120-10：SCP-120的详细能力与目的地，12\slash 02\slash 1994{[}简略版本]}

SCP-120拥有立即传送人类的能力，可能是经由一到数个不同的维度。使用项目的人总是会被传送到十一个目的地的其中一个，这些地区以特定不变的顺序循环。这十一个地点已经由携带雷达发信器的D级人员所确认，以下是这些地点的详细资料：

\bb{地点一：太平洋：}当连结到此地时，SCP-120中的液体呈现发亮的蓝色。

此时通过的对象将被传送到位于南纬█████████°、西经██████████°，距离海平面约两公尺高的地方。一艘SCP所属的船舰（SCPS \ii{Demeter}，对外宣称为气象船USS \ii{Nassau}）正部署于此处，被传送到该点的人员会出现在货仓中。

紧急情况时，敏感的SCP物体或人员可以传送至此，船舰拥有在必要时收容低安全等级SCP物品的设备。通过SCP-120的D级人员应囚禁起来等待直升机接送、安排其他工作或是直接处决并保存尸体。

原本用于测定该地的D级人员与雷达发信器已经遗失海中，或是在被冲上有人居住区域的海岸并且秘密回收了。

SCP-120当前的目的地被设定为地点一，设定为其他地点并没有任何实质上的意义。十一个地点中的第二个会照顺序出现，并循环一周后回到地点一。

\bb{地点二：格陵兰：}SCP-120连接到此地时显示出发亮的白色。

此时通过SCP-120的对象将重新出现于北纬█████████°、西经██████████°，距离格陵兰地面1.5公尺处。该地已设置一处一座小型的SCP设施，对外宣称为石油产业据点。这个设施的功能和能力与\ii{Demeter}类似，此外还有一座简易机场和加油设施。

\bb{地点三：L3：}位于地-月间的第三拉格朗日点，SCP-120呈现深黑的色泽。

由于现在的科技水准尚无法回收，项目或人员经由SCP-120到任何拉格朗日点（三、五、八、十与十一）都被认为是遗失了。这可以用于处理小型但具威胁性的SCP物件，但目前而言这只是一个不便的地点，因为需要牺牲D级人员来调整至下一个地点。

\bb{地点四：喜玛拉雅山：}SCP-120显示出类似地点二的白色光芒。

传送目的地为北纬█████████°，东经█████████°的喜玛拉雅山区中。当地只有极微小的改动：一个掩埋D级人员尸体的八公尺深坑；一座避难用的帐棚、伪装与露营设备（仅用于极端情况）。

用于调整此处的D级人员应在传送前注射镇静剂和神经毒素的混合物，以达到人道死亡与避免该处设施的破坏。

\bb{地点五：L5：}同地点三。

\bb{地点六：撒哈拉沙漠：}SCP-120发出黄色光芒。

人员被传送至北纬█████████°，东经█████████°的SCP前哨中，该地缺乏隐密性以至于无法收容重要的SCP项目，但是人员或文件从Command撤离的理想选择。

\bb{地点七：戈壁沙漠：}SCP-120发出棕色光芒。

传送目的地为北纬█████████°，东经██████████°的SCP前哨中，其他与地点六类似。

\bb{地点八：L2：}同地点三，但位于月球之外，所以更适合于SCP的丢弃。

\bb{地点九：雨海（拉丁文Mare Imbrium）：}连结至此处时，SCP-120显现出柔和的灰色。

目的地位于月海"雨海"的平坦处。虽然耗费了大量的D级人员与金钱，基金会仍于该处设置了一个小型哨站，被认为是基金会最安全的地点之一。

\bb{地点十：L4：}同地点三。

\bb{地点十一：L1：}同地点三。
