\chapter[SCP-125 传染性反射]{
    SCP-125 Contagious Reflection\\
    SCP-125 传染性反射
}

\label{chap:SCP-125}

\bb{项目编号：}SCP-125

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}对SCP-125的样本的供给物应被保存于一个覆盖着可供视线通过但是将镜面反射遮盖至少25\%的细尼龙网的有护垫的箱子中。这些供给物包括一个没有锋利或不规则边缘，必须被强制钝化以防撕裂防护网的抛光的金属平面（目前为镀银铜）。为了进一步避免事故，任何人穿过存放着SCP-125的房间时也必须在脸上覆盖相同的防护网。为了SCP收容目的应避免使用电镀玻璃镜，因为SCP-125可以从玻璃上移动至金属表面。

房间内的任何金属表面都应被磨砂处理以防止反射。作为额外的安全措施，在不进行试验时房间内应保持黑暗并通过红外线和紫外线灯进行监控。\\
在受控实验之外禁止房间内存在镜面或类似的放射面（包括但不限于金属壳笔，太阳镜，笔记本电脑，以及玻璃物体）。因为这个原因，SCP不能被拍照或拍摄于其不受限的状态。

如果任何站点内工作人员，特别是最近与SCP-125有接触的人员报告看到黑点，机动特遣队Eta-10和Chi-7会立即部署待命并且宣布一个二级潜在收容突破事故。个人污染按照收容方案125-b处理并且感染者不会回到现役直到影响他们的角膜的SCP-125呈现完全的惰性。

\bb{描述：}SCP-125是一种明显有知觉的只能存在于反射中的生物。

在静止时，从正上方观看，其形状是一个黑色，直径17.2毫米的圆，栖息在反射面上。第一个异常特征在于无论反射面的角度，曲度，以及观察者（们）的位置，SCP-125对于观察者都呈现一个完美的圆。在这方面它就像是一个和反射面接触的球体，但是缺乏任何阴影或高光，并且即使在有障碍物，例如一张防护网的情况下，SCP-125都不会延伸超越至它所“印”在的表面之上。

SCP-125不会反射可见光或红外线。然而以紫外线观察时，{[}数据删除]直至并且包括{[}数据删除]。它也会发出一种原因不明的微小但是可测并且恒量的X光。

SCP-125可以在其目前存在的表面上移动。这种移动只能发生在一个没有被角度（表面必须遵循合理的连续曲线）或非反射区隔断的表面上。SCP-125已经被证明无法穿越平面上的刮划，磨砂或蚀刻区域。然而在很多情况下，SCP-125将会通过反射越过角落，或利用外部的玻璃和金属玻璃镜的银质表面（这就是处于安全收容目的优先使用不反光金属表面的原因）。SCP-125虽然能够移动到表面的任何地方，但是通常它会固定在一个靠近边缘的位置，并且如果此表面有一个特定而稳定的方向，它会通常保持在右下或等同于右下的地方，即使物体后来被移动亦然。

任何可以表现一个合理而准确的反射的反射面都可以被SCP-125寄宿，目前包括一个宽范围的镜质表面，玻璃，抛光或漆光的表面（如石头和木材），光滑的塑料，甚至包括平静的液体池或抛光的指甲。当反映在另一个表面上时，SCP-125可以立即“转移”至其上。然而SCP-125不能“生存”于，移至或移出一个小于其自身（约2.323平方厘米）的区域。如果它被限制在这样一个表面上，它会迅速变得半透明并且完全消失。

SCP-125已经显示出一定程度的知觉甚至是智慧。尽管缺乏物理存在，它显示出“不愿”被直接“触摸”否则会隐藏在视线之外。同时它会发挥自己的能力到极致通过“跳”到另一个表面或者在当前表面上极其迅速的移动以抵抗限制其移动自由的行为。它还会从感知到的威胁，即使是口头表达的复杂威胁面前“逃跑”，显示它可以理解人类的交流。它如何做到这一点，以及是否可以或希望沟通回馈目前均未知。

在正常状态，SCP-125完全无害并且无法繁殖。然而其完全有能力转移至一个活着的反射表面，特别是有生命的动物的角膜。事实上它会竭尽全力这样做，表达了一种自然的“欲望”。一旦它做到了这一点，SCP-125的大小会缩小至十分之一，直径1.72毫米。当存在于活组织的表面上时，SCP-125就可以繁殖和感染潜在的数量无限的表面，而非仅仅是在表面之间移动。这种繁殖产生在角膜中，迅速导致受害人抱怨“看到黑点”。

经过此阶段后，SCP-125的感染会迅速（初始感染后的五到九天内）挤满整个组织，导致眼睛失明，在之后阶段中眼睛细胞和视神经会显示出大规模的细胞凋亡，导致传染性脓肿。发生这种情况的原因还有待阐明。只有在细胞凋亡阶段发生后SCP-125才会失去传染性。除了紧密覆盖住被传染的眼睛以防止进一步传染以及施用大量抗生素以减少感染风险外，对于SCP-125传染没有更有效的疗法。

传染继续不规律地发生，表明SCP-125是一个自然发生的现象或者在有记载以来的历史之前某个时间曾经散布至星球的大部分地区。

对于过去已知的SCP-125的爆发，参阅文档SCP-125-Delta
