\chapter[SCP-126 看不见的朋友]{
    SCP-126 Invisible Friend\\
    SCP-126 看不见的朋友
}

\label{chap:SCP-126}

\bb{项目编号：}SCP-126

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-126并没有像普通人类一样的生理需求也无需进食，但必须用标准Euclid等级的单人密封间隔离。目前已证明此环境下对SCP-126的控制最有效。必须在SCP-126的房间内嵌入覆盖式声呐感应系统以避免密封性失效并对SCP-126进行准确定位。若SCP-126因实验或其他事件外出，应该用坚定又礼貌的口吻要求它返回房间直到它遵从为止。

所有人员与SCP-126的接触后必须进行严格的精神状况检查。如果表现出对SCP-126的情感依赖则必须接受等级B的记忆遗忘措施并调离岗位。

\bb{描述：}SCP-126是一个无形无质的实体，目前只能通过声音鉴别它的存在。SCP-126具有意识情感。它通常使用女声并会用多国语言交流，并具有在范围内和任意对象进行对话的能力。迄今为止，还没有找到任何检测到SCP-126本体形象的手段。目前已知SCP-126不发光发热或者其他辐射，也不具有电磁能，但通过对其声音的三角定位可知SCP-126似乎确实占据一定的范围。SCP-126在持续移动的时候也会发出声音，分析后表明接近于一个体重约为55-60公斤的人类穿着高跟鞋的脚步声。但在任何的地面材料上都无法观测到脚印，压力感应器也没有反应。SCP-126无法通过一扇关闭着的门之类的障碍，表现得如同一个普通人一样，但如果是可以推开的固体障碍物则可以毫无影响的穿过去。出于某种未知的原因，SCP-126会无条件听从——虽然并不能真正物理意义上的完成——任何关于跟随某人或者移动到指定地点的要求，但是之后它可能会离开。

SCP-126喜欢和任何人谈话（在密封间内），偏好关于艺术、自然和哲学类话题。它在谈话中表现出的智力、学识以及轻微的注意力不集中都与大学毕业生相当。如果没有提醒，SCP-126会在谈话过程中习惯性地突然换另一种语言，另外也有跑题的习惯。试图询问SCP-126关于它的出身或本性会让它变的困惑并迅速转换话题，从而导致问话失败。尽管SCP-126似乎并不需要使用任何家具或者电器，但如果没有提供给它，它会提出要一张床、梳妆台、镜子或其他一些杂物的要求。并且SCP-126也更愿意留住在配置齐全的房间。

SCP-126是在位于【数据删除】的一间郊外房屋中发现的，之前已经有几起关于该房屋闹鬼的报告。一支基金会派出的收容小队很快发现了它，几分钟的谈话后顺利说服SCP-126进入一个移动的密封间并迅速转移到当地基金会封闭基地。

\bb{附录126-01：}研究员笔记

\begin{scpbox}

目前，SCP-126在会话中已经显露出几个重要的个性特征：

\begin{itemize}
\item SCP-126表现出一定程度上的恐惧蜘蛛，会远离任何放入它房间内的蜘蛛样本。
\item 尽管并不能物理意义上操作物体，SCP-126热衷于协助完成任何它认为它能帮忙的任务。
\item SCP-126更喜欢与高智商并且幽默的男性交谈。
\item SCP-126表现出一种生养孩子的愿望，时不时在谈话中提及关于照料小孩的方法。
\item SCP-126能流利的使用英语、法语、德语、葡萄牙语、西班牙语和至少三种的其他未知语言。
\end{itemize}

█████████博士\\
高级研究员

\end{scpbox}
