\chapter[SCP-136 裸体人偶]{
    SCP-136 Naked Doll\\
    SCP-136 裸体人偶
}

\label{chap:SCP-136}

\bb{项目编号：}SCP-136

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}无需特殊的收容措施。SCP-136通常被保存在10m×10m×10m的混凝土标准收容室内。SCP-136-1被置于上锁的透明塑料箱中，箱子尺寸为0.5m×0.5m×0.5m，放在收容室中央的桌子上。SCP-136不进行实验时无需录像监控。在事故I-136-c（见事故报告）之后，非D级人员平均每三十天内进入SCP-136收容室的次数不得多于一次，除非获得主管██████的批准。

\bb{描述：}SCP-136对非人类没有任何异常效应。

SCP-136包含了两种异常实体。SCP-136-1的外形多变，但通常看似一个用黏土、木材、金属或布料粗制的人偶，该人偶通常拥有女性的体貌特征，身长在10-30cm之间。也有约10\%的情况下观察到该人偶形似男性。

SCP-136-1从表面上看没有任何异常之处。从人偶身上取样进行质谱分析也无法分析出它当前的材料之外的东西。当人偶被破坏到看上去不像人的程度时——通常只需移除其头部或所有肢体——它就会完全消失，随后以全新的形态在原位置一（1）米半径的范围内再次出现。完全汽化实验仍有待批准。

SCP-136-2只有在SCP-136-1被人持续观察约20分钟时才会现形，和SCP-136-1一样，它的外形也颇为多变。SCP-136-2现形的最初迹象是一阵笑声，发声者的性别与当前的SCP-136-1相符。听到笑声的人表示那是一种“令人不寒而栗”或者“非常吓人”的声音。笑声持续时间从五秒到两分钟不等，声音停止后会安静一段时间，通常为五分钟左右。安静期过后，SCP-136-2突然出现，SCP-136-1随之突然消失。

SCP-136-2是一个全裸或半裸的人形幻影，性别与SCP-136-1一致。SCP-136-2的身高介于1.9m到2.1m之间，总是摆出挑逗的姿势缓缓地（0.2m\slash s）走向实验者（们）。如果在场的实验者不止一人，那么在每一个实验者眼中它都是在向自己走来。它靠近时伴随着越来越响的笑声。当SCP-136-2靠近到距离实验者1到2m的地方时，所有实验者都会因恐惧而全身僵硬，瘫倒在地，或是不断后退直至墙边。SCP-136-2在靠近到离实验者只有5cm处之前几乎没有什么动作，一旦靠近到该位置，它会发出一声尖啸，然后消失不见。十到十五秒之后，SCP-136-1从它刚才消失的地方再次出现，并变成与之前不同的形态。

SCP-136-2的幻影拥有令人极为不安的外貌。它有一张宽得过分的大嘴，总是咧着嘴，像是处于痛苦或是愤怒之中。它偶尔会龇牙或舔嘴唇。它的虹膜几乎占满了整个眼眶，眼睛充血，眼神狂乱。如果它是女性的话，它会拥有不合比例的细腰和巨乳。目击SCP-136-2的经历会对人造成极深的影响，在目击它之后的六个月中，实验者无一例外地出现夜惊症状，可能是因为受到心理创伤。在目击之后，绝大多数实验者都无法在没有帮助的情况下自行离开收容室。有趣的是，即使是有性变态行为史的D级人员也仍然对SCP-136-2持有很强的负面情绪。

\dd{从未见过SCP-136-2跨越收容室的边界。}见事故报告I-136-a

\bb{附录：}

SCP-136是从{[}数据删除]的一所废弃房屋的儿童室中被回收的。基金会收到了关于此地闹鬼的报告，在对其进行的例行搜索中，████特工突然尖叫着从二楼的窗口坠落，基金会人员随即发现了SCP-136。

\bb{事故报告：}

\bb{事故报告I-136-a，██\slash ██\slash 19██}

Simon博士是第二十五个亲眼目击136-2的实验者，也是第四个自愿这样做的人。实验按照一般流程进行，没有发生什么异常。在目击136-2之后大约过了两小时，和另外几位研究员一起坐在休息室的Simon博士突然扔下手里的咖啡杯，尖叫起来。他语无伦次地表示自己看见了136-2漂浮着穿过大厅，向他走来。Morris博士和Harrison博士控制住了他，他们认为他只是被刚才的实验吓坏了。但是在大约两分钟后，房间的人突然全体失去了知觉。Soboya博士是第一个醒来的人，她唤醒了其他同事。然而只有Simon博士陷入了深度昏迷，他在三天之后死亡。

— Meyers博士请求将项目重新分级为Keter。\\
— 重新分级为Keter的申请被否决。不能排除有其他的心灵感应类SCP造成了这场悲剧的可能性。

\bb{事故报告I-136-b，██\slash ██\slash 20██}

\ii{这样的事今天又再次发生了。████特工把几个D级人员赶进收容室，然后他就和█████一起站在外面。136完成了它的工作之后，我去帮他们把那几个人拖出来，就在这时我眼前一黑，什么也不知道了。后来是████特工拼命拍我的脸弄醒了我，我发现三个D级人员昏迷不醒。这东西会杀人。十年来我们没从它身上研究出什么名堂，也没法利用它做什么事。我认为我们应该想办法毁掉136，也许应该找个心灵感应类的SCP来。烧了它显然不管用。\\
— Meyers博士}

摧毁该项目的申请被否决。136已被证实在提高审讯效率上很有用处。

\bb{事故报告I-136-c，██\slash ██\slash 20██}\\
\ii{这事已经失控了。你们都看见发生了什么，真见鬼，方圆一千码之内所有的人都不会忘了}{[}数据删除]\ii{，屋里的那个D级人员不见了，没人知道他是怎么消失的。至少我们应该在把D级人员送进去之前对他们进行更严格的筛选，我们本来早该发现他是}{[}数据删除]\ii{的。但是谢天谢地，我们总算弄明白是什么引发了这起事件。申请将此项目重新分级为Keter，以及将其摧毁的许可。\\
— Meyers博士}

申请被否决。将Meyers博士从136的研究团队中除名。136今后的安排直接由██████总监和███████博士负责，将进一步发挥它在审讯方面的优势。
