\chapter[SCP-141 诅咒法典]{
    SCP-141 Codex Damnatio\\
    SCP-141 诅咒法典
}

\label{chap:SCP-141}

\bb{项目编号：}SCP-141

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}在没有被使用的时候，SCP-141应被保存于36号站点的一个保险箱之中。对于这一保险箱的访问必须需要等级3以上人员的书面批准。当141正在使用时，不论是出于和基金会目的一致的目的，还是出于实验的目的，在任何时候它都必须保持在指定的研究员手中。对于141疏于保存的行为将会遭致严重责难。

虽然这一SCP对于基金会的危害有限，但是还是对某些特定的敌对组织和投机者有较大的诱惑力。出于这一情况，141在任何时候都不能登出超过1个星期。

\bb{描述：}SCP-141是一本皮质装订，可以追溯到罗马时代的法典，可以很容易地用一只手携带。尽管它有着很长的历史，但它除了年代久远的封面之外没有任何磨损或是撕裂的痕迹。这本书上的薄莎草纸书页总是很脆，但是已经被证明很难从这本书上的装订上拆下来。所有对于这本书的碳14放射性测年法都失败了。对于这一法典年代推定最初是从其封面表现而来的，但是之后得到了对141更多的历史记录研究的证实。这本法典的名字很明显是\ii{《诅咒法典》}，就在其书脊上。

141的书页是以罗马时代的拉丁文写就的。它其中详细记载了一些法律讯问的一些笔记和摘要。这本书中前半部分记载了一些贯穿历史的审讯——最早的审讯来自罗马共和国晚期的放逐行为，但是最新发生的审讯是发生在20██的{[}数据删除]，每一个案件都有着广泛的记载，还有详尽的证人证词，精确的物理性描述，还有各种证据以及这些证据对于该案件的重要性等等。

这一法典之中实际上包含着远非150页所能容纳的案件，一名读者必须对一些广泛或特别的案件进行大量的提及来确定这一案件是否列在这本法典中，如果的确如此，这些书页将会变成那些和这一案件有关的页数。这需要对案件的历史环境有详尽的提及。由██████教授发起的对于141的研究发现，141很明显参与了，在其他重要历史时代中，一大堆广泛的案件，例如罗马帝国的流放、天主教廷的异端审判（包括{[}数据删除]的定罪）、西班牙宗教法庭的裁决、17世纪的女巫狩猎和20世纪中叶的红色恐慌。

这本书的后半部分是空白的，并且能以黑色墨水和任何形式的笔进行书写。一名141的使用者必须提供详细的犯罪过程，包括受害者、证据、目击者证词和嫌疑人，并且这些信息都必须以罗马共和国时期的拉丁文进行书写。稍后对这本书的阅读将会发现这些案件已经被加入了该法典的前半部分，以一种和其余案件相同的手写体进行书写——一种十分精确和小心的字体。

在这些信息被提交给141后，这些提交给了141的案件似乎就会变得“真实”，这种“真实”和指向这一案件的实际证据和记忆无关。目击者的记忆和证词将会和在141之中描述的相一致。伪造的证据将会蹦出来和描述相符合，通常是在法庭记录之中或者是在犯罪现场一个很容易被找到的地方。这些包括谋杀凶器、嫌疑痕迹例如体液或指纹、盗窃物品或是控告书。

SCP-141似乎可以制造出还没有发生的犯罪事件，虽然这要求更精确的对案件特点的说明。这些“犯罪”参与者将会有被植入的和141之中相吻合的记忆，虽然这种结果要求对希望的剧本进行一种聪明的描述。这种记忆不会复写原先的记忆，但是它们真的十分逼真。

使用者必须十分小心来确保堵上了尽可能多的漏洞。141的篡改事实将会在几乎所有人面前成立，除了最严格的审查，但是它只会提供写在它之中的证据和记忆。尽管它能够让法庭偏向反对“犯罪”参与者，这也并不完全保险。一言蔽之，141几乎是一个万无一失的定罪器。即便是在免罪的情况下，“犯罪”参与者也会被那些受到了141影响的目击者和法律执行者们作为有罪的个体而疏远，而这些人在某些案件之中{[}数据删除]。

\bb{附录{[}SCP-141a]：}正在对这本法典进行能否使一个被错误定罪的人免罪的测试，或者是在审判过程之中是否会造成任何可测量的结果变化。对于将SCP-141涉入一个“测试案件”的请求正在通过中。

\bb{附录{[}SCP-141b]：}在{[}数据删除]后，所有和纪律听证会有关或者是指向除了D级人员之外，没有签署成为“犯罪”者协议的人员的所有测试都被05-█永久禁止了。所有违反这一最新安全措施的人员都将被严肃处理。
