\chapter[SCP-142 独臂强盗]{
    SCP-142 One-Armed Bandit\\
    SCP-142 独臂强盗
}

\label{chap:SCP-142}

\bb{项目编号：}SCP-142

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-142应被锁在一个带有下列物品的可进入的房间：

\begin{itemize}
	\item 一张表面积不小于75厘米X75厘米的桌子
	\item 一把可调节高度的凳子
	\item 一台电挂钟，在使用SCP-142时应时刻可见并且保持运行
\end{itemize}

只有在获得████博士或其他4级人员明确的书面许可后才允许接触SCP-142。分配到SCP-142的员工必须没有任何个人或家族性的强迫性赌博或赌博成瘾病史。分配到SCP-142的员工不得在任何情况下与该设备进行任何身体接触。

\bb{描述：}SCP-142和Mill公司于1940年代生产的“黑美人”老虎机极其相似。唯一观察到的SCP-142的外部结构不同之处是设备的投币口，已经被改造为可以接受任何适合长度5.00厘米，直径2.45厘米的圆柱形空间的物体。

当任何大小合适的物体（以下简称“赌注”）被放进SCP-142的投币口中，此设备就可以按照此种模式的老虎机的常规来操作。如果滚动图案停止后投注失败，赌注就会失去无法取回。然而当滚动图案停止后显示投注成功，2到200个无法辨别的赌注的复制品就会从机器的奖槽中掉落。当由多个对象投注时，设备中掉落的奖品会由赌注的复制品的随机混合。测试数据显示在投注成功的情况下奖励的物品数量中位数是10个，无论投入的物品的数量为何。

被允许与SCP-142互动的人类受试者会受到三个不同的阶段的影响。第一阶段在与装置拉杆直接或间接碰触之后立即开始。受试者发生了轻度的眼花，并且对于时间流逝的感觉大大降低。如果受试者在游戏开始后28-34分钟内没有用光供给的作为赌注的物品，他或她会逐渐进入下一阶段。受试者在第二阶段出现强迫自己不断增加投下供给的赌注的数量（剩余物品的5\%-20\%）直到供给耗尽的情况。受试者也表现出了他们因为投注策略的改变而赢得更频繁的错觉。尽管存在这种信念，在这个阶段奖励回报的频率似乎有些减少。

第三阶段开始于受试者失去所有的押注物品时，如果没有第三方提供受试者额外的押注物品的话通常是在第二阶段开始后10-12分钟。此阶段受试者会表现出对SCP-142的强烈厌恶，并且不会继续操作设备除非以物理手段强迫之。受试者也会对任何将导致一个物体穿过一个孔洞的行为表现出一种中度的抗拒，并且表达一种强烈的非理性的恐惧，认为如果进行这些令人厌恶的行为他们会“废弃”或“丢失”一些东西。具体例子因人而异，但是包括：穿过门口，把物品放进橱柜，箱包，或任何其他储存设备；使用水槽，淋浴，或其他带有下水道的卫浴设备；脱或穿衣服；性交；以及最常见的，进食。大约62\%的达到第三阶段的受试者会因为饥饿或营养不良而死，除非主动强迫其进食或者通过其他手段提供养分。

任何在第一阶段限制其与SCP-142接触或者被以其他手段与SCP-142分离的受试者都会在一小时内完全恢复。然而进入第二阶段的受试者离开设备后就会进入第三阶段，并且第三阶段的影响在所有案例中都被证明是永久的。进入第三阶段的受试者应在每次实验的最后被处决。

SCP-142根据████ ██████提供的线索于██\slash ██\slash ████在俄亥俄州，████████的一个废弃的古董店中被回收。当地的记录表明店主在回收设备之前约五年死于饥饿。

\bb{附录142-1：}██\slash ██\slash ████在一次得到授权的实验中，SCP-142被暂时解体并且每个部分都被编目。SCP-142的构造被证明与此制造商生产的此型号机器没有不同之处，除了两点：组件142-0046，设备的拉杆，被发现含有数种意料之外的合金，包括{[}数据删除]。当拉杆没有与装置的其他部分连接时与拉杆接触没有任何影响。另外，如前所述，设备的投币孔被大规模改造为可以接受比硬币大的物体。特制部分最值得注意的要素是组件142-0524，一个由薄锡版组成的小箱子。142-0524似乎既盛放着作为赌注的物品又作为奖励的发放器。该组件和SCP-142其他部分之间交互的方式尚不明；然而由于组件142-0524极端脆弱的构造以及其假定的与设备有关的复制特性，在没有O5的同意之前禁止进行进一步检查。

\bb{附录142-2：}经O5-█的同意，人员现在可以提供适当的物品并使用SCP-142进行可能的复制。请求必须以书面形式提交给████博士。
