\chapter[SCP-145 噬人手机]{
    SCP-145 Man-Absorbing Phone\\
    SCP-145 噬人手机
}

\label{chap:SCP-145}

\bb{项目编号：}SCP-145

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-145未被研究时要时刻放置于.5x.5x.5米的树脂玻璃容器内，保管在存储室中。未对SCP-145进行研究时存储室必须彻底隔音并严格闭锁。未在一个或更多人的陪同及持续观测下，任何情况下任何个人都禁止与SCP-145进行物理接触除非是进行被批准的实验。任何显现出强烈心理创伤的征兆者都必须立刻被护送离开存储区域。被影响者可能需要接受有资格的精神病医生至少两个星期的治疗，取决于他们心理创伤的严重程度。

\bb{描述：}SCP-145的外观是置于其标准配套充电底座上的一具标准2002款Alcatel牌无线手提电话。充电底座看起来已经损坏；插头被树脂胶封住，电话充头被某种未知锐器挖出。因为所有的标签和贴纸都已被撕去或损毁，产品编号和生产日期都已不可知。无视没有电源这一事实，无论是否处于充电底座上电话铃声都持续鸣响。实验表明电池可拆卸，并且取下底座对手提部分没有显示出任何影响。手提部分严丝合缝，不可被常规手段拆分。应答电话时电话中会有一个女性声音，显示出高度紧张。这个声音在会出现不同对话中，但是在所有状况下声音都表现了极端的惊恐，并且为她所描述的对未知的受害者进行折磨的情况恳求接听者的援助。在背景音中，接听者可以听到暴力行为以及痛苦和愤怒的声音。目前为止的音频分析确认了不同次的呼叫中至少有██名不同个体的声音。推测的折磨方式（据接听时说话者的词句和反应推断）目前有烙刑，电刑，割裂，性侵犯，{[}资料删除]以及肢解。

呼叫者显示为非机械化以及完全具有感情的。目前为止所有追踪呼叫或受折磨的呼叫者的位置的尝试都被证实失败了。用法拉第笼锁定电话信号来源的尝试亦不成功。

研究由至少三组人员进行（一组D级人员，一组2级\slash 145音频技术员，一组3级安保人员），只有D级人员被允许与SCP-145的传输进行声音交流。实验表明没有实况监控的情况下回答SCP-145呼叫的实验体百分之百会没有任何迹象的消失。录像设备的记录没有显示传输过程；人员在一帧中还存在而在下一帧就消失了。人员消失的情况下，电话会简单的掉在地板上。目前电话没有显示出因为这种坠落而承受了任何损坏。后来与此电话进行联系的结果表明消失的人员也成为了被折磨的受害者。

\bb{实验记录}\\
\bb{实验程序：}所有实验都必须由D级人员进行，所有有关的实验器材都必须记录在案。D级人员随后会被命令拿起电话。第一个实验体消失之后其上的标准研究队伍会接听电话，记录下任何观察得到的结果。

\bb{实验145-A}\\
\bb{日期：}██\textbackslash ██\textbackslash ████\\
\bb{实验内容：}D-145-3749配备了一个GPS定位系统，尝试确定线路另一端的位置。\\
\bb{实验结果：}D级人员消失之后GPS失去功能。随后与SCP-145的联系中音频技术员辨识出D-145-3749的声音，他加入了其它受害者。

\bb{实验145-B}\\
\bb{日期：}██\textbackslash ██\textbackslash ████\\
\bb{实验内容：}D-145-4751配备了一个GPS定位系统，一个6号标配军用战斗匕首。第二次尝试确定线路另一端的位置，为个体提供自卫装备。\\
\bb{实验结果：}D级人员消失之后GPS失去功能。随后与SCP-145的联系中女声表现出了持续的紧张情绪并且声称：“天啊，他在切割他，他在把他的{[}资料删除]切掉……”音频技术员辨识出D-145-4571的声音，他加入了其它受害者。

\bb{实验145-C}\\
\bb{日期：}██\textbackslash ██\textbackslash ████\\
\bb{实验内容：}D-145-5319配备了一把9毫米半自动手枪，一件凯芙拉防弹背心，强迫实验体拿起电话。尝试确定与对方地点的交互性，确定是否可能有自我防卫的方式。\\
\bb{实验结果：}随后与SCP-145的联系中听见了枪声，然后{[}资料删除]。女声重现，声称：{[}资料删除]然后听见了另外的枪声。音频技术员在每声枪响后都辨识出D-145-5319痛苦的尖叫。

\bb{实验145-D}\\
\bb{日期：}██\textbackslash ██\textbackslash ████\\
\bb{实验内容：}D-145-6842配备了一千克藏在补给工具箱中的C4炸药，炸药连接于远处的30秒延迟信，在与SCP-145接通前触发引信。尝试确定任何可能程度的与对方地点的交互性或破坏。\\
\bb{实验结果：}导致了██名组织人员失踪，包括Dr. ████以及全部与{[}资料被删除]有关的研究人员，{[}资料删除]██号地点的SCP安保失效。这次试验后此类型的进一步实验全部被延后。

\ii{我不知道是谁觉得这是个好主意。我知道有时候我们会让同情心占上风，但这次对SCP-145的受害者们送去慰藉的尝试只是浪费了基金会大量的钱和资源。\\
Dr. ██████}
