\chapter[SCP-148 心灵遮断合金]{
    SCP-148 The "Telekill" Alloy\\
    SCP-148 心灵遮断合金
}

\label{chap:SCP-148}

\bb{项目编号：}SCP-148

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}

\mono{第三次修订}

SCP-148 需以120个10kg铸锭的形式储存。SCP-148的铸锭不能和其它SCP被存放在同一站点中（由于存在发生不可预知的反应的潜在可能）；除此以外，上述铸锭应在符合条件的基金会设施之间平均分配。 所有已收容的SCP-148铸锭的重量应每月检查并汇报一次。

在任何条件下，有精神干扰或超感知特性的SCP都不能与SCP-148发生接触。当此种接触发生时，附近的区域应被清空，受到影响的SCP-148样本需被从远处引爆。

相关工作人员与SCP-148的接触时间不能超过三周。任何被分配到SCP-148相关工作的人员需接受定期精神检查。

\bb{描述：} SCP-148是一种金属物质，由多种已知和未知元素组成。目前所持有的SCP-148总量约为\dd{1.1} 1.2公吨。SCP-148有著微微发蓝的灰绿色并在有水的情况下快速氧化。 SCP-148熔点约为4500°C，沸点约为9000°C。 SCP-148 密度为\dd{6.20 g\slash cm\textsuperscript{3}}6.76 g\slash cm\textsuperscript{3}，洛氏硬度检验显示其硬度为HRC 39。其呈现的强度、塑性与可加工性等材料属性与铂相近。

SCP-148主要由铂和铱组成，这两种金属各占据了其质量的62\%和20\%。除此之外，其它几种已知材料也在其组成之中，包括铁、钴和铜，这三种金属总共组成了SCP-148质量的16.5\%。然而，考虑到其总质量，可相信SCP-148中还含有着质谱分析法所无法检测到的物质。通过扫描隧道显微镜观察到的SCP-148图像显示其晶格结构中存在应为其它材料所填充的空隙。

SCP-148显示出了其阻挡或是阻碍其附近有机体的超感知精神影响特性的能力。这种效应，虽然难以量化，似乎是与目标物与SCP-148表面的距离的平方成反比，并与SCP-148的量成正比。能检测到的此种效应的影响范围大约是每千克SCP-148 约0.8米。

基金会在对普罗米修斯实验室的基地设施建筑的扫荡时从其冶金部门回收到1.1公吨SCP-148。与此项目相关的文件显示这种物质将进行额外的改主，并售予███████████，商标和品名均为“心灵遮断合金”。然而，由于{[}删除]与其政治余波，同时还有普罗米修斯实验室基地设施的毁灭，███████████当时已经取得估计约1.3吨的SCP-148并将之转卖予不知名的买家。基金会的特工和法律工作者正在对剩余的SCP-148的供给来源进行跟踪调查。

\bb{附录 148-01}\\
\dd{由于它在用于收容精神影响类SCP方面的潜在价值，SCP-148被允许和其它SCP项目进行交互测试。当还在测试的初期阶段时，与低等级异常物品的测试显示出SCP-148在对这类物品的收容中能起到很大作用。} 然而，它似乎对显著特性纯粹为模因的物品没有影响。

\bb{附录 148-02}\\
从██\slash ██\slash ████开始，职员们开始注意到，对SCP-148进行日常维护的清洁人员开始出现荒谬举动和交流能力的缺乏。\footnote{当时的收容为由单一的储藏室，以及每天打扫检查一次组成。} 三周之后，在反常行为日益严重的情况下，两名清洁工被拘禁以进行询问和测试。测试显示上述两人无法识别肢体语言，而且也注意不到句子中的抑扬和断句。除此之外，受到影响对象无法识别他人的情绪状态和用意，并显示出了严重的词汇缺乏。

进一步测试显示定期接触或过度暴露于SCP-148的人员的语言和交流技巧将随着时间推移逐步退化直至消失。在8周之后，尽管他们显示出了正常的心理能力，但被影响的人员将彻底哑掉并无法理解或给出任何非语言的要求、命令或是其它陈述。

\bb{附录 148-03}\\
在██\slash ██\slash ████的一次检测显示 (在基金会取得SCP-148后██个月)，虽然体积没有增加，SCP-148的质量却增长了0.1公吨（导致密度上升了9.0\%），未知这些额外质量的来源。

\bb{事件报告 148-███-1}\\
为测试SCP-148效应的极限以及其增长质量的能力，0.9kg的SCP-148被放到磅秤上并移动到SCP-███的房间。正如所预料的，SCP-███的{[}删除]因SCP-148的存在被无效化了。然而，SCP-148的样本开始以每秒钟50克的速度增重。一分钟之后，这个速率开始下降，SCP-148最终在40秒后停止增重，这时它已经有1.4kg重了。它在这个质量上保持了8秒，然后在两秒之内骤降至0.8kg。在这段时间里，60米之内的人员 （十二倍于SCP-███的作用范围）均开始受到SCP-███的效应影响，但却是以一个比正常大得多的频率，导致了{[}数据删除]被封闭直到受到影响的人员可以被抬走为止。

由于这次事件，SCP-148与任何精神影响类物品的接触均被严格禁止。

\bb{附录 148-04}\\
在事件148-███-1之后的测量显示SCP-148的总重量正在以{[}删除]的速度增加。推测如果大量的SCP-148进入和之前在实验148-███中所用样品一样的过程，{[}数据删除]。收容措施正在复审之中。
