\chapter[SCP-158 汲魂者]{
    SCP-158 Soul Extractor\\
    SCP-158 汲魂者
}

\label{chap:SCP-158}

\bb{项目编号：}SCP-158

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}SCP-158被保管在12号生化研究区的07号手术室。任何职员不允许进入，即使是有资格被使用该手术室的人。除非他们向█████研究组的主管递交一份申请并得到批准。使用该设备的职员必须认真阅读整本记录说明书。在使用期间，必须有两名全副武装的警卫留在门外随时待命。如有意外发生，房间内所有电源必须马上被切断，警卫要马上检查房间是否有异样。使用不当的行为将会由研究组主管根据具体情况决定处罚。

\bb{描述：}SCP-158是一个巨大的机械手臂，与汽车厂常用的类型相似，尽管末端附件有着奇怪的形状，像一个尖锐的三指爪。它已被安装在最佳位置上，并倒置悬挂，它的底部附在一个足以容纳它的房间的天花板上。一连串的电缆在底座上伸出并有一些链接在一个复杂的移动控制台上，控制台带有一个显示装置（VDU——Visual Display Unit）和一个整字键盘。如果操作顺利，装置应该被连接到一个工作电源上。在控制器的底部有一个执行装置，带有一个约7.6（约3英寸）厘米宽，17.8厘米（约7英寸）高的容器。

机械臂、电缆以及控制台曾持续被火烧过，但造成的伤害就像装饰一样，也丝毫没有影响到装置的性能。

当被激活时，装置会花费20分钟启动。

当装置被有认知能力的生物正确操作时，SCP-158会从某生物身上移走一个未知的物质并用控制台下方的执行装置将其转移。盛放被转移物体最适宜的容器是合适容器大小的玻璃广口瓶或者烧杯。动作完成之后，操作装置的生物会停止大脑高级功能，只有脑干会保持活动。目标不会对外部刺激作出回应，也不会作出任何基本反射活动。

被移走的物质是气态的，它所有的外观与性质各有不同。该物质拥有的动能、电能、热能与光能是不确定的。其速率、产量，改变也各有不同，从平均值来说相对较低。

装置于2007末年在█████, ███████的一所着火的医院被发现，该医院看上去已经停止使用了很长的一段时间（粗略估计超过五年）。同时被发现的还有一本被损坏严重的“拥有者指南”，介绍如何使用该装置。这份介绍被抄写并复制了数份，并且总是存放一份抄本在包容设施。介绍清晰地指明了如何维修及使用该装置，但是该装置的制作者和用途的章节被严重损坏不能阅读，因此需要大量的实验来弄明白。（详见\hyperref[sec:DOC-experiment-log-158-aa]{实验记录 158 Aa}）

\bb{附加记录：}这个装置还能够将抽出物倒转回去，将原本或不同抽出的物质放回操作目标身上（详见\hyperref[sec:DOC-experiment-log-158-ag]{实验目录158-AG}）。当操作完成后，目标会恢复所有知觉和大脑高级功能，结果的差异取决于放回操作目标的物质是否被与原来一致。

\bb{附录-01：}██████████博士提议使用D级人员及电子机器人做实验，以仿造 \hyperref[chap:SCP-168]{SCP-168} 类似的现象。（待定）

\bb{附录-01A：}受先前的附录启发，监管者█████突然想到了一个关于使用SCP-158的巧妙的概念：将测试目标的身体暴露在 \hyperref[chap:SCP-217]{SCP-217} 之下直到病毒发作，最后将物质回注入已经变形的身体。███████和█████对这项提议感到非常兴奋，并举行了一个会议聚集了██████████的全部十二位成员讨论该技术可能带来的深远好处。

\newpage
\input{docs/experiment-log-158-aa}

\newpage
\input{docs/experiment-log-158-ag}
