\chapter[SCP-166 魅魔少女]{
    SCP-166 Teenage Succubus\\
    SCP-166 魅魔少女
}

\label{chap:SCP-166}

\bb{项目编号：} SCP-166

\bb{项目等级：} Euclid

\bb{特殊收容措施：} SCP-166可以被安全的保管在一个最低安全等级的环境下。目前，SCP-166居住在Site-17的一间B级标准套间内。对此居室的改变如下：

\begin{itemize}
\item 临近的套间被用作观察哨。
\item 在附近的走廊和集结地间安置半透明的腈纶隔板，来阻挡监管套间和外部大厅的视线。
\item 在监管区域附近设置警戒标示，来提醒不允许任何男性进入这一区域。
\end{itemize}

对个人物品和房间更改的合理请求必须经过4级或以上的授权。迄今为止，SCP-166的请求包括：

\begin{itemize}
\item 一本圣经（Douay-Rheims版，Challoner订本）（被批准）
\item 一条天主教玫瑰念珠（被批准）
\item 拜访一位天主教神父以进行忏悔、弥撒以及其它的圣礼（被拒绝）
\item 各种书刊杂志，大部分是宗教性的（批准，需求对内容进行审核）
\item 一台电话，用来联系英国科恩威尔的████████ ██ ████████ ██████████女修道院的院长嬷嬷（被批准：SCP-166每周被允许通话一小时，仅限于和此号码通话）
\end{itemize}

SCP-166通常愿意待在她的房间内，只要给她宗教材料、书籍、电视和艺术品以供娱乐。作为对她良好合作态度的回报，SCP-166每个月被允许最多一次离开Site-17前往附近的一个无人岛远足。在此情况下需执行\overtextnote{限制释放协议(Limited Release Protocol)}19-A，并且附加额外的限制要求，即在运输SCP-166的过程中周围500米范围内不得有男性员工出现，在她停留在小岛上时其上也不得有任何男性员工。

由于即使最轻柔的衣物也会在穿上后45分钟以内引起她的肌肤溃疡（类似褥疮）， 出于健康考虑SCP-166被允许保持裸体。除此之外，她使用的所有床上用品都需要由长绒棉制成，并且每周进行更换。

男性员工被禁止观看或接近SCP-166。违反此规定的人将立即接受严格的纪律审查并可能被处决。至少一名女性员工必须随时待在旁边的观察室内，并且通过遥控摄像头保持对SCP-166的直接视线观察。为了将意外暴露的风险降到最低，所有的摄像头和窗户都需配备至少50\%模糊度的遮光器。任何SCP-166外观的照片证据都不得被长期保留。

SCP-166仅需每周摄取1毫升的新鲜人类精液，通过口服的方式摄入。已经和当地的一所精子银行达成协议来满足这一要求。只有在紧急状态下时才考虑在站点内部解决这一问题。尽管SCP-166不需摄取其它食物，但对象仍能，也会进食一般的人类食物。

由于SCP-166的种种健康问题，至少每周应当进行一次健康检查。

\hr

\bb{描述：}SCP-166外观上看是一名大约16-18岁的女性人类，中等身材体形苗条。医疗和身体检查显示出了多项和人类标准不同的特征，包括头发长得特别快(大约每月20厘米)，,对于诸如烟和气溶胶之类的空气粒子极其敏感（会产生类似于哮喘的综合症），身体敏感易患压疮，和特殊的食物需求等等。

SCP-166因其对于男性人类的特殊能力而受到注目：当看到她的时候，100\%的男性受测对象都对她产生了迷恋并试图与她进行性接触，无论他们原本的性取向情况。其中有70\%的测试对象当SCP-166的影响消失之后这种冲动就消失了。但是在另外30\%的情况下，这种冲动变成了一种危险的强迫症状，导致其通过暴力手段来达到接触SCP-166的目的。A级记忆清除只对此种案例的43\%情况有效，而其余的受害者则不得不被处决。

SCP-166对于男性的影响让她相当的郁闷，不仅仅因为她希望保持修道院的生活方式，遵从贞洁、守贫和服从的信条。而且也由于这一点，她和任何人类男性的接触都被严令禁止了。

\hr

\bb{附件166-A：回收状况：}SCP-166于████年██月██日被从英国科恩威尔地区的一所女修道院回收。根据修女们的说法，她是被一名“没什么特征的人”送到这里来的，他声称她是“一个拥有强大力量的古老生物的后代，”并提供了照料她的方法。截至目前为止寻找她母亲的尝试都以失败告终。

SCP-166被修女们在一个与世隔绝的环境下抚养长大（她特殊的营养需求由当地的一名牧师提供），直至一名潜入女修道院来和一名见习修女幽会的年轻人（对象A）意外地发现她为止。三天后，对象A用暴力行径攻击了女修道院，试图接触SCP-166。对象A在被武力制止之前造成了一名修女死亡和另外三名重伤。

一名基金会特工通过联系当地牧师得知了这一事件并前去处理。当他同样陷入了此种强烈的恋慕之情后，指挥部立即中止了行动，监禁了此名特工，并派遣了一名女性特工来执行此回收任务。Beatrice Maddox特工之后和女修道院的院长嬷嬷进行了协商，并将SCP-166转移到基金会设施内以进行收容和研究。

\hr

\bb{附件166-E: 信件的文本，来源未知，于████年██月██日被放在SCP-166的套间内}

\begin{scpbox}

亲爱的██████：

我遇到你母亲的时候她还是个小女孩。她的脚上长着蹄子，眼中却闪烁着星光。她是那么美，那么天真，而我却亲手杀害了她。

伊甸园不是一个地方。那是一种存在的状态。他们想要让我们回到那样。我阻止了他们。我又一次把天堂从我们这里夺走了。我从未对我那一天所作的事情感到悔恨，除了一件事：当你那天第一次见到我的时候，你看到你的父亲把一发子弹射进了你母亲的头里面。我没有借口，没有解释。我希望你能理解我所做的一切。我希望你宽恕我。

我爱你。我希望我本可以为你做的更多。我能为你所做的最好的事情是把你留给那些善良的人们并希望她们能够替我抚养你。从我所见到的来看，她们做得很好。我很抱歉你不能和她们待在一起，我很抱歉她们把你送来这里。我发誓会尽我所能让你在这里的生活快乐。我发誓让你安全。

祝你16岁生日快乐，甜心。

你的父亲，\\
████ ███████

\end{scpbox}
