\chapter[SCP-177 弈]{
    SCP-177 Checkmate\\
    SCP-177 弈
}

\label{chap:SCP-177}

\bb{项目编号：}SCP-177

\bb{项目分类：}Safe

\bb{特殊收容措施：}\dd{由于此物品的安全等级，SCP-177被保管在S. Calib博士的房间里，并且只有依照他或者4级管理员的安排才可以使用。}SCP-177需保存在4级贮藏保管箱。当使用SCP-177时，必须遵守标准的国际象棋的规例，任何测试对象试图作弊或违反规则者，将会被押离房间。

\bb{描述：}SCP-177是一张40cmx40cm的标准8x8国际象棋棋盘。棋盘上有16个兵、两个王、两个后、四个象（主教）、四个骑士及四个城堡，合共16个黑棋及16个白棋。所有物棋子均是由象牙雕琢而成。白棋可以轻易地在棋盘上移动及挪开，相反黑棋无法以任何外力移动或挪开──曾经以3千N的力作用于黑子，但只换来仪器被破坏的结果。

当白方进行合法的开局行动，SCP-177会进入活跃状态。在活跃状态中，SCP-177可以以标准规则下国际象棋（例如白子首先移动的话，在第一步时兵可以移动两格）。黑方会自动移动黑棋，而白方行动后，白棋在黑方下一次移动前将无法被移动。当吃子时，棋子会自动移到棋盘边缘及从棋局中移除。当白子胜利时，所有黑棋将会回到原本位置，而且在下一局开始前，并没有被发现出现任何进一步的反应。相反，黑方胜利时，黑棋会『跳舞』庆祝，而白棋会倒下，直至将棋子放回原本位置。一旦和局，所有棋子会倒下并回到原本位置。

\bb{附录 SCP-177的历史：}SCP-177在一次基金会的日常搜索中，从英国伦敦的一间古董店中带回基金会。该古董店本身很普通，除了由Calib博士买回来的SCP-177。为了任何进一步的异常活动，该古董店已经被监控。

\bb{部分测试纪录：}

\bb{测试：}001\\
\bb{白方：}D-177-01、女性、白种人、25岁。因她的国际象棋才能而被选择\\
\bb{棋局结果：}黑方受沉重打击，在第60步黑方被将死。

\bb{测试：}014\\
\bb{白方：}D-177-01，与前13局的棋手相同\\
\bb{棋局结果：}黑方受轻微打击，D-177-01在第50步弃权，差不多所有白棋都被吃下。这是第一次记录SCP-177在棋局上确切地胜利。

\bb{测试：}025\\
\bb{白方：}████ ██ ████、男性、中国人、34岁。中国江苏省{[}已编辑]市的国际象棋冠军。████先生被告知SCP-177是由谢尔曼电脑制品（Sherman Computer Products）开发的高阶国际象棋电脑摇控操作。\\
\bb{棋局结果：}SCP-177成功地将自己的兵升变（Promote）成后，并以该棋子将████先生数度逼入将军，最终在第75步将死，████先生被消除记忆及释放。

\bb{测试：}051\\
\bb{白方：}████ ███、男性、日本人、50岁、前全国国际象棋冠军。\\
\bb{棋局结果：}SCP-177在每一步都停顿相当长时间（大部分时间超过10分钟），而且每一步棋移动得很慢。最终，███先生弃权，声称棋盘『损坏』及『花太长时间』。在往后的测试里，将会加入时间控制，以确保不会出现相同情况。███先生被消除记忆及释放。

\bb{测试：}167\\
\bb{白方：}Calib博士、国际象棋专家及SCP-177的首席调查员。Calib要求与SCP-177对局。\\
\bb{棋局结果：}SCP-177在第154步将军。Calib博士宣言这是他曾参与的棋局最好的一次，同时表示对再次对决相当有兴趣。

\bb{测试：}200\\
\bb{白方：}『深蓝』国际象棋电脑\\
\bb{棋局结果：}SCP-177在第50步勉强地输给『深蓝』。经过这一次，SCP-177国际象棋棋术被发现有非常大的进步。

\bb{测试：}406\\
\bb{白方：}Calib博士\\
\bb{棋局结果：}在第11步将死Calib博士，这是SCP-177的新纪录。Calib表示SCP-177『肯定是作弊』，他提及SCP-177滥用『吃过路兵』（\ii{en passant}）。录影片段显示SCP-177下的每一步并没有违规。

\bb{测试：}529\\
\bb{白方：}██████████ █████、20██世界国际象棋大赛冠军。█████先生被告知SCP-177是由谢尔曼电脑制品开发的高阶国际象棋电脑摇控操作。\\
\bb{棋局结果：}█████先生在第90步输给SCP-177，他表示『编写这台电脑的人是天才』。█████先生在测试后进行A级记忆消除并被释放。

\bb{测试：}702\\
\bb{白方：}『Rybka』国际象棋电脑，2007-2010世界国际象棋电脑锦标赛胜利者。\\
\bb{棋局结果：}SCP-177在第25步胜出。

\bb{测试：}975\\
\bb{白方：}“Andersenn”，由Calib博士开发，明确地是以打败SCP-177为目的。电脑编写成会允许在有需要的情况下违规及作弊。白子由机械臂操作。\\
\bb{棋局结果：}直至第36步前，棋局都正常进行。为了将军SCP-177，Andersenn试图将后用与骑士相同的『日』字走法移动。随后，SCP-177被无形的力量，以超过██km\slash h的速度『抛』向Andersenn，导致电脑里一些重要的电路损坏。

\ii{新协议。不能作弊。我还有必要说明如果人类向这东西作弊的后果吗？！} - Calib博士
