\chapter[SCP-181 “幸运儿”]{
    SCP-181 "Lucky"\\
    SCP-181 “幸运儿”
}

\label{chap:SCP-181}

\bb{项目编号：}SCP-181

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}\dd{SCP-181住在第12生化研究区（Bio-Research Area-12）的D级人员宿舍中。不管怎么看，SCP-181都是没有任何权限的0级人员，却在没有被透露任何信息的条
件下隐约知道一些SCP的性质。研究和监测人员奉命不将SCP-181从D级人员中孤立出来。只是在每月处决时将SCP-181从一个D级人员宿舍调换至另一间宿舍。SCP-181不允许同新发现的
或Keter级别的SCP进行接触。}

\begin{scpbox}

\bb{给全体员工的备忘录：}\\
\mono{鉴于最近新发现的SCP-181异常属性，181已被转移到Site 27-█单独监禁。要求该站点内所有员工在作业时应采取尽可能完备的防御措施。在没有充分确保安全的情况下禁止181
和任何该站点工作人员交流。 - Knucklebone博士}

\end{scpbox}

\bb{描述：}G████O██████，前编号D-87465，因在内华达州博彩委员会诈骗而被判处终身监禁。入狱18个月后，对象被秘密移至第2武装收容区（Armed Reliquary 
Containment Area-02），并成为一名D级实验人员。对象第一次接触实验是关于SCP-███的实验，结果同预期中一样血腥。但当另一名D级人员D-65468暴露在SCP-███下时，他横
冲直撞并试图杀死它们，而SCP-181却因武装小组制伏了D-65468而幸免于难。

SCP-███测试一周以后，SCP-181参与\hyperref[chap:SCP-075]{SCP-075}测试。正是在这个测试中发现了SCP-181在概率上的超自然现象。当时，在收容室内安排了一只激活状态下
的\hyperref[chap:SCP-075]{SCP-075}以测量其速度和反应时间，SCP-181共避开了\hyperref[chap:SCP-075]{SCP-075}的三次攻击，直到\hyperref[chap:SCP-075]{SCP-075}被重新收
容。

能从两个Keter级试验中幸存下来，SCP-181确实是个特例。而他在第三周中从\hyperref[chap:SCP-082]{SCP-082}魔爪下生存了七天，这引起了G███ D██博士的注意。

G███ D██博士猜测：SCP-181能做到这些其实并非由他本人控制。经过诸如50次抛硬币、25次扔骰子、用一副没有红桃的扑克打牌等测试之后，G███ 
D██博士还争取到了使用SCP-███进行试验的许可。在摇出19个绿色圆圈并成功体验了4种艺术风格的经典名作之后，SCP-181还可以继续转动SCP-███。当最终出现红色三角的时
候，SCP-███居然因为隔壁\hyperref[chap:SCP-216]{SCP-216}关门引起的震动摇晃了一下，又显示出了绿色圆圈。G███ D██博士随即将D-87465重编号为SCP-181，并将其从每
月例行处决的名单上删除。

SCP-181并非通过自己的意志影响周围事件的因果概率。然而测试表明，若从一个事件中去除尽可能多的可能性，将会降低SCP-181对该事件的影响。

\bb{附录1-A-07X█：}自20██年█月█日起，SCP-181已经被转移并加强监管力度。因为在███████博士最近的一次统计中，第12生化研究区的伤亡率在SCP-181被监禁的时间
里增加了近████████████个百分点（███\%）。据推测，SCP-181是通过{[}数据删除]混沌理论的特性来干扰事件概率的，这种干扰的潜在影响可能发展至{[}数据删除]
界规模。更多信息仅限4级以上人员进一步查看，以应对未来可能的{[}已编辑]
