\chapter[SCP-187 未来视]{
    SCP-187 Double Vision\\
    SCP-187 未来视
}

\label{chap:SCP-187}

\bb{项目编号：}SCP-187

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-187应全天候由医护人员监护，并在需要时施以镇静剂或麻醉剂。为防止其自我伤害，必须使对象处在全套医疗拘束下；具体而言，对象应全天候佩戴连指手套，以防其试图伤害自己的眼睛。

若SCP-187在授权测试或站点检查期间拒绝睁眼，则允许使用眼睑扩张器。在授权测试或站点检查期间，所有由SCP-187做出的陈述应被记录和分析。

需防止SCP-187与“周期”接近结束的D级人员接触。

SCP-187应以汤匙喂食；每一餐中应加入微量镇定剂。

\bb{描述：}：SCP-187是一名20岁左右的高加索血统女性，身高180cm，体重40kg（约88lb\footnote{\bb{译注：}英美制质量单位磅，一磅约合0.454千克。}）。\dd{其患有严重的营养不良，且拒绝食用任何为其提供的食物，必须以静脉注射的方式喂食。}其正从严重营养不良中康复。

SCP-187表现出一种形式独特的预知能力。她能够看到一切物体的两种状态：现在的和将来的。她无法看到微小的变化，只能看到 “常态”发生的变化。例如，在测试中向其展示5名D级人员并询问谁将换掉衣服时，她无法回答，因为这种变化还不够剧烈。然而，当问及5名D级人员中谁将被处决时，对象成功地“预见”了每一次的答案，因为她能够看到D级人员身上将受到的伤。

SCP-187无法预知其观察对象之外的物体未来的状态或变化；她能看到任何她正在观察的事物未来的状态。这已导致一些意料之外的后果。例如：

作为对新收容的人类\slash 人形生物SCP的常规测试之一，SCP-187被给予了一份标准IQ测试题。核对答案时，发现她表现出来的IQ值超过300（为测试的最高分）。这当然会使她成为地球上智商最高的人类；然而，从对她的初期采访来看，其智力似乎并没有那么高。测试重复了4次，她每一次都正确地回答了每一个问题，并得到了最高分。当就此事对她进行采访时，她透露道，她其实并不知道任何问题的答案；相反，她看到这些答案都已经填写在上面了。当她在计算机上进行IQ测试，其输入并不影响其输入的答案的未来状态时（使用键盘而非笔纸），她的智商显示为97，略低于平均水平。

这样的事发生在每一次对SCP-187的书面测试上——她能基于她自己将要填写的内容提前看到答案，即使测试用的语言的是她不懂的外语。这引出了一个可能的本体论悖论——未来信息对当前时空的注入。这个信息，即正确答案，来源未知，而且可能无法查明。

SCP-187因其异常而遭受持续的心理伤害：例如，当将死之人陪着她时，她会同时看到他们的两种状态：他们活着、健康的本体，和他们死掉、有时甚至是正在分解的尸体，这取决于他们距离死亡的时间长短。因此，需用药物辅助以保持她的神志清醒。

\dd{SCP-187因其能力同样拒绝进食。当向其出示一盘食物，她就会把它们看成粪便或是半消化的混合物，一杯水将会被看成一杯尿液。这正是她严重营养不良的原因，因此她必须被喂食且静脉注射营养液。}

由于长期营养不良会影响SCP-187的健康，而SCP-187的死亡对于基金会中期应急计划将造成影响，SCP-187在用餐期间应被蒙上眼睛。用餐时间应不超过15分钟，且必须在SCP-187未预知到将发生显著变化的地方进行。

\hr

已证实为“预言”的，由SCP-187作出的评判和评论：

\bb{██████博士的离婚：}

\begin{scpbox}

\bb{SCP-187：}你的戒指。\\
\bb{██████博士：}我的戒指？\\
\bb{SCP-187：}对，你的结婚戒指。\\
\bb{██████博士：}它怎么了吗？\\
\bb{SCP-187：}你没戴它。\\
\bb{██████博士：}我戴着的啊，你看，就在这儿。\\
\bb{SCP-187：}你不会再戴了。

\end{scpbox}

██████博士的丈夫第二天签署了离婚协议。当她回到工作中时，不再佩戴结婚戒指。她已结婚19年，超过了她年龄的一半，因此戴戒指被判定为“常态”，而不戴戒指成为足够SCP-187预知的异常。

\hr

\g{\bb{D级人员的死亡事件：}}

\bb{D-16124：}

\begin{scpbox}

\bb{SCP-187：}他怎么肿成那样？

\end{scpbox}

D-16124后来在被\hyperref[chap:SCP-120]{SCP-120}“调”到下一个目的地后，暴露在宇宙真空中。

\bb{D-16198：}

\begin{scpbox}

\bb{SCP-187：}他好可爱……\\
\bb{访谈者：}谁？那个站在收容间外面的人？\\
\bb{SCP-187：}是啊。他叫什么名字？\\
\bb{访谈者：}我不知道。嘿，那边那个！\\
D-16198转身过来面向他们，此时SCP-187倒吸了一口冷气，大哭着说“他会死的！”\\
\bb{访谈者：}是吗？你怎么知道？\\
\bb{SCP-187：}他脑袋左边开了个大洞。

\end{scpbox}

D-16198后来在试图逃离站点时被枪决。他有可能是因为SCP-187的尖叫而逃跑的，这意味着她的预言可以进行所谓的自我实现。

\bb{D-16206：}

\begin{scpbox}

\bb{SCP-187：}他的腿他的腿他的腿他的腿\g{他的腿他的腿他妈的他的腿在哪！？}

\end{scpbox}

D-16206后来死于SCP-███的收容突破，后者在试图逃离站点时将他咬成两半。

\hr

\bb{SCP-███的逃跑企图：}

\begin{scpbox}

当护送其通过Site ██时，SCP-187停在了SCP-███的收容间前，目不转睛地看着。\\
\bb{Klein博士：}你在看什么？\\
\bb{SCP-187：}它是怎么破坏这么厚重的门的？\\
\bb{Klein博士：}什么？\\
\bb{SCP-187：}那扇门差不多有一英尺厚，它到底是怎么摧毁它的？

\end{scpbox}

17小时后，SCP-███设法突破了收容，并且确实撕穿了收容间的门。然而， Klein博士已经因SCP-187的话语通知了安全部门，所以一支武装响应小组已经就绪，并成功以火力制服了SCP-███。

维持一个24小时待命的医疗团队以确保SCP-187状态良好，成本显然很高；然而，她的异常确实阻止了SCP-███，一个keter级SCP的逃脱，这说明她的价值也许超过了纯理论研究。

一项将看似坚不可摧的SCP带给她的预案已经提交，以期望她能“看到”她们的死亡或毁灭，并能描述出致死\slash 摧毁它们的方式。该提案目前未通过——需要谨慎地考虑潜在的时间线逻辑问题。实际上，“这些方式被看到”这件事本身只有在她看到了它们的情况下才会成为可能。这也引起了几个高级员工的担忧。

更详细的实验记录请见\hyperref[sec:DOC-experiment-log-187-1]{实验记录187-1}。

\newpage
\input{docs/experiment-log-187-1}
