\chapter[SCP-189 拟发寄生者]{
    SCP-189 Hair-Imitating Parasite\\
    SCP-189 拟发寄生者
}

\label{chap:SCP-189}

\bb{项目编号：}SCP-189

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-189的样本应被储存在Cryo-containment Facility ██（低温收容设施██），多余的个体应通过焚烧销毁。感染了SCP-189的测试对象应被关在一个密封收容隔间内，该隔间必须附有气密室以及化学淋浴设备。任何与测试对象接触的人员，在处于收容隔间内时必须一直穿戴标准NBC危险套装，并在通过气密室离开前进行一次化学淋浴。当测试对象死亡或被处决后，他们的遗体必须被保存在一个密封的容器或裹尸袋内，当负责人员携带遗体离开时，遗体也必须进行同样的化学淋浴，并最终进行焚化处理。

发现被SCP-189寄生的工作人员将参照上述针对测试对象的程序被隔离，并使用抗寄生药剂189-A治疗。见文件189-█查看SCP-189的治疗过程。如果发现设施内任何个人或动物上有SCP-189寄生痕迹，设施内所有的人员和动物将受到检查，以确认SCP-189的存在，具体细节见程序189-█。任何被发现受到寄生的工作人员将被按照上述程序治疗，D级人员\slash 非SCP的动物将被处决并焚化，而整个设施应使用抗寄生药剂189-A进行彻底清洗。

若基金会外的人或动物受到SCP-189的寄生，一经证实，所有受感染者应立即被羁押和隔离。动物应在安乐死后焚烧，而人类则注射抗寄生药剂189-A进行治疗，然后进行C级或B级记忆消除。任何被证实曾密切接触过SCP-189被寄生个体和\slash 或进入过被寄生者的车辆或居住地的人员应受到检查，以确认是否被感染，如果有必要的话应进行治疗。参阅文件189-█获取合适的掩盖故事。

\bb{描述：}SCP-189是种寄生性蛔虫（暂定系统分类为{[}数据删除]），能够感染任何的哺乳动物。寄生通常发生在皮肤与一个或多个卵囊直接接触后。这些卵囊都覆盖着微观的“挂钩”，类似于某些种类线虫的角质层，使得卵囊能挂在皮肤表面。卵囊与皮脂的接触会使得其内的卵孵化，孵化出的幼虫将寻找并钻入一个或多个邻近的毛囊。

在进入毛囊后，SCP-189会将自身连接在毛乳头的底部，通过供给毛乳头的毛细血管摄取营养。在将来的2-3天内，SCP-189体型增长，成长为成熟个体。当它已经完全成熟后，新的SCP-189成熟个体从毛乳头分离，从根本上切断了毛发纤维，并几乎完全包裹了毛乳头和毛基质。此后，SCP-189会摄食脱落的毛基质细胞（正常情况下会形成毛发纤维）获取营养，并开始变长。

成熟的SCP-189样本的增长仅限于长度，并会长出一条“尾巴”，并通过它融合自身吞噬掉的细胞的色素和角蛋白，形成一个外角质层。这一点，再加上“尾巴”的直径与宿主毛囊通常会长出的毛发相差无几的事实，导致SCP-189从视觉上难以与一根正常的头发区分，显微镜检查时除外。然而，一些样本偶尔会弯曲和开卷，和\slash 或摆动它们的“尾巴”，尤其是在受到触觉刺激之下。出现这种现象的原因目前尚不明确，也不确定为何只有部分个体表现出了这种情况，尽管有人提议{[}数据删除]。

与许多其它种类的蛔虫相似，SCP-189是雌雄同体的，两套生殖器包含在它的“头”部（包裹了毛乳头和毛基质的部分）。成熟的卵会以1-3枚为一组，用保护性的卵囊包裹，然后将其纳入日益伸展的“尾巴”。卵囊会发育出微观的“挂钩”，而卵通常会在包含它们的“尾巴”部位伸长到皮肤外大约1毫米时成熟。一旦完全成熟，卵囊将移动到该生物体的“尾巴”的外部，松散地嵌入在其角质层上。此时，如果卵囊表面接触到合适的可寄宿表面（包括当前宿主的皮肤），它将连接到该表面，断开与其母体的联系。这是SCP-189感染新的宿主和进一步感染当前的宿主的主要方法。

成熟标本SCP-189的“尾巴”不会比正常的头发更耐用，它的“头”与通常的发根相比，与毛囊的联系也不会更紧密。“尾巴”可以切开或折断，整个生物体可以被拉出，任何会影响到毛发生长的方法同样适用于SCP-189。切断了的成熟个体“尾巴”的部分可以长出一个新的“头”，再生成一个单独的个体，但只有当它们能够连接到一个合适的宿主时才有效。受到成熟SCP-189个体感染的毛囊的死亡（或者任何其他能够导致该毛囊毛发受损的事件）会导致该个体脱离其宿主。如果没有合适的宿主，成熟的SCP-189个体将在1-6小时内死亡。成熟的卵在其母体死后仍可以存活长达█年，正因为如此，即使是死亡的成熟个体也可以带来感染的风险。

当被寄生的宿主死亡，任何幸存的成年标本SCP-189将继续吸收宿主营养并成长，最终钻入宿主的组织。然而，宿主一旦开始腐烂，腐烂所产生的毒素将杀死SCP-189个体。

\bb{附录1：}SCP-189在19██年被首次发现，当时A████ F██████博士（当时与基金会无联系）前往{[}数据删除]热带雨林的一个偏远地区，此行作为一次为期六个月的生物多样性调查的一部分。F██████博士带着他的宠物Kara，一只3岁的金毛猎犬，与他一起进行考察。似乎是那条狗最先在这次旅程中某一时刻受到了感染。不论感染是于何时开始的，据信当F██████博士与Kara返回美国时，该动物的毛囊已有80\%受到了SCP-189的感染。大约在他们返回的██天后，当F██████博士抚摸Kara时，发现它的“皮毛”开始移动。F██████博士认识到了这次感染的异常本质，他联系了I██ W███博士，一名寄生生物学家，邀他一同研究这新近发现的生物体。随后F██████博士和W███博士公布了一篇关于SCP-189的论文，基金会由此注意到了它的存在，立即羁押了F██████博士和W███博士并查收了他们全部的研究材料。这两个博士后来被招入基金会，而W███博士则成为负责SCP-189的首席研究员，目前驻扎在{[}数据删除]，调查SCP-189原生群落，以期进行收容或根除。

\bb{附录2：}自从基金会第一次知晓SCP-189的存在以来，基金会外发生了██起感染事故，确认导致全球多处共计███名人类以及████只动物被感染。有必要进行持续监测以确保此类事故不会引起公众的注意。
