\chapter[SCP-190 奖励玩具盒]{
    SCP-190 A Prize Toybox\\
    SCP-190 奖励玩具盒
}

\label{chap:SCP-190}

\bb{项目编号：}SCP-190

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-190被保存于Site 41的23号安全保险柜中。除进行测试外，年龄在10岁以下的儿童不允许出现在距离SCP-19050米的范围内。所有于Site 41工作的员工都应对SCP-190的第二效果及其无害的性质有所了解。任何因SCP-190而发出的人员调动申请应被迅速处理，除非通过该申请会破坏其他项目的特殊收容措施。

任何与SCP-190有过直接互动的个体都将因为项目的长期影响而被永久地监视。

\bb{描述：}SCP-190是一个带有铁箍的雕花木盒，尺寸为50 cm x 70 cm x 35 cm。木盒的盖子上雕刻着一个中央有着可打开镶嵌板的大型马戏团帐篷，该镶嵌板之内站着\hyperref[chap:COMP-herman-fuller-hub]{一个老套的马戏指挥者装扮的人物}。在木盒侧面的雕刻包含着各种典型与马戏团有关的动物，包括狮子，老虎，熊，大象和马。这些雕刻以被观测到的每天约5mm的最大速度进行移动，而延时检测表明这些被描述的生物似乎在彼此间进行一种非暴力的嬉闹行为。

当一个十岁或以上的个体打开铰链式盖子时，SCP-190内含17个具有不同大小与颜色的玻璃弹球，2根被使用过一点的街头粉笔以及1副Bicycle牌扑克牌。这些物体可以在SCP-190之内被使用，但是不能被移出。对把这些物体移出的尝试都会遇到在盒子开口上展开的无法被探测且无法被穿过的屏障。与SCP-190或其内容物品进行互动的十岁及以上个体常会报告不安或不适的感觉，直到他们停止进行互动。

当一个十岁以下的个体打开SCP-190时，项目将会内含1-5个明显面向儿童的玩具或游戏。被观察到的物体包括动物毛绒玩具、橡胶球、悠悠球、玩具娃娃、积木以及简单的桌上游戏。这些物体可以被青春期前的个体随意从SCP-190中移出，而青春期个体及过青春期的个体在尝试时则会遇到前文提到的屏障。这些物体常常有着一个马戏团主题，描述了经典的马戏团动物、演出场地、表演者以及表演方案，其中包括红、金、白、星和\slash 或首字母“HF”。

处于合适年龄阶段的儿童在使用SCP-190或其生成物玩耍时都会表现出极大的愉悦与兴奋，无论该儿童之前对该类玩具或游戏的态度。这些儿童还会表现出比平时更具活力的玩耍行为和更多的身体活动，例如翻跟头，侧翻，攀爬附近的物体以及使用1～2个物体的简单杂耍。大部分的玩耍行为都会含有对其他人，尤其是比玩耍者自己要大的人造成伤害的偶然因素。所有由SCP-190生成的物体都可以无视其自身成分而造成极大的伤害。下文为代表性的样品。由SCP-190生成的物品会在被放回SCP-190中并将盖子关闭后消失。

\begin{longtable}{|m{0.2\linewidth}|m{0.2\linewidth}|m{0.4\linewidth}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{玩具\slash 游戏} & \multicolumn{1}{|c|}{测试儿童的行为} & \multicolumn{1}{|c|}{结果}\\
\hline
\endhead
\multicolumn{3}{r}{\small{接下页}}
\endfoot
\hline
\endlastfoot
带有红白条纹的弹力球，并在一端有一颗金色的星星 & 八岁的女性测试儿童在用该弹力球对着一堵墙弹了37次后将其扔向了一名正在监督的初级研究员。 & 墙上被弹力球击中的地方出现了明显的凹痕。被弹力球击中的初级研究员在被击中的地方断裂了两根肋骨，并受到了严重的软组织挫伤。测试儿童对初级研究员没有把弹力球丢回去感到失望。\\
\hline
毡制的毛绒大象，高度35cm，戴着一个侧边刺绣有首字母“HF”的红白相间鞍座 & 四岁的女性测试儿童移动着玩具就好像是玩具在自己走一般。测试儿童发出了喇叭一般的声响，随后让玩具踩在了现场监督的D级人员的脚上。 & D级人员的脚部受到了多重复合骨折以及与挤压伤一致的出血。测试儿童责备D级人员妨碍了玩具的行进。\\
\hline
“See The Big Top！”，一款设计与2004年版“糖果乐园”相似的桌上游戏 & 六岁的男性测试儿童请求现场监视的D级人员与他游玩桌游，随后D级人员被研究员命令同意该请求。 & 测试儿童输掉了游戏并愤怒得把牌丢向了D级人员。D级人员的面部，手部以及前臂受到了纸造成的深切割伤，D级人员请求获得多捆绷带。测试儿童在游戏结束后拥抱了D级人员，并询问她愿不愿意收下蝙蝠侠胶布绷带来“让小伤伤好一些”。\\
\hline
标有“初级小丑工具包”的锡制容器，内含30g（1 oz.）的白色小丑化妆油、2根红色的大型化妆铅笔、2根黄色\slash 金色的化妆铅笔和掌上小镜子 & 七岁的测试女童打扮了自己与现场监视的D级人员的脸 & D级人员与化妆品接触到的皮肤受到了轻微的化学烧伤并获得了对羊毛脂的持续性过敏。测试儿童没有受到任何伤害。\\
\hline
红漆木棒，像是\hyperref[chap:SCP-2024]{SCP-2024}的微缩版 & 九岁的女性测试儿童用该木棒触碰了房间内的各种家具，并且触碰了现场监视的D及人员的手臂。 & D级人员的手臂打成了一个结。测试儿童对D级人员改善后的外表发表了评论。
\end{longtable}

在最初的测试随着项目的基础特性确定而中止后，一个额外的特性变得明显了起来。如果SCP-190及其内容物在连续的29.5天后仍没有被十岁以下儿童再次使用，所有位于SCP-190方圆50米范围内的个体都会听到轻微的汽笛风琴音乐。这种音乐似乎是一种轻微的认知危害，在其影响范围内的十岁以下儿童将会在对其有所感知后开始寻找SCP-190。

对与SCP-190进行过互动的孩子进行的长期监视表明，他们成年后成为演员的可能性大概是同龄人的四倍，无论是成为专业演员还是作为一种业余爱好。这类事情典型的例子包括杂技、魔术\slash 麻利的手上花招、动物训练、即兴演讲以及演戏。研究对象没有表现出统计学上显著的行为异常。
