\chapter[SCP-001 锁]{
	SCP-001 qntm - The Lock \\ 
	SCP-001 锁
	\protect\footnote{
		编者\QIS ：关于本篇的更多资料可查阅\autoref{chap:qntm.tips}和\autoref{chap:qntm.translator.append}。
	}
}

\label{chap:SCP-001.the.lock}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}SCP-001应当与所有相关数据一起锁在Site 10地下1层的重要档案保险库中。保险库是一个特别制作的的钢筋混凝土八棱柱房间（见附录U中的完整示意图），天花板上有一个 2000千克重，0.9米厚的时间锁。时间锁的时间表应该保密，只允许Y.Mirski博士查看。进入房间需要三重授权确认（例：出入卡+指纹+密码）。SCP-001是基金会最安全的所有物之一，因此这些措施主要是为了避免盗窃。

\bb{描述：}SCP-001是一个光滑、黑色而呈完美椭球形（大约15.1厘米×15.4厘米×16.5 厘米）的玛瑙宝石，上有斑驳的白色图案。它的外部，包括赤道和两极，包裹着繁复、分层而不规则的丝状黄金。在现在一般认为是“低处”或“南极“的地方，黄 金的被镂刻成宽阔的线条，但随着“纬度”的增加，花纹逐渐变得更加复杂精细。而接近“北极”，也称为“锁”或“奇点”（见下文的获取报告），花纹的复杂性 发展到超出了光学甚至电子显微镜的分辨能力。进一步的调查有赖于显微技术的进步。

宝石不断的发出少量（约34.5007至34.5010 毫瓦）的微波热辐射。金丝因此摸上去是温暖的，而白色斑纹发出的辐射比黑玛瑙部分要多。

除此之外，SCP-001是完全惰性的。它不会被任何形式的电磁辐射或超短波辐射穿透。而到目前为止，它是坚不可摧的（见下文：冥王星计划）。我们不过是從视觉观察后猜测它是玛瑙与金的组合物，因为取下样品做化学分析已被证明是不可能的。

\bb{冥王星计划主日志}

以下实验未能打开SCP-001：

\begin{itemize}
	 \item 传统的开锁
	 \item 蛮力攻击，如锤子，凿子，大锤，断线钳，焊枪，带锯等。
	 \item 在工业炉中持续加热到摄氏5000度（完全反射所有热能，并没有增加温度）
	 \item 直接使用工业切割激光（约160 ${KW}/{{cm}^2}$，瞄准“锁”）（完全反射所有能量）
	 \item 老虎钳，汽车压碎机，钻石表面的液压压榨机（全部被毁）
	 \item 腐蚀性酸和其他强氧化物（无反应）
	 \item 高达0.5千吨当量的塑胶与固体炸弹在近距离引爆（无效果）
	 \item 一个15千吨当量的原子弹头在近距离引爆[由Mirski博士授权]（无效果）
\end{itemize}

\begin{scpbox}
\dd{冥王星计划將立即终止。——Hack博士}
\end{scpbox}

\begin{scpbox}
基金会正使用全部资源支持冥王星计划。——Mirski博士
\end{scpbox}

\bb{SCP-001的获取报告}

SCP-001的最早纪录在苏格兰贵族，第三代从男爵埃德温·杨爵士（Sir. Edwin Young）（1611-1677）的手写日记里。他按当时的习惯，拥有一个称为“珍奇密室”的小房间，收藏着一些神没有造出的人造物品，如雕塑、防腐处理过的生物和一些小玩意等等。Young在日记中提到了他在1654年穿越美索不达米亚沙漠时获得的“\ii{玛瑙与精细的黄金，是一个被束缚的珍宝，优雅得超出了理智所能描绘}”。该日记显示，SCP-001被发现埋在一个“\ii{荒芜、被咒诅的地方，比远古更久远}”的废墟中，Young认为那或许是献给“\ii{一个令人畏惧的死亡之神}”的庙宇。废墟里有四个刻有符文的巨大石碑，石碑环绕着一个石头，SCP-001被包裹其中。Young 的日记里有一张素描，上面画有保存最完好的石碑最清晰那一面的符文，但他无法读懂符文，或是找到一个能把它翻译出来的学者。

Young前往废墟位置的那段旅程的纪录是不完整。因此废墟尚未被找到。

在Young死后，他那“\ii{奇特的天选之物}”静静的在仓库躺了数百年。1805年，他的后代将SCP-001捐赠给爱丁堡的苏格兰国家博物馆。博物馆馆长把SCP-001视为一个古老，脆弱而无价的古代苏美尔金属工艺的遗产。因此它那异常的温暖、它的不可毁灭性和那不可能达到的微观结构都没有被他们发现。不过，他们已经能够识别Young的素描上的符文，那是大约公元前3400年的第三苏美尔楔形文字。目前只能翻译一部分：

\begin{scpbox}
通过损失和？？？？？我们/我？？？？？[一个名词]apakht[可能是一个专有名词]在这个结局/定局？？？？？？？？？？快乐+持久[可能是“保护”]
\end{scpbox}

进行翻译的McCandlish先生注解道：

\begin{scpbox}
这似乎是某种咒语，或许就是一个“收容咒语”。“apakht”就是禁锢在宝石里的那个东西的名字。
\end{scpbox}

最终，在1949年，SCP-001被半永久的展出。

2003年，一个正在度假的基金会工作人员注意到，SCP-001上白色斑驳图案类似於宇宙微波背景辐射。这种微波环绕着整个可见宇宙，03年初才被NASA的威尔金森微波各向异性探测器（Wilkinson Microwave Anisotropy Probe，WMAP）绘制出来。进一步的观察发现的两个图案是相同的。SCP-001（连同Young从男爵的日记）立即被基金会的一个外围组织买下，并转移到Site-10由Q.Hack博士和Y.Mirski博士进行初步分析。

研究将继续由Mirski博士主持，Hack博士最近离开了基金会。

Young的日记还包括一些SCP-001的详细素描。其中一个素描，一件看上去像是钥匙的装饰华丽的小物体安装进了“北极”里。但这件钥匙还没有被找到。
