\section{
    SCP-026探索记录
}

\label{sec:DOC-026-exploration-logs}

\bb{探索记录026-4}\\
\ii{在特工███████指挥下进行的探索行动}

“行动顺利，我进入了一个休息室。由混凝土浇筑的墙上有一块块的油漆，没有墙纸。休息室内壁到处都是涂鸦。地上散落着一些空啤酒瓶和其他的杂物。这里看起来就像是另一座废弃的教学楼。”

“好，我正沿着楼梯往上走。墙上的涂鸦更多了。好，我进入走廊。墙上与天花板上剥落的涂料看起来像是成片的霉菌斑，令人毛骨悚然。这画面让我想起了{[}已编辑]。这些门看起来很古怪，一些看起来离我很近，另一些又远得不可思议。这儿的空间和你之前给我看的学校设计蓝图不同，有些不同寻常。这里有一间教室，里面很空档，只有一些旧课桌。这些课桌很旧，看起来就像是三十年代的东西。黑板上有几道数学题，看起来像三角问题。好，我去查看一下别的屋子。”

“回到走廊，走向下一间教室。这个教室的课桌看起来更现代化，是用塑合板制造的。这间教室贴着更多宣传海报。我觉得这看起来像是一间八十年代的教室。当我还是个小孩时我也见过这些海报。黑板上写着几行东西，好像是用拉丁文写的。好的，我把这些拍下来。”

“行，回到走廊并走向下一间教室。”

{[}无线电那边沉默了几分钟]

“这地方真古怪。我发誓那间屋子看起来就距我几英尺远，但是我觉得我走了几个小时才走到门边。无论如何，我进去了。”

“看来我们找到沉睡者了。这间教室里有三位，两个女孩一个男孩。他们看起来只有十四五岁。他们穿着一样的校服，就是你给我看过的那种。给我几分钟时间拍照，然后我们就能认出他们是谁了。”

“教室里的东西看起来有些年头了。这边有很多破旧的桌子椅子，墙上没东西。黑板上写着……地狱？”

“███████，你猜这儿有什么？特工█████████的笔记，手写的！我认为我们得小心处理我们在这里得到的东西。”

“别担心，我拍照了。好，我再查看一间屋子就离开这儿。”

“好，我回到走廊并走向下一间屋子。”

“又出问题了。我明明一直沿着一个方向走的，可现在回到了楼梯旁。是，我现在正在下楼，今天我待够这里了。在门口等我”

冲洗出来的照片表明{[}已编辑]

\bb{探索记录026-12}\\
\ii{放入一只连接着摄像头的机械雄蜂。探索第一层走廊。}

走廊看起来很破旧，到处都是涂鸦。和之前的录像对比得出涂鸦的图案发生了变化。一些符号形状与之前相同，但移到了别的位置。另一些符号看起来是新的样式。

走廊两边的墙里整齐的排列着一扇扇门。一些门很完整，另一些则是有些破旧甚至是整扇不见了。

走廊里的第一个房间是女卫生间。里面有更多的涂鸦，几面残破的镜子。一个盥洗台被拆了下来并放到了房间中央。房间地上有大量的瓷器与玻璃碎片。

下一个房间是男卫生间。它的探索被跳过以便能更快的探索到教室。

第一间教室中没有座椅等设备。墙上的黑板裂成了两块。其中一块黑板上写着几行字：“我再也不在古（典）课上传纸条了。”另一块黑板上写着几句有关于{[}已编辑]课的句子。教室的墙上有一张画着海伦凯勒的海报。

第二间教室的设备相当完善，教室里有着迄今看到过数量最多的完整的桌椅，其中大部分是50年代的那种由木头和钢铁制成的桌椅。教室中发现两个沉睡者，而在之前对建筑的扫荡中并没发现他们。其中一位男性青年被发现于课桌里。通过与026-04号文件比较发现他是██████ ███，该学校的一名毕业生。据报告说，他在学校停止教学的十年后失踪，那时他28岁。另一沉睡者是一位三十多岁的女性，被发现时正坐在讲台后面。仍未知她的身份。黑板上画着二战的时间轴，时间轴上盖满了一块块的涂鸦。

第三间教室里有十五张损毁程度不同的由碎料版制成的桌子。教室后面的墙上贴着一张反映1974年政治情况的地图。一个书架倒在地上，一套百科全书散落了一地。

随后机器人被控制走到走廊的尽头并返回到入口。这次探索时没发现空间异常。

\bb{探索记录026-15}\\
\ii{由特工█████和一只机械雄蜂进行的探索。}

“好的，我进来了。大厅看起来和之前一样。也许有几处涂鸦的位置发生了改变。机器人过来这里。”

和之前拍摄下的录像比较发现大厅中出现了一些新的涂鸦，此外没有什么太大的变化。

“我在往楼上走。该死，这机器人真沉。你在这东西上面装了多少垃圾？你应该事先告诉我它很重的。我在第二层楼梯平台这边歇会。能正常接收到视频信号吗？很好，很好。”

顺利通过一楼楼梯。二楼走廊看起来和一楼走廊差不多，但是少了很多杂物与碎屑。

“休息完毕，我正在往三楼走。希望二楼楼梯能有护栏……我觉得下次我可以分开搬运机器人与装载它上面的设备，等都搬到楼上之后再装起来。拼接设备很简单，我觉得我能搞定。这该死的东西得有一百多磅了吧。好了，走上三楼了。让我数数……有十二扇门。这儿的空间很古怪，最后一扇门看起来至少得有一百码远。这地方真混乱。”

测距仪测量显示走廊长约四十五米。每一边墙上等距的排着五扇门，走廊的尽头还有一扇门。一共十一扇门。

“继续探索。这里的涂鸦没下面那么多。地上的碎屑也只有一点点。我打开一扇门。这是一间放扫除用具的房间，并且，嘿，我们找到了一个清洁工。他站着睡着了，真稀奇。男性，看起来有五十多岁。名牌上写着███████。房间里有两根棍子，看起来是拖把上的…这里好像有老鼠。它们咬破了他的一个裤腿，但是看起来老鼠好像没咬过沉睡者。什么？你想要老鼠的样本？呃，好吧。反正我采集过比这离奇好多的玩意。好了，拿到了。”

通过和文件026-4比对发现沉睡者是█████ ███████曾在SCP-026中工作过的清洁工。在之后对老鼠粪便的检测发现{[}已编辑]。建议以后探险小组成员穿上生化防护服之后再进行探索。

“这里是一间教室，不，没有沉睡者。有两张完整的课桌，其余的看起来很糟。这地方很乱，看起来就像是有人拿着大锤子在这里乱砸一通过。不，应该是拿着棒球棍。这边墙角斜靠着一支棒球棍。这里有半箱满满的啤酒。这些啤酒的主人看起来离开得很急。嘿，让机器人转向黑板，我有些东西想让你看看。我觉得黑板上写的是拉丁文，也许很重要。让谁来翻译一下，它可能能提示我们这儿发生过什么。”

黑板上的拉丁文Vendo这个单词的变型形式，意思是售卖。所有这些词都能在《███████的拉丁文初级读本》中发现，这本读本曾被该学校当作拉丁文教材使用。棒球棍是铝制的，对其的指纹分析没有结果。

“好，下一间教室。课桌看起来很现代，我猜它们是八十年代的东西。黑板上写着一段引用自尼古拉斯·尼克贝（Nicholas Nickleby）的话。是的，我确定是他的话。它就在那边的黑板上。‘毫无疑问，太阳并不是为了那些皱着眉头的人才照耀在美丽的地球上的’（'The sun does not shine upon this fair earth to meet frowning eyes, depend upon it.'）尼古拉斯·尼克贝，写自查尔斯·狄更斯（Charles Dickens）桌子上有一个苹果，看起来很新鲜。我把它放进雄蜂里。好，我现在看一下窗户外面。嘿，你们还在那儿吗？因为我看见有小孩在操场上。我没看见那辆车，也没看见你们。是的，我在右数第二间教室。你能看到我？真奇怪。”

从回馈的影像里看起来这苹果很新鲜。然而，当把苹果从样本箱中取出时，它看起来腐烂的很厉害。根据回馈的影像，从窗户看出去时能看到基金会的厢式车，还有望着窗户的研究小组成员，操场上看不到小孩。

“好吧，你想让我沿着走廊继续走下去？好，好。让我们看看我这次能不能成功达成目的。虽然希望不是很大就是了。继续前进。看起来还有十英尺就能走到下一个房间了，这应该是最后一个房间了吧，但是谁会管这是第几个房间？”

“我仍在原地。那门比它看起来还要远。我觉得我已经走了好几个小时了。我应该快到了，在此之前先让我休息一会。我——好吧，我错了。我只是停下休息了一会，但是我现在后退了好多，走廊在不断的向前移动。该死，刚有一扇门移到我的前面。我看我还是继续走比较好。”

“好，我就要到了。再往前冲刺一下应该就能到了。好吧，我现在回到机器人身旁了。我就知道这不管用。没办法走到走廊尽头，我告诉过你。”

回馈的影像显示下一扇门约有三十英尺远。特工█████从上一扇门漫步到这一扇门花了大约五分钟。当他中途休息的时候并没有发现什么异常的现象或是行为。而当他快走到走廊尽头时，特工█████ 转身并快速跑回到走廊的起点。

“好，我听你的。我已经闭上眼了。我正在往前走。左边？知道了。直走。继续向左边修正方向。这次是向右修正。好的，这次走得很快。好，向右修正。是的，右边，我听着呢。该死，我的确是在靠右走！好，左边。不，这和上次方向不同。听着，如果你觉得这很容易，那么送个机器人进来不就好了？”

机器人顺利走到了走廊尽头。特工█████试图跟随机器人，但是无法沿着直线走到走廊尽头。

“把机器人送进去就好了。除非我们能弄清楚里面有什么，否则我不会再尝试这么做了。有东西在阻碍着我，不让我进去。在有别的行动之前我们应该弄清楚它是什么。听着，如果你真的那么想知道它是什么，自己进去，或是申请几个D级人员。我不会进去的，就这样了。”

在这时，机器人打开了门并进入到另一个走廊，这个走廊垂直于第一条走廊，大约三十米长。走廊里看不到任何门。走廊里有一扇窗户，但是窗户的位置太高了，因此无法从窗户往外看。墙上没有涂鸦。左边是一条死胡同，右边的通道在走到尽头以后向左手边继续延伸。机器人沿着走廊向右走。在走了大约十米以后，GPS显示机器人已经走到了建筑外面，但是反馈回来的影像仍然是走廊里的画面。机器人走到走廊尽头，并左转。特工特工█████继续走从走廊的起始点继续走。特工拍下的照片只显示出一个楼梯间，而不是另一个走廊。这时GPS显示机器人就在特工█████ 的身边。

“我看到了另一间教室，但是没有见到机器人。当它穿过门以后我们就失去联系了。什么叫它已经到外面了？难道它穿过窗户了吗？听着，可能是GPS出问题了。冷静。什么叫让我转身？我他妈的——哦，艹！够了，我要离开了。下次等找到几个D级人员以后再回来探索。”
