\section{文件087-I}

\label{sec:DOC-document-087-i}

\bb{文件\#087-I：}探索I

\ii{D-8432是名43岁、外貌平常的白人男性，没什么特殊心理背景，D级称号是因误操作SCP-███而导致降级产生的称号。在探索中，D8432配备了一台75瓦的电量能保持24小时的探照灯，一个手持摄录一体机，并且数据能一直链接到██████博士处，一个与██████博士保持联系的通话耳机。}

\ii{D8432穿过大门走进第一个阶梯，尽管有这么高瓦数的探照灯，灯光仍然只能照到第9个阶梯，下一层是完全看不到的。}

\bb{D-8432：}真他妈的暗！\\
\bb{██████博士：}你的探照灯能起作用吗？

\ii{D-8432 把灯照向门口的学院大厅走廊，这灯光显然可以照到很远的距离。}

\bb{D-8432：}是的，它能起作用，但是不知道怎么回事它就是不能在这些楼梯中照的很远。\\
\bb{██████博士：}谢谢，请继续。

\ii{D-8432走下13步楼梯到达第2个平台，这个平台是半圆的，周围是混泥土墙壁，墙壁上没有什么特殊标记，只是有些尘土和污垢，这显然是很普通的混泥土墙，D-8432转了个弯然后开始向第2层前进，然后停住了。}

\bb{██████博士：}为什么停住？\\
\bb{D-8432：}你听见了吗？这下面他妈有个孩子！

\ii{但是通过设备上的麦克风没有听到D-8432描述的声音。}

\bb{██████博士：}你可以描述一下这个声音吗？\\
\bb{D-8432：}是个很年轻的声音， 可能是女的或者是非常年轻的男孩，她在哭着说\ii{{[}停顿]}请\ii{{[}停顿]}请\ii{{[}停顿]}帮帮我\ii{{[}停顿]}嗯，她就这样哭着一直重复。\\
\bb{██████博士：}你能说下这个声音据你有多远吗？\\
\bb{D-8432：}啊，干，我不知道，大概有200米吧？\\
\bb{██████博士：}请继续走到下一层楼梯。

\ii{对象继续下了13步阶梯，当他到达平台时，孩子的声音从设备里被听见了，这声音夹杂着抽泣，哽咽，一直重复着“请”“救我”“下来”，通过仪器的检测，这声音确实应该是在200米以下。}

\bb{██████博士：}你仍然能听到哭声吗？\\
\bb{D-8432：}是的。\\
\bb{██████博士：}我们已经很好的接收到这个声音了，请继续前进，如果你遇到任何声音或者环境的变化再停住。

\ii{对像在停下前再下了三层楼梯。}

\bb{D-8432：} 我还要继续？\\
\bb{██████博士：}请继续。

\ii{D-8432继续走了17层（目前为止一共下了22层），环境没有任何变化，每层依然是13个阶梯。}

\bb{D-8432：}他妈的，我并没有离那个孩子更近。

\ii{仪器检验这个哭声没有增大，表明依然是在200米以下。}

\bb{██████博士：}我们知道了，但是还是请继续。

\ii{对象继续前进了28层。（目前一共下了50层。） D-8432站在第51层的台阶上，从地面计数来看，D-8432应该已经在门口200米以下了，34分钟过去了，哭声依然没有增大。}

\bb{D-8432：}我感觉很不好。\\
\bb{██████博士：}你在黑暗未知的楼梯中呆了很长时间。这很正常。请继续。

\ii{D-8432很不情愿的继续前进到下一个楼梯，当他继续前进时，在探照灯的的光下，一张脸出现在了下一个楼层底部（SCP-87-1），这张脸与普通人类头部的差不多，但是它没有嘴，鼻孔和瞳孔，这张脸是完全静止的，但是眼睛却直直的盯向D-8432。}

\bb{D-8432：}{[}大叫] 我艹！这他妈是什么东西！干！干你娘！什么鬼！\\
\bb{██████博士：}你能表述下你所看到的吗？\\
\bb{D-8432：}这看起来就像人脸的一部分，它他妈一直在盯着我！它他妈一直在盯着我—\\
\bb{██████博士：}它在动吗？\\
\bb{D-8432：}\ii{{[}停顿，深呼吸]} 没有，它就是盯着我！我艹太可怕了！\\
\bb{██████博士：}请更详细的阐述这个东西。\\
\bb{D-8432:} 不不不，我他妈不想—

\ii{这张脸突然向D-8432移动了大概半米。}

\bb{D-8432：}\ii{{[}尖叫]} 我艹艹艹艹艹艹艹 {[}删除]

\ii{D-8432十分惊恐的开始往回跑，仅仅用了18分钟就跑回了入口，当他崩溃并且往回跑的时候，没有再发现任何关于SCP-87-1的迹象，在返回的过程中，直到跑到快到门口前哭声一直都保持同一个大小，由于惊恐和高速奔跑，D-8432产生了过度疲劳的症状。}
