\section{文件087-III}

\label{sec:DOC-document-087-iii}

\bb{文件\#087-III：}探索III

\ii{D-9884是一位外貌普通、中等体型的23岁女性，有抑郁症病史。目标有不多的通过极端暴力行为 {[}数据删除]的记录。D-9884配备了一个电池可持续24小时的75瓦泛光灯，一个可实时转播的手提摄像机和一个██████博士控制的用于交流的耳机。D-9884还配备了一个装有3.75升水，15条营养棒和一条电热毯的背包。}

\ii{D-9884站在SCP-087最初的平台上，泛光灯只能照亮前9级台阶，上次探索时放下的LED灯已经不见了。}

\bb{██████博士：}请走下第一段楼梯去检查那个平台附近的墙面。

\ii{D-9884往下走了13级台阶，停在了平台上。探索II中放置的LED灯已经消失地无影无踪。}

\bb{D-9884：}好的，嗯，它就是一堵脏兮兮的混凝土墙，上面好像什么都没有。哦不，等一下，这里有点粘粘的。

\ii{D-9884指出了LED灯原本所在的位置。}

\bb{D-9884：}下面有个小孩在哭！她{[}停顿]她在请求帮助。\\
\bb{██████博士：}谢谢，请继续往下走直到你注意到任何不对劲的地方。

\ii{D-9884往下走到第二个平台处，耳机接收到了与前两次探索相同的小孩哭泣声。墙上的LED灯全都不见了，除此之外一切如常，直到D-9884到达了第17个平台。}

\bb{D-9884：}呃，这里地上有一些难闻的东西。它全都黏在我的鞋子上了，呃，真恶心。

\ii{摄像证实了地上有一滩直径约50厘米的物质。}

\bb{██████博士：}你能描述一下那个气味吗？\\
\bb{D-9884：}呃……它闻起来像是生锈的金属和尿液。\\
\bb{██████博士：}谢谢你，请继续走，直到你看到什么别的东西。

\ii{D-9884一路走到了第51个平台，这里看上去和上次探索时一模一样，也观测到了类似的东西。D-9884被要求继续下行直到发现其他的不寻常处。目标继续走到了第89个平台，视频画面猛然一动，目标大叫了起来。}

\bb{D-9884：}啊，草！地上有个洞，我差点掉进去。

\ii{录像显示地上有个直径约一米的洞。目标用泛光灯照下去，只能看到一片黑暗。大约4秒后，洞中不知何处亮了2秒钟又熄灭了。}

\bb{D-9884：}下面有一盏灯！它现在消失了，但是它刚刚好像出现了一秒钟！你看到它了吗？\\
\bb{██████博士：}是的，你觉得这个洞有多深？\\
\bb{D-9884：}不知道，它太深了。至少有一公里，不，远远不止一公里。\\
\bb{██████博士：}谢谢，你还能听到那个小孩的声音吗？\\
\bb{D-9884：}嗯哼，她听上去离我还是很远。我不觉得我更靠近她了，好像我每靠近一步，她就向后退一步。\\
\bb{██████博士：}请接着下楼直到你发现任何不寻常的地方。

\ii{D-9884继续在SCP-087中走了约一小时，又经过了164个平台。她在第253个平台上停下来休息，吃了一根能量棒，喝了几大口水。D-9884处于第一个平台下方约1.1公里处，但是小孩的声音并没有变响。休息了4分钟后，D-9884恢复了下行，不停歇的又走了1.5个小时，216个平台。D-9884现在处于第469个平台上，地下约1.8公里处。}

\bb{D-9884：}我不想再走了，我觉得是时候回去了。我是说，往下走是一回事，但是我回来要爬很久的楼梯呢。\\
\bb{██████博士：}你身上有可以让你在里面待24小时的食物，水和毯子。请继续往下走。\\
\bb{D-9884:} 不，我想我要回来了。

\ii{D-9884转向了刚才下来的楼梯。}

\bb{D-9884：}我——\ii{{[}尖叫]}

\ii{SCP-087-1那张脸就在D-9884背后，阻挡了她回去的道路。那张脸出现在摄像头前方约30厘米处；它的眼神固定在镜头上，这次它没有看着目标，而是看着坐在监控背后的那个人。摄像机的画面故障了4秒，此时耳机里传来持续粗哑的尖叫声。然后摄像机切换到了D-9884急速跑下楼的画面。}

\bb{D-9884：}\ii{{[}慌乱，歇斯底里]}它一直跟着我！这么长的时间里它就在我背后哦天哪它就在我背后这样看着我！██████ 博士求求你做些什么帮帮我哦天哪哦不把它弄走不求求你我知道它一直跟着我求求你把它弄走哦不它在看着我它一直在看着我它知道我在这儿它一直都在看着我哦天哪请帮帮我哦不求求你\ii{{[}这种话一直持续到了最后。]}

\ii{D-9884一边跑下楼梯一边歇斯底里地尖叫、恳求。之前听到的持续粗哑的尖叫声又出现了，在其之下还能听到最初的那个小孩哭泣的声音。大约跑了14段楼梯，摄像头找到了D-9884背后的区域，那张脸现在离镜头只有约20厘米了。它没有看目标；而是注视着镜头，给人一种它正盯着那些观看录像的人看的错觉。值得注意的是，自从SCP-087-1出现后，女孩哭泣恳求的声音变响了，表明D-9884接近了声源。在慌张跑过约150个平台、3次看到SCP-087-1仍在追赶她后，D-9884绊倒了，失去了意识。音频显示此时已经很接近那个哭泣的声源了，而持续粗哑的尖叫声从未间断过。视频显示还有下行的楼梯，D-9884仍未到达底部。画面静止了12秒，然后那张脸占据了整个屏幕，眼睛直勾勾地看着观众。}

\ii{视频和音频中断了，再没能重新连接。}
