\section{实验记录 158 Aa}

\label{sec:DOC-experiment-log-158-aa}

\bb{该实验由以下人员记录：}Heinrich Dreisch博士，分配到\hyperref[chap:SCP-158]{SCP-158}处的医学研究员。

\bb{时间：}██-██-2008

\begin{itemize}
\item \bb{实验-01：}
\end{itemize}

\ii{这个装置完美地运行了。看上去它所受的伤害只不过像装饰一样。但更有趣的是从实验目标001A中抽取出来的物质。它的颜色是暗褐色的，物质的状态很奇怪，介乎于液体与气体之间。它应当在一个小时内进行研究分析。曾多次尝试检查实验目标任何类型的大脑活动，目前没有什么进展。当然，也没有什么损失。}

\begin{itemize}
\item \bb{实验-02：}
\end{itemize}

\ii{这次抽取出来的物质是光亮的蓝色，而且它看上去比上次的那个更..活跃。我怀疑这是不是跟年龄有关…..}

\begin{itemize}
\item \bb{实验-03：}
\end{itemize}

\ii{检查结果出来了，但毫无结果。他们什么都研究不出。甚至连这物质是否存在的信息都找不到，除了知道会持续地放出光和热以外，什么都没有。}

\ii{再一次，这次的抽出了另一个不同的物质，颜色不同，放出的能量也不同。这真是奇怪。}

\begin{itemize}
\item \bb{实验-06：}
\end{itemize}

\ii{有一个轻微的意外事件，和我的助手，Lucy有关。我不确定她是怎么做到的，但她将从实验目标-006B中抽取的物质锁在了她的手提电脑上。奇怪的是，之前它（电脑）已经没电了。而现在，它开始运行了，尽管它的电源插头和电池已经被拿走了。然而，它的运作有点奇怪，有轻微的小毛病，不过没什么大问题。这让我很好奇。}

\begin{itemize}
\item \bb{实验-11：}
\end{itemize}

\ii{这是今晚最后一个了。这个样本又是跟剩下的不同，但我注意到样本的外貌有一个模式。在明天实行一连串实验过后，我相信我能详细解释它的。}

\ii{被抽出样本的实验对象至今一个都没有从植物人状态恢复过来。他们的身体没有受到丝毫伤害。一点也没有。我已经排除掉所有可能的医疗异常了。但就是没有什么结果：他们就是瘫痪在那里，灯是亮着的，但没人在家（比喻实验对象的奇怪状况.译注）。不过即使是这样，我还是让警卫看管着他们，还有，Lucy的手提电脑也被保管着，仅仅是以防万一。对着这些奇怪的东西，一切最好还是小心安全为上。}

\bb{日期：}██-██-2008

\begin{itemize}
\item \bb{实验-24：}
\end{itemize}

\ii{我是对的，样本的确有一个模式。我几乎可以确定，那些样本放出能量的差异与实验对象的年龄与活力有关。至于颜色的差异，我认为与对象的性情有关，但我并不确定。我必须再做一连串的实验，并且得到实验对象的档案。}

\ii{Lucy的手提电脑还在运行着，即使它已经有两天没有连上什么合适的电源了。没有任何有关物质的痕迹，无论是外部还是内部。这不符常规的现象同样很奇怪。如果让文字处理程序处于闲置状态，它会自行编写档案，但全是乱语。尽管如此，仍需要尝试做一些保证的调查。}

\begin{itemize}
\item \bb{实验-27：}
\end{itemize}

\ii{我尝试把那些从实验对象抽取出来的物质放进各种机械或电力设备中。结果令人惊奇。它们全都开始独立运行而不需要外部的力量来源。而它们会间歇性地出现轻微的电力性的故障。机械装置会工作得更加流畅，虽然偶尔会有些古怪。}

\ii{对物质的实验会继续进行。我想超过五十次左右的时候我们就会停止了}

\bb{日期：}██-██-2008

\begin{itemize}
\item \bb{实验-45：}
\end{itemize}

\ii{植入装置的样本已被证实可以用机器将它们重新抽取出来了。当它们被抽出后，它们跟之前被抽出的状态是一样的。我们也许可以将它们当做一种无限的能源来利用。但在此之前，我们最好找个方法来解决它们不时出现的“故障”问题。}

\ii{我将最先前的样本继续留在Lucy的手提电脑里，这使她很气愤。那些小故障看上去发生得更加频繁了，也更加奇怪了。现在它会自动开启文字程序，还会打出内容清晰的句子。我本着研究的目的将那些内容保存为文档。摄像头、麦克风自动打开了，即使去关闭它们，它们还会不断保持在打开状态。我这么干了一会后，文字程序打开了，还打出了“别弄它们了你这死混球”的句子。我申请对此进行图灵测试。}

\bb{日期：}██-██-2008

\begin{itemize}
\item \bb{实验-49：}
\end{itemize}

\ii{这手提电脑已经完成测试了，而且它还显示出和实验目标-006B相似的性格，尽管目标坚称他在物质植入手提电脑时的那段时间毫无记忆。这证实了我的怀疑。这违反所有的逻辑和科学理论，SCP-158是一个能够抽出大多数人称作灵魂的东西的装置。这创造了无数种实验的可能。这次研究就此结束。}

\bb{附：}Driesch博士被晋升为SCP-158研究者的领队。对SCP-158及其产物更进一步的实验将会继续进行。
