\chapter{实验日志 914 Theta}

\label{chap:DOC-experiment-log-914-theta}

\bb{实验日志：}\hyperref[chap:]{Kain Pathos Crow教授}，利用\hyperref[chap:SCP-914]{SCP-914}，取得“\hyperref[chap:]{奥林匹亚项目}”的基础材料。

\bb{日期：}05\slash 12\slash 2008

\bb{实验前注意：}\\
\ii{这是为了制造项目所需的基础材料。我不得不重组原本打算使用的对象，因为和Gears博士谈过后，我发现我无法使用复合部分，而必须使用整个对象。} - Crow教授

\g{测试1}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人高加索种女性，36岁，5尺10寸的身高，体重149磅。对象健康相对良好，虽然因酗酒导致轻度肝功能损害。
\item 十磅\hyperref[chap:SCP-143]{SCP-143}。
\end{itemize}

\bb{设置：}1:1输出

\bb{输出：}\\
一个重达159磅的有机体，似乎是一树苗，浅灰色的树皮，深褐色树叶。生物体维持37度平均常数的外部温度。

有机体有有限的触感神经系统，但似乎没有真正的中枢神经系统。从主干，枝叶中提取的组织样本表明树干内部类似脑组织，只是重组得更耐用，更高传导率，而树枝的植脉类似肌肉组织。叶片中含大量毛状体，比普通叶子更厚更长，长度近一英寸，颜色浅棕色。进一步检查发现，毛状体主要由角蛋白组成。

有机体对外部刺激的反应比大多数有机体慢得多，展现对收割其主干组织的反应需三个小时。

对象也表明了有限的表达能力，虽然因反应，动作极迟钝而沟通有困难。

\bb{注：}\ii{虽然这个对象的确有趣，也需要进一步检查，但这不是我一直寻找的目标。安置她在附近的小树林，并确保她被好好的照顾。}

\g{测试2}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 亚洲女性，29岁，5尺3寸高，127磅。健康较好。身体没有大问题。
\item 10磅\hyperref[chap:SCP-143]{SCP-143}。
\end{itemize}

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}\\
一固体十磅方块，主要是在人体中发现的各种化合物。

\begin{itemize}
\item 有隐约亚洲人特征的人类女性，同样比例，重量。皮肤浅灰色，头发变成稍微半透明的粉红色，类似于SCP-143的叶子。
\end{itemize}

生理上仍然大多相同，然而受试者的皮肤显示了明显的光合素质和相同于SCP-143的特性。

\bb{注：}\ii{这就比较像我要的结果。希望其馀的测试结果差不多。}

\g{测试3}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 黑人女性，32岁，6尺，171磅。健康相对良好。没有身体问题。
\item 10磅\hyperref[chap:SCP-148]{SCP-148}。
\end{itemize}

\bb{设置：}1:1输出

\bb{输出：}\\
混合SCP-148与对象的固体雕像，有多种人体化合物，重181镑，和对象的尺寸相同。没有生命迹象。

\bb{注：}\ii{真好，}又一个\ii{草坪装饰品。完全是失败。}

\g{测试4}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，33岁，5尺4寸高，体重135磅。健康相对良好。由于过度吸烟，肺部轻度损坏。
\item 10磅\hyperref[chap:SCP-148]{SCP-148}
\end{itemize}

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}\\
一个大型球形物体，重145磅，1尺直径。对象非常华丽，表面上的浮雕花纹通过进一步的调查显示成分是骨。 SCP-148和铁组成馀下的部分，再加上一些复合元素。

物体微温，表面25摄氏度。当以身体接触物体，接触者声称看到“超出了正常人看到的事物”身体接触持续下.效果不断增加。除了长时间接触益发严重头痛，无其他不良影响，尽管人类思维无法理解该现象。

当被问及接触者先前的发言，接触者说，他可能是看到人的“思想”和“生命力”。接触者接着说，他还看到其他无法用言语来解释的东西，即使回想起都令他头痛。

\bb{注：}\ii{同样有趣，但是同样对我想要的毫无用处。}

\g{测试5}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，25岁，5尺3寸高，137磅。身体健康十分好。在她犯事前一直是长跑运动员。
\item 10磅\hyperref[chap:SCP-148]{SCP-148}。
\end{itemize}

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}\\
人类女性，147磅重，高度尺寸相若。皮肤苍白而轻微带绿，硬化而仍有韧性。组织密集，导致身体抗性增加。据预计，可抵抗精神攻击和探测。

\bb{注：}\ii{这好了一点。更合我的方向。}

\g{测试6}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 亚洲女性，20岁，5尺6寸，142磅。健康相对良好。身体没有大问题。
\end{itemize}

*１个Cray CX1，64核心，入门级大型超级电脑组。

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}\\
64只节肢生物，各一尺大，外观似甲虫。所有生物底部都拥有一块模压金属人脸，跟原对象相符。生物外壳物料类似玻璃，很容易可以观察其内部运作。接近观察下，他们似乎由高能电路和高密度晶体混合构成。

\bb{注：}\ii{这…真是有点怪异。}

\g{测试7}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，35岁，5尺9寸高，154磅重。相对健康良好。除了做过子宫切除术，但没有影响她的健康。
\end{itemize}

*１个Cray CX1，64核心，入门级大型超级电脑组。

\bb{设置：}1:1输出

\bb{输出：}\\
81块金属和玻璃混合物，能够装配在一起，形成一个雕像。和原对象相同。

当主体完全正确的组装在一起，它会有有限的生命特征，并开始说话。它通常会隐晦地以词组预言组装者的未来，或对多人一起组装中做了最多功夫的人讲。短语往往含糊得不能确定，甚至不知是否已经发生。但是，偶尔，它会明确说话。这情况下预言必定应验，有时更是自我应验预言。

一旦完成预言，它会散架回81件。预言次数无限，无副作用，无重复预言。

\bb{注：}\ii{一个预言大拼图……够新奇的。}

\g{测试8}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，48岁，高4尺10寸，113磅重。健康良好。身体没有大问题。
\end{itemize}

*１个Cray CX1，64核心，入门级大型超级电脑组。

\bb{设置：}1:1输出

\bb{输出：}\\
原对象形状的大型电子仪器。尽管需证实，但似乎是一个多核超级电脑。有几十个接口，对应几乎所有能接上此等规模电脑的电接头，有一些电接头不符任何已知记录。对象有待进一步研究。

\bb{注：}\ii{嗯….接近了，但进化方向相反了。}

\bb{11\slash 12\slash 2008}

\g{测试9}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 黑人女性，37岁，5尺7寸，151磅。健康良好。身体没有大问题。
\end{itemize}

*１个Cray CX1，64核心，入门级大型超级电脑组。

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}

\begin{itemize}
\item 一大个“废物”方块，重6,428磅，主要由金属，玻璃，塑料，橡胶和人体组织组成。
\item 人类女性，原对象尺寸。然而X光扫描其头骨显示大脑由细胞级的大量电子仪器交杂而成，导致智力，多工处理，逻辑和记忆能力惊人飞跃，以及相对应的活动协调水平。
\end{itemize}

\bb{注：}\ii{哈哈！成功了！！！}

\g{测试10}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，25岁，5尺7寸高，139磅。健康良好。身体没有大问题。
\end{itemize}

*1片\hyperref[chap:SCP-500]{SCP-500}

\bb{设置：}1:1输出

\bb{输出：}\\
一个原尺寸人类女性。对象似乎正常，直至工作人员接近。对象接著打开胸腔，用其大而蜿蜒的舌头缠住最接近的研究员，并试图拉他入腔内，应该想进食他。

然而，房内人员对事件早有准备，几个高剂量镇静镖射出，有效地把对象致晕。研究员存活，无伤口，但建议心理辅导。

近距离检查发现整个胸腔为一大型口腔，胸内无正常器官，消化道异常化，能够扩大几十倍。胃酸比自然界任何酸性物都要强。

舌头分泌一种通过皮肤接触的神经毒素，导致短暂的欣快状态和意识涣散。

发现骨盆可以脱位，由于猎物的尺寸，和对象没有咀嚼器官，最可能是方便排泄。

\bb{注：}\ii{Kenneth没大碍了，但他仍会被向他张开双手的女人吓到。我们将继续研究标本。虽然…这不是我本来希望的，我想我可以运用她的消化道…}

\g{测试11}

\bb{输入：}\\
白人女性，30岁，5尺11寸高，150磅。健康相对良好的。过度吸烟，肺部轻度损坏。

\begin{itemize}
\item 1片\hyperref[chap:SCP-500]{SCP-500}
\end{itemize}

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}\\
原尺寸人类女性。似乎完全相同。然而，初步测试显示，受试者淋巴系统大幅改变了。

淋巴结产生比正常较多细胞数的液体，含有多种类型非自然界的细胞。细胞是干细胞和各种防御细胞的混合，有惊人的高代谢和活动性。

细胞可快速取代受损细胞，严重伤势几天甚至几小时就可快速重生。对象可能放慢甚至停止衰老过程。

然而，正如前文所述，细胞具有非常高的新陈代谢，导致主体高昂的食欲。被损伤后，食欲倍增。

\bb{注：}\ii{哇。这一个非常好。的确非常好。让我几乎想为自己加工了…}

\bb{12\slash 12\slash 2008}

\g{测试12}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，28岁，6尺1寸高，155磅。健康良好。身体没有大问题。
\item 1台BASLER L304KC 4080像素的三线行扫描相机。
\end{itemize}

\bb{设置：}精输出

\bb{输出：}

\begin{itemize}
\item 一大块“废物”物质，由微量金属，塑料，橡胶，玻璃及人体组织组成，重203磅。
\item 一只小银戒指，非常眩丽，一大团的微型人眼成群放到戒指上面一华丽的扣中。眼睛旋转并“看”周围。
\end{itemize}

戴上戒指，可使佩戴者视线范围内观看一切，包括身后，物体后面，物体里面，自己里面。然而，具显著副作用，使穿著者眼后面剧烈疼痛，类似极度眼睛疲劳。

\bb{注：}\ii{如果没有疼痛，这可能非常有用。此外，它有趣在并没有提高视力。当Jim取下眼镜，一切还是模糊的。}

\g{测试13}

\bb{输入：}

\begin{itemize}
\item 白人女性，21岁，5尺3寸高，144磅。健康良好。身体没有大问题。
\item 1台BASLER L304KC 4080像素的三线行扫描相机。
\end{itemize}

\bb{设置：}1:1输出

\bb{输出：}\\
一个类似3脚架相机的有机体，有输出线和萤幕。对象是活著的，主要是有机化合物，甚至显示器都类似眼组织，只是充满色素细胞。显示的画面非常清晰流畅，与许多高清萤幕看齐。 “相机”的“镜头”是一交杂各种机械元素的眼睛。

虽然事实上它具有所需的骨骼和肌肉的运动结构，但它是无知觉的。躯干\slash 主体的扫描显示没有大脑，颈部\slash 三脚架的脑干异常发达。

\bb{注：}\ii{我说啊，我认为实验够了。但我可以用这眼睛。}

\hr

\bb{给Crow教授的备忘录：}

目前的测试情况下，有些观察对你的努力可能会有帮助。

延长SCP-914研究后，以下的建议可就其性质确定到一些要素：SCP-914不是设计用作工业设备。也不主要是科学用设备。其主要功能似乎是一种娱乐性质。查看取得的笔记及测试日志后，发现SCP-914旨在创造最“新奇”的东西，无视实用性或功能。

由此看来，实现最好效果的办法似乎是尽量排除可能的结果。当使用一小堆时钟零件为1:1输出，你最有可能得到一个时钟。如果输入大块木材，玻璃，金属，SCP-914“发挥”的空间就会很大，许多结果中可能有一个是时钟。如果您希望做一个金属皮肤的人，最好的计划是建一套拟定尺寸的金属“衣服”，和皮肤相同厚度的。这样1:1或精输出可能会达到预期的效果。

然而，SCP-914仍然带高随机性。实验不致预期都必须保持耐心，免得挫败而放弃原目标。以及一个短短的设置审查：

\bb{超粗输出 ：}被压力，热力，或切割销毁的物件。\\
\bb{粗输出 ：}被拆卸成零部件。\\
\bb{1:1输出 ：}多部件合成一件，或“重定义”物品。\\
\bb{精输出 ：}优化物件，或把多部件“重定义”成一件。\\
\bb{超精输出 ：}“新定义”，往往只有成份相同。

我希望笔记对研究有用。

Gears博士

\hr
