\chapter[DOC-interview-051-1]{
    DOC-interview-051-1 \\
    DOC-interview-051-1
}

\label{chap:DOC-interview-051-1}

采访051-1

\bb{受采访者：}David Ehrenfeld医生

\bb{采访者：}███████特工

\bb{前言：}1942年1月2日，Martha R███死于███████████博物馆，Ehrenfeld医生是当时的主治医师。由于Ehrenfeld医生住在███ █████养老院，本次采访不在原现场进行；采访时他已是95岁高龄，身体虚弱，但保留了大部分的思维能力。采访后进行了A级记忆消除。

<记录开始，20██年10月██日>

\bb{采访者：}谢谢您和我见面，大夫。

\bb{Ehrenfeld医生：}不客气。我已经比大部分愿意听我讲这些故事的人活得都久了。不过他们肯定觉得我是瞎编的，要么就是我得痴呆症了。你现在可能也这么觉得，但是我都这把年纪了，无所谓。{[}微弱的笑声]

\bb{采访者：}能告诉我您记得1942年1月2号发生了什么吗？

\bb{Ehrenfeld医生：}那天……天气很糟糕。又冷又糟。██████有时候是个很好的城市，但冬天是个讨厌的季节。管家告诉我有人来电话的时候已经是深夜了。当时我累了，但是……小孩儿出生总是好事。我以为那会让我高兴点儿。{[}咳嗽；医生抿了口水的声音]

有个护士跟我去了，但是那天晚上过后那姑娘再也没来过我的办公室。

十五分钟，差不多吧，出租车就从我家开到博物馆了？我不确定，但是我觉得是。门口的侍者等着我。他把我带到房间里，在那儿他们把可怜的R███夫人摊开放在一张矮桌子上，盖着……防潮布吧，我觉得；让她舒服些。

\bb{采访者：}您到的时候她情况怎么样？

\bb{Ehrenfeld医生：}现在想起来我当时应该意识到的……非常糟糕。但是我当时还年轻，没多少经验。她很安静，只在每次宫缩的时候哼几下；我检查她的生命体征还有跟她说话的时候她都没什么反应。她看都没看我一眼。血流了不少；我把手伸下去开始帮她生产的时候血冒得满手都是。她下面的地板滑溜溜的全是血。而且孩子还没露头；她扩张得很开，宫缩间隔又短，我怕她可能是臀位分娩\footnote{\bb{译注：}臀位分娩：先露出的部分为臀部的分娩，是异常胎位中最常见的一种。}。但是我表情还是很镇定的。我不想吓着我的护士，还有研究员Merrill博士，他就在旁边……一个庄严的老人。我觉得我想给他个好印象。

{[}停顿，呼吸声，又抿了一口]

\bb{采访者：}然后呢，医生？

\bb{Ehrenfeld医生：}流了那么多血，我担心她有生命危险。我叫她往外推，她推着……我的护士在帮她，向下压着肚子，我试着用手帮孩子出来。臀位分娩措施的细节我就不讲了；当时的随便哪本产科手册上都写着。

我在瞎找，然后感觉到……我觉得是一圈脐带，可能缠在孩子的脖子上。我差点把手抽回来，觉得需要做个会阴切开术，但是我继续之前她就给扯裂了。血流得更多了，孩子开始到我手里来了。

{[}停顿]

我从来没见过这样的东西。你是搞科研的；一般的头部出生缺陷你知道的多吗？这个可不一般。一开始我以为是个死胎。它的皮肤是灰的——不是正常出生的那种胎儿皮脂覆盖的灰色，是死亡分解那种。一股腐臭味儿……

我给吓退了，那个可怜的妈妈尖叫着最后推了一下，孩子生到了我手上，涌了好多血出来。畸形得……说不出口。胸腔完全开着，手脚……

\bb{采访者：}但是它不是死胎。

\bb{Ehrenfeld医生：}它看着我。我听到护士在我上面，开始抢救……然后她看见我手里的东西，我听到她倒吸了一口气往边上退。那味道满屋子都是，弄得人想吐。我试着扔掉这东西，但是它紧紧抱着我的手，我感觉我的皮肤开始起泡裂开了。

我都奇怪我怎么记得这么清楚。我这么大岁数了，有时候都不记得正餐吃的啥。那孩子差不多有能活下来的八个月大的正常胎儿两倍那么长。它的下半身……一节一节的……

{[}咳嗽，几乎窒息；两分钟停顿，期间采访者帮助Ehrenfeld医生戴上旁边的氧气面罩。]

\bb{采访者：}然后您做了什么？

\bb{Ehrenfeld医生：}它开始笑……然后我杀了它。{[}停顿]它看着我的时候我弄断了它的脖子。

\bb{采访者：}有什么疑问或者后果吗？

\bb{Ehrenfeld医生：}{[}微弱的笑声]1942年，国家在打仗，还让两个受尊敬的专家去提供证词？没有。博物馆有一个锅炉；我亲自处理掉了孩子的尸体。我们对外说一些更普通的缺陷让母亲和孩子都丢了命。她丈夫是个酒鬼，只关心她的人寿保险。我记得他后来当了兵，死在法国的哪个地方。我差不多马上就洗手不干了。我再也没给谁接过生。

<记录结束>

\bb{终止说明：}Ehrenfeld医生四个月后死于肺炎。
