\section{
    采访记录026-08
}

\label{sec:DOC-interview-log-026-08}

\bb{█████博士：}“请坐。”

\bb{特工Walker：}“谢谢。”

\bb{█████博士：}“让我们开始谈正事。我明白你在请求调离外勤工作。你可以谈一下那个么？”

\bb{特工Walker：}“我宁可不。”

\bb{█████博士：}“随你便。不过，我不能无缘无故的批准你的调离。”

\bb{特工Walker：}“你看，我……” 特工停顿了一下。 “你看了我的档案。你知道我在026工作，对吧？”

\bb{█████博士：}“我读了报告。”

\bb{特工Walker：}“当我们在那里找到第一个昏睡者的时候我就在那里。很多人在失踪时就是成人了，不过我们重新发现他们时都变成了孩子。所以，我看着那个16岁的男孩脱水干枯而死。我那晚做了噩梦。”

\bb{█████博士：}“在接触到任何潜在改变心智的异常梦境之后你应该马上报告。”

\bb{特工Walker：}“它没被宣称能影响心智。我们只认为它是个怪异空间什么的。我们只是看着它直到野餐者走到那里。真是令人震惊对吧？我们没预料到这种事。不管怎样，我很快克服了它。我见过更糟的，有次我扶着一个人出来，然后他一下子融化了。”

\bb{█████博士：}“明白了。然后呢？”

\bb{特工Walker：}“暂时，没什么。我在那里呆了一会，不过没见到什么怪异的事。不过……看，我知道我应该报告它。不过我的一个搭档在碰了某些怪异的东西后失踪了，我不想我也发生这种事。”

\bb{█████博士：}“你被一个SCP影响了？”

\bb{特工Walker：}“我……是的。在一个星期前。我在面包车后面打了个盹，我开始做梦。”

\bb{█████博士：}“你能描述一下梦境么？”

\bb{特工Walker：}“和其他人一样，你不是读过报告么？”

\bb{█████博士：}“就当我没读过。只是记录一下，特工Walker。”

\bb{特工Walker：}“好的。我在一个教室里。就和026里的教室一样，不过是崭新的。没有坍塌。我知道教师的名字。我知道谁坐在我旁边，虽然大部分人我之前见都没见过。开始打铃了，不过没人动身。我举了手，但是教师没有注意到。最后，我试着离开，不过门打不开。然后我注意到手上有奇怪的东西。它有颜色。其他的一切都是黑白的。不过我感觉做错了什么……？做了不适当的事？之后我就醒来了。面包车开走了。没人注意到我睡过。”

\bb{█████博士：}“你就没有报告这个？”

\bb{特工Walker：}“就像我说的，我害怕。而且在这之前他们发现了Malek。我明白这又是另一个噩梦。没什么奇怪的。而且在Malek做了梦之后，恩，他们没对他做什么，所以我认为这不是什么大事。”

\bb{█████博士：}“他已经处于监控下。你也应该一样，为了你自己和其他人的安全着想。”

\bb{特工Walker：}“你们这些干文书工作的总想得那么简单，是吧？在书桌后坐上一整天，你不明白这是什么感觉。好吧，情况还不是很清楚。因为你不是那只在隧道里被狩猎的猫，或等着看这次可能就回不去的人。”

特工Walker显得十分痛苦。过了数分钟她才冷静下来继续接受调查。

\bb{特工Walker：}“不管怎样，这不是最后一次我们发现那些做梦的沉眠者。直到他们发现那些在二楼睡着的D级人员。我仍旧认为这问题不大。我睡着的时候不是完全处于026内部。我直到梦境开始前都不太确定。”

\bb{█████博士：}“你还重新做过么？”

\bb{特工Walker：}“是的。梦境在6个月前又出现了。同样的梦。不过每次，我都能用更短的时间发现这不是真实的。然后我看着我的手，它们有点发灰。”

结束采访026-31

\bb{备忘：}特工Walker已接受A级记忆消除并返回外勤工作。
