\section{采访日志022-751}

\label{sec:DOC-interview-log-022-751}

以下对话大致使用相同的方式，SCP-022-1通常都是歇斯底里，直到基金会人员都能够安抚\slash 拘束他们。这些部分被省略了。

\bb{日期：}198█年3月█日

受访者：SCP-022-1-2

采访者：██████博士

注记：SCP-022-1-2为第二位被基金会所发现的例子，而第一位被基金会特工发现后消灭。SCP-022-1-2有着亚州男士的身体，年龄约为43，其胸部被缝合了，显示它曾被尸检。

\begin{scpbox}

\bb{[对话开始]}

██████博士：请说明你的身份。

SCP-022-1-2：我…我的名字是约翰 █████████。 TMD到底发生什么事？

██████博士：约翰，这就是我们正在努力搞清楚的。你是如何得到这个…状态？

SCP-022-1-2：我…我不知道。我记在驾驶自己的车回家…由那个…算了。我在驾车，然后撞车了。

██████博士：接着发生什么事？

SCP-022-1-2：什么都没有！我就在这里醒来了！拜托…这一定要[不知所云]。

██████博士：所以你记得发生了交通意外，然后在这太平间内醒来？你对如何到达这里有什么想法吗？

SCP-022-1-2：我没有来这里！你清楚吗？这不是我！我不是我！

██████博士：“我不是我”是什么意思？

此时SCP- 022-1-2情绪非常激动以至必须被物理拘束，由于SCP-022-1的力量增加而需要6个特工去实行。最终SCP-022-1-2变得冷静并继续进行访谈。

██████博士：现在，请你解释你想表达的是？

SCP-022-1-2：这。不。是。我。 我可以看到在钢材上的倒影。我可不是一个年老的亚州傻逼！ 这不是我！

\bb{[对话结束]}

\end{scpbox}

在上述对话之后，SCP-022-1-2开始以头撞墙。一旦试图控制，对象会发出难以理解的尖叫持续好几个小时。安静下来后它仍会继续挣扎，但显然无法说话，直到六天后才完全停止活动。在这段时间内，对象以正常速度继续腐坏。在这次对话后的身体检查无法确定其死亡原因，因为许多内部器官已消失。此次手术\slash 尸检与之前的结果相比，只是新发现了一处气管损伤。

\bb{日期：}198█年3月█日

受访者：SCP-022-1-5

采访者：██████博士

注记：D -5619被送进SCP- 022后失踪，而SCP-022-1-5 在不久后出现。 SCP-022-1-5 有着约12岁女性的身体，但失去右臂和大部份的躯干。在SCP-022-1-3事件之后，所有SCP-022-1都必须被物理拘束后才能接触重要人士，SCP-022-1-5也不例外。

\begin{scpbox}

\bb{[对话开始]}

██████博士：请说出你的姓名。

SCP-022-1-5：你们这些混蛋对我TMD做了些什么事？

██████博士：请说出你的姓名。

SCP-022-1-5：你TMD对我做了些什么事！？

██████博士：我们什么都没对你做过，现在请说出你的姓名。

SCP-022-1-5：你TMD知道我是谁！

██████：那请你再次提醒我。

SCP-022-1-5：我是刚刚被你TMD的小白鼠。别告诉我你已经忘记了，混蛋博士。

██████：…你是D-5619？

SCP-022-1-5：在这个肉体内。然后为了你的数据，蠢驴，我的名字是[绝密]！现在TMD把我变回来，不然我對上帝发誓我会扭断你聪明的小脑袋！

\bb{[对话结束]}

\end{scpbox}

接着██████博士向SCP-022-1-5提问了数个问题以确认它的身份。虽然确认了它是D-5619，但从SCP-022-1-5身上没有收集到其他有用资料。它被保存在一个牢房直到到期两天后到达活动时限。三个星期后，SCP-022-1-7以D- 5619的身体出现。在一个简短的对话后，SCP-022-1-7声称它是一个89岁的女性。
