\section{SCP-093“蓝色”测试}

\label{sec:DOC-scp-093-blue-test}

\bb{镜之测试一：颜色（蓝）}

受试者D-20384，男性，34岁，体格健硕，有谋杀及自杀未遂的前科，在测试过程中十分配合。外部技术人员观察到受试者手握蓝色的SCP-093完全进入指定的镜子后，镜中的映像消失不见了，取而代之的是一派泛蓝的户外景观，浓墨重彩。视频转播与附加媒体同步播放：

\begin{scpbox}

摄影机开启，画面看上去不大稳定。受试者举目远望，面前正是技术人员报告过的那个地方。这里似乎是典型的低地平原，景物在原色之上又覆盖了一层浓郁的蓝色调。受试者的镜头左右回顾，目力所及之处并无可识别的地形标志，只有草、草、草，微风拂动着高大的青草。没有树，也不见活物。

受试者领命前进，约五百步之后忽然拨云见日，发现前方有一小块贫瘠的土地。他不断靠近，眼见一副草木凋零的光景。复行三百步，得一地洞。洞穴由某种原始工具挖掘而成。

滑轮开始运转，摄影机受到牵连，微微晃动。委托受试者进入洞穴，他稍稍抗议了一下，最终还是同意前往。附近似乎没有梯子、绳子等工具，受试者只得依赖滑轮，徒手攀援，缓慢下行。大约送出100米缆绳后，受试者才到达洞穴底部。行至后半程，无法再依靠自然光，受试者打开了野外工具包提供的光源，挥动光柱四下扫视，发现洞底除了泥土似乎别无他物。

受试者在腕灯的协助下向前跋涉。当问及那蓝色调时，受试者一时摸不到头脑，回答说从他的视角看不出有这么一层颜色，从来没有。缆绳送出150米时，发现通道下方隐约有光。摄像机镜头外的地方传来预备好的枪械的声响。就此行动询问受试者时，他答了句以防万一便继续前进。

受试者抱怨说有一股恶臭。此时隧道内壁已由裸露的土层过渡为混凝土，先前的光线则来自一连串固定顶棚灯——其中不到四分之一已经寿终正寝，剩下的还在发挥余热。左右各三共六扇门横陈在摄像机前，第七扇门则位于走廊尽头，让看上去像是没有标牌的金属架碎片挡住了。碎片锈迹斑斑，其零售店设备的典型特征似乎暗示了其他人类的存在。

命令受试者检查那些门，顺序不限。他从右手第一扇门开始，发现锁住了，打不开。他设法弄开了第二扇门的锁，但是推不动，似乎被堵住了。继而第三道门，结果与第一扇门相同。另一侧的第三道门则应声开启，室内灯火通明。受试者熄灭便携式腕灯，对好镜头，拍摄房间全景。

房内空无一物，但见四壁污秽至极。受试者说覆盖在墙上的材料不是污垢，但又认不出个究竟。那材料比起黑色更接近褐色，很像融化的塑料。离开房间，发现左边第二扇门丢了把手，过去把手所在的地方只剩一个空洞，让叫不上名的材料封得严严实实，推之也毫无反应。所有的门都造得密不透风，开阖的缝隙也过于狭小，趴在地上都看不进屋内。左手第一扇门锁得结实，但是钥匙杆还留在锁孔里，匙槽也健在，唯独少了匙柄。

受试者摆弄一番，打开了房门，顿时咳嗽连连，面对臭气大吐苦水。屋内的墙壁和地板倒是一尘不染，天花板上却遍布着那种古怪的褐色材料，跟同一侧第三个房间如出一辙。房内有一张用枕头和旧毛毯搭成的简易婴儿床。一个木制板条箱里堆着空盒子，似乎是食品盒。屏幕映出盒上的文字，全都歪歪扭扭难以辨认，而受试者却说不过写着“麦片早餐”而已。另一个板条箱里装着水瓶，但早已滴水不剩。床边放着一本合上的书，没有题目，什么能辨认的标志都没有。

墙壁上好像贴着一些剪报，可惜像天书一般难以卒读。命令受试者回收。剪报因为年代久远，纷纷一触即溃，只有一篇似乎年代较近，完好无损地收进野外样品保管箱中。要求他调查那本书，于是受试者开始向朝书移动。

这时录像的音频出现了异常情况，3.5秒内，所有通讯线路都回荡着一种类似金属碾压声的高频啸叫。这时受试者还没碰到书。噪声消失后，他要求控制中心重复指令。但是控制中心并未传令，因为噪音期间耳机都取了下来。受试者提议离开房间，他提醒说房门正一点点自行关闭，若是放任不管门就真的关上了。他提议继续调查右侧的门。

仔细审查接下去十秒的影像，可以发现随着镜头移动，隧道尽头的第七扇门后闪出一个人影。门开门闭，一张脸自门缝一闪而过，急切看不清楚。\\
但受试者没提到任何异状，继续调查右侧第二扇门。他推了又推，砸了又砸，门终于打开一条小缝，可以斜斜地看进去。有一块木板，上面贴着更多的剪报；地板上有个“麦片早餐”盒，只能看见盒盖；还有一只手，掌心向上。受试者阖上门，镜头自紧闭的七扇大门一扫而过：没什么可调查的了。命令受试者返回。后者没有异议，但是对愈演愈烈的恶臭抱怨了一番。

受试者退回隧道，录像转播似乎一切正常。然而控制中心却报告说缆绳猛晃了一下，荡出一百多米长，现在重新收紧了。从录像转播看，受试者正在隧道中缓慢上升。与此同时，控制中心则试图确认滑轮完好。受试者请求停止上升，因为他压根没动，是缆绳拉着他。两边的人员都如临大敌，受试者报告说做好了开火的准备。

返回洞口，摄影机一无所获，景致也一成不变。受试者将情况报告一番，便沿着缆绳踏上归途。如此行了大约九百步，受试者询问道他用去多长的缆绳。控制中心直言情况复杂，无法确定，可既然走直线抵达洞口，就该沿直线返回。更多的缆绳出现了，从地面上一点处弯成90度，朝另一个个方向延伸开去。受试者不禁提心吊胆。

镜头缓缓转过一周。画面上，三十七个人影静默地伫立在受试者身后，形容模糊，身体并未染上支配着此处景观的蓝色调。控制中心再度陷入恐慌，受试者却只提到拐弯的缆绳有点古怪而已。他猛力扯了扯自己那端的缆绳，绷得很紧，一动不动。于是控制中心开始反转滑轮，松弛的缆绳迅速缠紧了。监视人员盯着缆绳，发觉自从卷绕开始草从中就有动静，现在弯折处缆绳下的杂草摇曳得愈发激烈。马上，卷绕就遇到了阻力，缆绳晃动起来，继而发出“砰”的一声。受试者移动镜头，沿着缆绳回溯，发现自己这一侧的缆绳慢慢松垂下来。说时迟那时快，滑轮重新开始运转，松弛的缆绳一下子被拉了过去。

控制中心命令受试者沿缆绳返回，然而线路里却传来他的惊声尖叫。接着，他瞄准镜头外的某物连开了五枪。控制中心报告说，看见摄影机拍摄到绳子不断消失在空中的一点时，就可以判断出受试者是在朝起点移动。待他越过那一点，所有的缆绳都缠回到了滑轮上，镜头则对着地面。控制中心做出汇报，五秒钟后镜子才还原成正常映像，而SCP-093在从受试者处回收后的一小时中，始终保持着蓝色。

回收枪械时，在受试者双手处的衣料上发现一种臭不可闻的液体，然而它们迅速蒸发殆尽了。由于缺少样本，认定此液体与研究无关。监控镜子的管理人员描述说，看到一大群人在地表蠕动，他们的体型达到了正常人的五十倍以上，然而手臂短小，五官俱无。在镜子还原成映像前，他们拖着身躯奋力向出口移动。由于它们一直在运动，很难看清细节。但至少有一名观察员提到了它们光滑无貌的脸上有些伤口，似乎是枪伤。

从受试者处回收的野外测试工具包内有一篇新闻报道，写着：{[}资料删除]并归入{[}资料删除]项目。

\end{scpbox}

\hyperref[sec:DOC-scp-093-green-test]{下一次测试为绿色测试。}
