\section{SCP-093“红色”测试}

\label{sec:DOC-scp-093-red-test}

\bb{镜之测试五：颜色（红）}

\begin{scpbox}

SCP-093在研究组内传递，直至碰触它可以产生新的颜色为止。服务器技术员██████可以使得SCP-093产生非常艳丽的红色及光晕，比物体本来的颜色还更为明亮。██████同意了参加一次SCP-093的实验。按照█████博士的要求，把物品███-███给予了技术员 ██████以用于该次测试。当把SCP-093应用于镜面时，SCP-093生成了一个未知的环境。在目的地的景象没有微染上颜色，但有着一块红色石制物体。技术员██████进入镜面并且摄像机开始运作。

摄像机抖动着，镜头开始运作，技术员██████（此后代称为受试者）正在观看一个自转的巨大圆柱形物体。该物体高度不明，宽度似乎约为1.8m (6英尺)。在该物体上布满了似乎是随机分布的洞穴，有时这些洞中会放出一道白色光束。镜头移动后发现这些光束连接着大量类似SCP-093的物体，这些物体也是墙的一部分。房间的形状也是圆柱形，有着无数SCP-093的复制品。

受试者返回进入点并发现进入点是墙的一部分，缺少了SCP-093的一个复制品，推测就是受试者携带的那个。进一步检查发现墙的其他部分也失去了上面的复制品，推测这可能是某种中央阵列。受试者检查房间的时候，发现地板上有一个梯子，并按照控制中心的要求爬了下去。

这梯子通往一个干净的大房间，里面放满了计算机设备，但似乎比之前实验里发现的较为古老。使用双卷盘磁带的大型计算机各处发出静电声并不停卷盘，附近有一个每隔十秒自行开关的灯泡，意义不明。一个巨大的CRT荧屏大约每隔5秒就会用8种颜色的其中一种显示一个单词。观测到在屏幕上闪动的单词为“干净”“不洁”“干净”“干净”“失去联系”“不洁”。

房间的尽头是一个巨型的玻璃窗及观测桌。从这桌子可以看到一些以前已经目击过的管道，但数量要少得多，并充满了一种蓝色液体。电流在许多管子上的不定间隔处闪动，一眼看去，起码五根管道已经是空的并且破裂了。在观测窗前有一放于台上的键盘，窗上已经显示出选项，等待用户选择。屏幕上可用的选项是“管道状况”，选择选项后出现数份信息：“报告”，“状况X-549”，“状况X-550”，“撤离日志”，“口胡”，“特工█-██-█的报告”，以及“设施火灾反应计划”。<视频数据删除：所有选项的文档已由受试者转录，并由一名控制中心派出的人员穿过镜面入口以检验并回收文档。该过程经过了大约两小时，且视频数据已删除，使得此报告更为简洁。已记录的文档被归档为██████-████-██> 视频中断。

\end{scpbox}

在转录人员离开后，控制中心与受试者失去了大约30分钟的联系。受试者被要求留在该地区，观测房间内的机械及收容室，并报告观测结果。忽然，使用了SCP-093的镜面入口回复成一般的反射平面，受试者的视频信号同时消失。控制中心无法重新建立与受试者的连接，因为SCP-093已经和受试者一起在镜子的另一边。在一分四十八秒（1:48）的时间后，镜面入口自行重新建立，同时受试者从入口返回。受试者的健康状况似乎良好，但并未注意到时间的差异，且少言寡语。

在稍后的汇报会中，受试者忽然全身抽搐，医疗小组的人被紧急召来。正当大家尝试压制受试者时，他显现了超乎常人的力量并使用了███-███射杀了一名参加报告会的人员。守卫使用佩枪射中了受试者的心脏和肩部各一枪，但他并没有倒下。所有人员从报告室撤离，受试者开了第二枪，但没有命中。一支配备更重火力的小队进入报告室并使用自动武器以消灭受试者。事后的报告确认受试者中枪后没有流血，取而代之流出的是一种棕绿色的物质，似乎就是在测试3里面一些收容管内的溶液及测试回收物质的混合物。

所有SCP-093的进一步测试已经终止，同时对回收物品的检测也在同时进行中。一个磁带录像设备被发现在视频数据中断后，于野外样品保管箱内启动了，并且其内容已经与其它回收的资料一起归档。

所有从SCP-093回收的资料都分类为4级权限。资料的外传必须经过不少于两名4级人员的允许才能进行。

\bb{持有合适权限的人员请于██████博士处登记以访问\hyperref[sec:DOC-scp-093-recovered-materials]{SCP-093测试回收资料}}
