\section{SCP-093“紫色”测试}

\label{sec:DOC-scp-093-violet-test}

\bb{镜之测试三：颜色（紫）}

受试者D-84930，雄性，21岁，身形平均。受试者有二级谋杀——在贩毒时杀害一名警官——的前科。通常犯这种罪（就算是重罪），不会在判决时描述一个人应有此报，但他对该警官的谋杀过程特别残暴且使用了过度的暴力。该受试者并不配合，必须提醒他的合作只会对他自己有利无害。受试者手持紫色的SCP-093进入了指定的镜子。外部技术人员观察到镜子保持正常的反射直至受试者完全进入它为止，取而代之的是一片泛着紫光的城市容貌，一如初次测试。视频转播与附加媒体同步播放：

\begin{scpbox}

摄像机抖动着，记录着周围地区的情况。受试者身处于一个类似于现代纽约的繁华街区。街道空旷一片，只有几辆品牌型号不明的汽车。这些车子看起来非常先进，均为流线型的。受试者在未经指示的情况下尝试往车窗里面看，但很快返回，说车子周围的大部分区域传来一阵“屎一般的臭味”。

受试者被劝说走进一辆车，他咳嗽着照做了，拭去盖在一面车窗上的灰尘。车子的内部似乎完全充满了一种奇怪的褐色物体，里面除了这些褐色物体什么都看不见。另外两辆车的状况一样，但第四辆看上去比较近期，里面的一切都完整无缺。该交通工具的门没有上锁，受试者快速进入车门并关上了它。受试者的行为被控制中心谴责，并被提醒说他的生命线仅有一条电缆而已，虽然电缆足够坚固不会被关车门的动作夹伤，但他们也就不能及时进行回收人员的活动了。

受试者与控制中心因此问题争论着并且镜头扫过了控制板，说明了他就算尝试过也无法开走这辆车。控制板上没有任何可辨识的控制器，没有点火器，也没有方向盘之类的东西，但有着数个推断为GPS系统的小型黑色屏幕。受试者停留在车内与控制中心讨论如何行进，因为这个城区远大于上一次的测试目的地。

控制中心在和受试者争论此问题时，他正在车内往四周的城区张望。在其中一个镜头内，一张清晰可见的脸盯着车子内部，紧盯着受试者；但是，当时并未注意到这点，直至测试后复查视频为止。受试者没有对此实体作出任何评论和回应。控制中心告知受试者原地停留后，立即派出了警卫队穿过镜面与他回合。

一支由四名武装人员组成的队伍穿过镜面并到达了受试者所在处。之后受试者被指示移除身上的安全带。来自受试者的视频数据结束，被警卫队所用的无线摄像机所代替。视频质量容易受光线干扰，但为了标记镜子世界的出入口，一个信号接收器被放在了镜子上。

受试者离开车子并与警卫队一起行动。给出了无数可能的活动方案后，他们被指示去最近的建筑物并尝试进入它。该建筑的玻璃大门有着蚀刻的“X.E.A.研究合作企业”（X.E.A. Research Partners Inc.）字样且微开着；门上有着一个磁力锁系统，但已经没有动力了。队伍进入了建筑的主大堂。

这个区域类似于一个典型的企业会客室。室内有一张C形接待桌，它的椅子被推到远处，就像接待员匆忙离去一样。除此之外桌上还有着一个PC终端。队伍到达接待桌并被指示使用摄像机托架以便检查这PC。这电脑似乎仍然有电，屏幕显示“忠诚操作系统”（Faithful OS）的字样，并提示输入用户名和密码。虽然有着键盘，但它非常轻巧且使用灵敏的触键，而不是按键。经过一次失败的尝试，屏幕提示“已经到达最大尝试上限数”并自动关机。没能找到服务器柜及电脑的电源按钮，因此队伍继续前进。

接待桌后面的是两部电梯的门，一左一右，都有着类似的触键。左边的电梯坏掉了，门敞开着，吊笼里面什么都没有。右面的电梯似乎还有动力并能够正常使用。在没有明确的目的地下，控制中心指示队伍去最高的那一层以俯瞰城市的地形。能进入的楼层最多高达114层，但按键板上没有13和113层，实际只有112层。

电梯往上移动的过程平安无事，电梯经过13和113层时候似乎用了更加长的时间，估计整层楼其实均已建好，但没有设相应的按钮。到114层后电梯开门，队伍进入到了一个广阔的休息室型区域。里面有着大量布满灰尘的长椅，一部没有动力、显然是宽屏、60多寸的LCD电视占据了椅子前面的墙。一些窗子打开了，阳光可以射进最深处，队伍到达了那里并架好摄像机准备拍摄外面。

城市的景象令人震惊，这大厦是可见到的最高建筑物之一，但拥有该建筑物高度的大厦肯定不止这一栋。下面的城市灰且寂静，没发现里面有生命的迹象。城市里面的某些建筑物有奇怪的褐色生长物溅着，如同一块凝胶状物体甩在上面并在变硬前向下渗透。其他建筑物的窗子基本都破了，同样的褐色物质从窗边渗出。一名队员呼叫持有摄像机的人去另一边的窗子。

在建筑的另一边，可以看到城市的边缘。他们注意到环城高速公路上面爬行着另一个巨大且只有上半身的人型生物，跟上一次测试目击到的一样，使用它有弹性的手臂拖行移动。它在高速公路上一直移动出视线之外。队伍返回电梯并注意到74层的按钮已经启动了。由于没人到过电梯，所以队伍决定去往那一层。

到了74楼，电梯门打开并展现出一个似乎是医生办公室的等待区域。在接待桌有一份签名表，上面有着一系列的名字和日期。签名上的日期全部带有年份1953。一部在接待区的PC开着并运作在用户桌面上。PC的背景是一双祈祷的手，下面写有词语“忠诚操作系统”。桌面上有着一系列记有年份的文件夹，用鼠标中键点击文件，会打开一个文字阅览器。所有文件似乎是约会信息。

桌上有着一个记事本，标题为“来自Borisizki博士的桌上，受祝福的净化者”。通往医生区的门描有相同的名字和头衔以及十字架标志。门后是一条白色的无尘走廊，有着两个检验室，尽头有一扇锁住的需要密码的门。检查室是不引人注目的并和一般的博士办公室没有差别。所有药柜都是空的。经控制中心要求，少量C4放置于密码门的锁上并随后爆发，强行开启了门。

门里面的区域比接待区要大的多，里面似乎有着一些大容量胶囊。这里有着总共六个这种胶囊，两个已经破裂，一种褐色琥珀状物质从中流到地板上。一个是空的，其余三个里面有着浮在里面、戴着呼吸面罩的裸体人类。病历贴在这些管道上面，说明体质特征和状况。对于症状，表上偏向于用某种别扭的英语描述患者人格或性格上的瑕疵，或者只是表明患者身上所发生的事件。

控制中心要求放大这张表上面其中一个患者相应的部分。调焦后，上面写着“公民Jennifer McZirka的心灵犯了过错，使得她在丈夫离家时候的晚上与邻居睡了两次。患者服从于主与我们之手以净化身心。祈祷者由高级神父Uwalakin管理，且患者接受了三天一周期于神之泪的浸浴，以清洁全身并净化灵魂。”

最上一页写着“公民Alberious Farafan在布道时攻击了一名高级神父，辱骂神之泪将他女儿的精神和心灵变的不正常，并因此把他女儿娼妇般的行为归咎于高级神父及其祝福。因那些亵渎的话语没有证明，恕罪官（the Forgiving Judge）和判罪官（the Punishing Judge）同意Alberious Farafan应该浸于神之泪一周以净化精神和灵魂，从而证明他女儿的行径与神父之手无关并给予他安宁。”

受试者一直安静地跟警卫队一起行动，现在开始呈现出惊恐的状态。摄像机镜头对着他，他被类似前两次实验目击到的实体包围。警卫队报告说受试者恐慌症发作，但控制中心要求他们站在一边不管。受试者朝那些实体尖叫并躲到了墙角，但警卫队指挥官否认这些实体的存在。控制中心要求警卫队派去一名队员接近并回收受试者。该队员按照命令接近了受试者。在录像中，这些实体们为那个靠近举起测试者并将他拖出墙角的队员让出了一条路。录像内，实体稍后被看到合并队列以封住道路。受试者被该队员拖走，当受试者移动时这些实体合并了队列。它们保持死死地盯着受试者，不管他到了哪里。控制中心要求队伍现在立即返回。队伍开始返回。在离开前，一名队员提及注意到接待桌上面有一个标记着“神之泪”的活页夹。控制中心要求活页夹也被带回，它被放入了野外样品保管箱。

队伍返回电梯并回到一楼。在离开建筑物时，受试者指向了镜面入口的方向。摄像机摇摄到怪物的一段躯干正慢慢爬在入口上方一处高速公路交叉口区域。该实体把它那没有五官的脸转向警卫队来看，往天抬头，并放出了喊声。队长发出了移动的命令，前往信号接收器标记处。在镜头往入口镜面移动前，此时高速公路上的这个生物向下伸出手臂以触碰地面。除一人外，其余所有小队成员穿过了进入点。受试者穿过进入点后，镜子随即变回一般的镜面。

SCP-093从受试者手上掉落，他当时处于恐慌并尝试杀出一条路以离开房间。受试者在掏出探索套装里面的手枪时被警卫队长处决。警卫队长要求重新打开传送门，但为了找到拿着SCP-093能产生相似颜色的人，消耗了数分钟的时间。当找到一个匹配的颜色时，视频接收器的视频恢复可见，并且所有人员报告闻到一阵可怕的气味。警卫队长与控制中心人员█████穿过了入口。被落在后面那队员的制服和所有物仍然存在并且被发现了，但没看到这名队员的身影，他也没对呼喊有回应。该队员被假设为K.I.A.并且发现了他的无线摄像机，控制人员和警卫穿过入口，镜子的表面重新变成一般的镜面。

稍后对所发现录像的回放显示出警卫队员██████往本来的镜面入口处伸手抓着，然后回头看不明实体那极大的躯干。该生物移动时身上似乎滴落了一种褐色凝胶，如同蒸发了一样消失掉了。██████队员使用携带的自动武器往该生物的脸上开了几枪，在它的“脸”上造成了数处往外喷洒出少量褐色粘液的“伤口”。该实体的脸压往高声骂着脏话的██████，此时摄像机被推落到地面。摄像机在重新出现光线之前保持了大约65秒的黑屏，之后拍摄到该生物爬回高速公路，把自己摊在上面并往本来的方向继续爬动。

估计██████已经被该生物“吸收”且多半已消化掉了。这也许是一个说明了这些不明实体如何通过直接接触生物摄食的例子。进一步的测试将避免此类事件的发生。回收的账本已归档为██████。

\end{scpbox}

\hyperref[sec:DOC-scp-093-yellow-test]{下一次测试为黄色测试。}
