\chapter{欧米伽-7机动特遣团事故记录}

\label{chap:DOC-scp-076-2}

欧米伽-7机动团事故记录

\begin{scpbox}

来自：记录与安全管理部门主管██████ ███\\
收信者：4级管理部门员工\\
主题：安全协议更新 回复：追加内容 回复：SCP-076

\uu{档案名}：附录076-1“亚伯计划”与“欧米伽-7机动团”

\uu{优先等级}：O5

\uu{新等级}：等级3，需要了解其基础

\uu{有效日期}：██-██-███

\end{scpbox}

\hr

\GG{\tred{关于SCP-076-2的心理状况}}

\begin{scpbox}

SCP-076-2拥有与我们差别甚远的思想，它完全是疯狂的，我们能理解的只有一部分同理心\footnote{\bb{译注：}同理心就是站在对方立场思考的一种方式}与想法。有关性、爱、平等之类的思想完全与SCP-076-2无关。目标表现出它关于性毫不关心，两种性别除了外观形态外完全没有差别。另外，当目标承认很享受杀戮，制造痛苦（无论是精神还是肉体上的）的过程时，也对性完全没有兴趣。简单来说，它是一个完美的反社会分子。

对SCP-076-2的智商测试已经粗略进行过，但完全没有获得准确有用的结果。这可能是由于目标的想法过于怪异。然而，SCP-076-2展示了它对人体解剖学（虽然表达的方式极其暴力）、全面的军事战术、冶金术——呃，以及，说来很奇怪——对家畜的照顾——的惊人熟练学识。目标熟悉多种语言，包括英语，但最值得注意的是它对数种古闪族语十分熟悉，看上去就是它的母语。

SCP-076极度蔑视人类，但有一个例外:它看上去非常尊敬它认可的强者。这一点是在一位先前对SCP-076-2有丰富经验的特工███████在某次076的逃离时未出现时被偶然发现的。目标看上去很忧虑并连续问了数个员工███████特工躲在哪里，当目标最后终于得知███████特工的命运（在阻止SCP-███的旅途中遭到空袭死亡）后，SCP-076-2停止了狂暴，并且允许被运至遏制措施。

随后就目标的性格行为突然转变对其进行了研究对话。

\begin{scpbox}

<开始记录>

██████博士：为什么你会对███████特工的死如此执着？

SCP-076-2：（目标开始用古闪族语不断咒骂）

██████博士：为什么你会为他的死而烦恼？你以前已经杀过了很多的人类，为什么他如此——（被SCP-076-2打断）

SCP-076-2：（现在改用英语说话）差别？因为，不像你们{[}闪族语，未翻译]，他是一个真正的挑战者，一个真正的敌人。

██████博士：这对你有什么好处呢？每次你复活的时候你都尝试逃离，他也因此阻止了你数次。正常来说你应该为他的死感到高兴。\\
SCP-076-2：我根本不期望你会理解。你知道，他能够准确将子弹射中我的头超过██次么？像他那样的男人应当死在战场上，以最近的距离与对手交战以至于能感受到敌人的呼吸。而不是死在那些由安全坐在自己宫殿中的国王与诸侯下达的战斗{[}闪族语，未翻译]命令。你们这些剩下的…（SCP-076-2吐口水）你们令我作呕。我甚至不屑杀了你们。

（然后目标沉默了，拒绝说话或者回答问题。）

<记录结束>

\end{scpbox}

这表明了一个SCP-076-2思想的心理缺口的可能性，以及一个可能的对其的控制机制。对于SCP-076-2的逃脱已经耗费了大量资源，而Bowe委员会希望以战术目的使一些SCP目标武装化，我提议我们要尽快研究SCP-076-2这些行动的具体因由。

——P█████ G████博士

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：█████ █.███博士\\
收信者：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
主题：

█████，

他说“yes”。

███

\end{scpbox}

\hr

\GG{\tred{提议 计划：欧米伽-7机动团（“潘多拉之盒”）}}

\begin{scpbox}

\bb{计划描述：}在极度危险的战况下。在实战上利用SCP-076-2

\bb{机动团成员：}特别组成队员“亚伯”，机动团长████ ████████████，10-20名被分成5组，每组3-5人的战斗特工。所有队伍成员都是由亚伯亲自从精英战斗特工中挑选出来的，这是为了让亚伯与普通人在机动团的关系平缓安定。

\bb{安全协定：}SCP-076-2（亚伯）必须佩带一个配置在脖子的装置，一旦它被控制触发或被{[}干扰，会马上爆炸，以摧毁脊髓、气管以及其他在脖中的主要血液系统来杀死SCP-076-2。同时SCP-076-2身上也装有追踪器，这是为了阻止它进行命令以外的杀戮，也为了阻止它对组织的设施造成破坏。

\bb{配备的装备与武器:}所有成员会统一按照机动团规章进行装备和武装。亚伯对使用热兵器极为不屑，又或者事实上，亚伯根本不懂它们的使用方法和战术意义，所以他自己挑选了一些带刃近战兵器作为替代。

\bb{附录：}\ii{看在上帝的份上啊，███，找点事让他们这些家伙做吧！亚伯越来越烦躁了，而且他正在对队员进行地狱式的训练：队员使用子弹，而亚伯用训练武器。你见过有人用练习用剑\footnote{\bb{译注：}形状与剑相同但选材会较柔软避免使队员受伤的练习用具}把一个男人的下巴打碎吗？除非某个人死掉，不然亚伯不会罢休的。}-█████. ███博士

\end{scpbox}

\hr

\GG{\tred{来自█████ G█████博士，关于欧米伽-7的报告。}}

\begin{scpbox}

由于SCP-076-2对闪族语极为精通，研究者曾让它翻译数个文档。一开始亚伯对此毫无兴趣，但也翻译了数个它认为有价值的文档。多数被SCP-076-2挑选的文档都是有关战争或传奇英雄的故事，他最感兴趣的是“吉尔伽美什的传奇”。

然而，一个研究员向076展示\hyperref[chap:SCP-073]{SCP-073}身上的符文图片。当亚伯看到后，立刻变得怒不可遏，在毁灭装置启动前杀死了数名研究员。后来被问及此事时，SCP-076-2极具侵略性地回应，并立刻拒绝回答。所以建议任何有关SCP-073的东西都不应该让SCP-076-2注意到，而且他们俩绝对不能出现在同一个设施里。

\end{scpbox}

\hr

\bb{附录076-07：}最近\hyperref[chap:SCP-105]{SCP-105}被接纳成为欧米伽-7机动团的成员。在一场激活装置的赛跑中，SCP-105用她与生俱来的优势能力胜了SCP-076-2。所以SCP-076-2放弃与她争斗并准许她进入机动团。

\bb{附录 076-09：}建议SCP-076-2与\hyperref[chap:SCP-682]{SCP-682}接触的实验被无限期搁置。那些拥有安检4级或以上权限的人可以准获查看应急事项076-2 \#3

\bb{附录 076-23：}按照Bowe委员会的要求，欧米伽-7机动团将在██████的████████地区进行对抗{[}资料被删除]的实战。

\hr

\begin{scpbox}

来自：███ █. ██博士\\
收信者：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
主题：别这么干，P█████

████，

看在上帝的份上，别这么干。他们甚至想把瞳孔也武装起来，这已经够糟糕的了。别让那些军队在██████████的胡乱杀戮的肮脏任务侮辱了我们。

██

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：████将军 Bowe，███\\
收信者：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
主题：干得好

干得很优秀，博士。计划如预期一般顺利进行。如果我们需要你的话，会再联系你的。

████将军 Bowe，███

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：███ █. ██博士\\
收信者：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
主题：我希望你TMD为自己感到自豪，你这个杂种。

<hello.jpg>\footnote{\bb{译注：}一张照片，原文没有显示，请自行想象}

因为你比这个家伙更加令人作呕。

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
收信者：欧米伽-7团队\\
主题：人事调动

就在刚才，███ █. ██博士已经被调到SCP-682的研究处作为一名1级职员工作。

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

{[}资料删除]

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
收信者：████将军 Bowe，███\\
主题：一些问题

{[}资料删除]

经过我们最大的努力，对象亚伯已经被证实难以操控。我们期望使他保持在狂暴状态的目标都或多或少是不成功的。

问题是，他是个完美的杀人机器，而且这也是他只想做的事。这看上去就是我们所需要的，但问题是，我们看上去不能让他停下来。

{[}资料删除]

我已经没有任务可以指派给他的了，但唯一没失败的就是把他给惹火。他已经开始动手打其他队员了。情况变坏已经只是时间问题了。请求批准在我们能找到什么更多的事给他做之前，中止这个计划并暂时使亚伯无力化。

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：████将军 Bowe，███\\
收信者：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
主题：回复：一些问题

不批准。在此时使目标亚伯无力化会造成我们不能接受的延期。我们会在一两个星期内指派另外的任务给你们。你要做的就是在那之前要让他找点事忙。让他去度个假或者做点其他的什么事吧。\footnote{\bb{译注：}我拍胸脯保证翻译没有错的}

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：P█████ G████博士，欧米伽-7计划\\
收信者：所有职员\\
主题：{[}警报]

这则警报是自动发出的

SCP-076-2破坏了爆炸颈圈而且开始不受控制了。所有职员必须高度警戒。随事态发展将会发出更多的任务及要求。

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：自动防护系统，第25收容区\\
收信者：所有区域\\
主题：{[}启动最终装置]

这是一则自动信息。请不要回复

自██-██-████, ████:██起，倒数10分钟后。第25收容区将会启动区域内置的原子弹。

\end{scpbox}

\hr

\begin{scpbox}

来自：O5指挥部\\
收信者：所有区域\\
主题：关于第25收容区最终装置

自██-██-████, ████:██，第25收容区已经被它的区域内置原子弹完全摧毁。Site-67和Site-68将会启用FEMA协议并且会尽快在其位置进行安保工作。“官方说法”一旦设计完毕将会由RAISA发放给所有人员。

\end{scpbox}

\hr

\GG{\tred{有关SCP-076-2的心理状况报告-改进版}}

\begin{scpbox}

SCP-076-2拥有与我们差别甚远的思想，它完全是疯狂的，我们能理解的只有一部分同理心与想法。有关性、爱、平等之类的思想完全与SCP-076-2无关。目标表现出它关于性毫不关心，两种性别除了外观形态外完全没有差别。另外，当目标承认很享受杀戮，制造痛苦（无论是精神还是肉体上的）的过程时，也对性完全没有兴趣。

对SCP-076-2的智商测试已经粗略进行过，但完全没有获得准确有用的结果。这是因为在目标处于“狂暴”状态下根本不可能与其交流。目标熟悉多种语言，包括英语，但最值得注意的是它对数种古闪族语十分熟悉，看上去就是它的母语。

SCP-076-2极其蔑视人类，而且会无条件杀死所有视线内的人类。

\end{scpbox}
