\section{SCP-093“黄色”测试}

\label{sec:DOC-scp-093-yellow-test}

\bb{镜之测试四：颜色（黄）}

D级人员受试者不再被允许用于测试。在分析前三次测试带回的文档后，测试重心已经转移为收集资料以更好地理解SCP-093里面那个世界的结局，并确定我们的世界是否需要防卫措施或演习。对失踪的警卫队队员█████衣物上褐色液体的分析报告已经与其它发现了的文章一起归档。

█████博士志愿参加本次测试，因为已经没有其他可能的候选者，而且他能够使SCP-093变化出新的颜色。█████博士的背景资料没有任何非法或犯罪行为，也没有任何心理问题。它呈现在镜子面前时，镜子内的景色变成了一个充满小隔间的办公室场景。

在此次测试█████博士选择使用无线摄像系统并放弃滑轮往返系统，并说明他相信他会安全无事，因为镜子内的目的地没有看到任何巨大躯体的不明生物。视频数据在█████博士穿过镜面后开始传送。和之前的测试一样，SCP-093现在的颜色变成黄色，摄像机内的所有景象也微微染上了黄色。

\begin{scpbox}

摄像机抖动着，镜头扫过一片平整的办公室小隔间。大约可以看到30个小隔间左右。在进入点的远端是一间用磨砂玻璃墙和玻璃门建造在墙内的模块化办公室。█████博士到达这个门并调查了门上的蚀刻：“次级主管 - Stanlee Milamitz”。门没有锁上。

█████博士进入了办公室并检查桌面。桌上有一个咖啡杯，由于杯子内的液体已经蒸发，杯内一半的面积覆盖了深褐色的污垢。█████博士拿起一个碟子上的甜甜圈并丢到墙上，撞击声听起来像石头一样并且甜甜圈掉到了地上。一个位于房间角落的文件柜吸引了█████博士的注意力，他每搜索一个架子，就在第二个抽屉上停下并抽出一份文件，又回到第一个架子抽出另外两份文件。到了第三和第四个抽屉，他取出了另外四份文件并放在桌子上全部翻开。文件全部存放于蓝色的文件夹内，而且他用手指指出并用摄像机对准每一个文件夹上面的祈祷着的双手图案，对摄像机大声说明其余所有文件都被存放在黄色的文件夹内。蓝色的文件夹被放入了野外样品保管箱。

镜头转向了桌子上的一部已登录并且运作正常的个人电脑，█████博士大声评论，好奇这些设施是如何获得动力的，因为他没有注意到任何电源插座。这台电脑的桌面包含 “忠诚操作系统”（Faithful OS）的标志，甚至连提示音，都是点击鼠标会发出轻柔的圣歌一样的嗡嗡声，而打开图标则会发出天国般的钟声。这台电脑没有提供任何有用的信息，因此█████博士放弃了它并离开办公室。

到达办公室的另外一端后，█████博士按下了墙上的电梯按钮并进入，发现他正位于该建筑物的34楼，这建筑物的楼层数多的不寻常。键盘上的数字从-115一直排列到115，还包括了所有楼层。在按下楼层按钮前，█████博士请求把无线视频转发器移动到电梯内，并用一个路锥\footnote{\bb{译注：}其实就是马路上面那种雪糕筒}代替以标记入口位置。第二个转发器被放于电梯外，控制中心指示万一博士出事的话就回收第二个转发器并封闭测试隔间，在随后确认一切都安排好后，博士按下了-115楼的按钮。

电梯下降的时间很长，用了整整15分钟，此时摄像机经历了一次故障： 图像忽然抖动起来，变成一片雪花；当图像恢复时，摄像机显示电梯中█████博士身边出现了14个实体，并随着博士一起走动，为博士让出空间。它们出现了35秒后，摄像机镜头信号闪烁成一片雪花并恢复正常，此时█████博士在电梯里面一个人跳着鸭子动作的舞蹈，镜头摇晃着。

█████博士停顿了一下，说有一股恶臭从下面传来。此时电梯到达了-108楼。█████博士按下了-110楼的按钮以停止电梯的下降，并在电梯到达该楼层时候立即离开。电梯门后是一个封闭式的观测桌，附近有着数台电脑和几张椅子。所有电脑似乎还有动力。这层楼的天花板是玻璃制的，透过玻璃可以看到上面一层。█████博士到达了监测站并查看其中一部电脑的屏幕。

显示器上显示着忠诚操作系统的标志，并且显示着在四个不同的摄像头中切换的监控录像。第一个录像里是一个布满数以千计管道的房间，这些管道与紫色测试发现的很相似。第二个录像里是一个更为接近的视点，摄像头从每一个管子前面平移以监测管道的内容物。摄像头扫过的所有管子都破裂了。第三个录像里的视点对着对面的方向，镜头垂直平移着检查每一个监测站。一共可以数出10个监测站，镜头经过█████博士所在的监测站时还能看到他。往上一看，一个外面没有明显推进器的摄像头从他头上垂直滑过。第四个录像画面显示了在观测甲板的下一层之中，有着一个令人惊奇的大肢体生物正在团团打转，撞击墙壁并且不断地变换着方向移动着。从录像可以估算出这生物大约有六层楼高。

█████博士的注意力回到该电脑内的文档，移开视频日志后可以看到，它后面隐藏了一个简单的文本编辑器。博士回收编辑器内文档的打印版，并放入了野外样品保管箱以归档。这文档指示█████博士到达54楼的一个保险箱，并提供密码。█████博士离开观测站并前往54楼，无事到达一层模块化办公室。他前往文档里面提及的办公桌，并在桌下发现一个未被打开的保险箱。博士使用所提供的密码打开保险箱，发现了一个笔记本和一把内有24发子弹、回收编号为███-███的特殊手枪，并放入野外样品保管箱。

█████博士无事回到电梯并返回34楼。给出所有能探索的楼层和从观测桌回收到的重要数据后，博士决定中止测试并回收测试器材。在返回进入点之前，█████博士调查了附近一个还有动力的终端，并发现它屏幕上面的内容和在-110楼看到的完全一样。目前推断该文档的作者设置了一种网络病毒并传播到整栋楼内，使得查看该网络内的所有电脑都可以发现此消息。

█████博士穿过入口，镜子的表面重新变成一般的镜面。所有回收的物品已与其他在SCP-093发现的物品一同归档。对███-███及其子弹分析的测试推迟的原因是这需要对其中一发子弹先行进行拆解，而且这些测试最好等到SCP-093的测试解决之后再开始更好。视频结束。

\end{scpbox}

\hyperref[sec:DOC-scp-093-red-test]{下一次测试列为红色测试。}
