\section{SCP-119测试记录}

\label{sec:DOC-test-log-for-scp-119}

\begin{scpbox}

按以下格式记录：\\
\bb{内容物：}\\
\bb{输入时间：}\\
\bb{功率级：}\\
\bb{实验结果：}

\end{scpbox}

\begin{scpbox}

\bb{测试记录SCP-119}

\bb{内容物：}一杯冷咖啡\\
\bb{输入时间：}60秒\\
\bb{功率级：}1\\
\bb{实验结果：}特工想加热他的咖啡。微波炉启动并转动一分钟；咖啡在端出时仍是冷的。

\bb{内容物：}一杯冷咖啡\\
\bb{输入时间：}60秒\\
\bb{功率级：}4\\
\bb{实验结果：}特工认为初始设定过弱并加大功率级。微波炉启动并转动一分钟。打开炉门后，特工发现他的咖啡覆盖着一层厚厚的霉菌和浮渣，数量与放置咖啡5个月的结果相一致。此时特工将微波炉报告给基金会。

\bb{内容物：}秒表\\
\bb{输入时间：}30秒\\
\bb{功率级：}1,2,3,4,5\\
\bb{实验结果：}进行一系列实验以测试不同功率级对时间变动的影响。秒表最后显示的时间为:30, 15:00, 7:30:00, 和 99:99:99。因电池耗尽，最后的测试没有结果。随后的测试使用功能更强并带有更大显示屏的秒表，在最后两次测试中得到的结果为9天9小时和281天6小时。

\bb{内容物：}\ii{Rattus Norvegicus}（普通实验鼠）\\
\bb{输入时间：}60\\
\bb{功率级：}4\\
\bb{实验结果：}测试期望项目成长五个月。计时器启动时，项目在容器内高速运动，变得模糊而极难看清。：03时项目停止一切活动。：05时项目开始迅速腐烂。测试在：10中止并清洁SCP-119内部的排泄物和项目残留物。推定死亡原因为脱水。

\bb{内容物：}\ii{Rattus Norvegicus}（普通实验鼠），带内衬的小笼子，外部装载连接通风孔的自动喂食器，装有5个月分量的水和食物\\
\bb{输入时间：}60\\
\bb{功率级：}4\\
\bb{实验结果：}计时器启动时项目变得模糊不清，在笼子内高速运动。提供的水和食物都从容器中迅速消失。60秒后项目由于没有清扫笼子而变脏，但其余状况良好。SCP-119已清洁。尸体解剖表明不洁笼子内的生活条件导致项目健康状况很差，但无异常。

\bb{内容物：}一升水，装在浅玻璃碗内。SCP-119所在室内降温至1°C。\\
\bb{输入时间：}600\\
\bb{功率级：}5\\
\bb{实验结果：}最初输入时间为60秒，预计SCP-119内部时间约为24.7年。实验试图用临近冰点的水汽化过程检测SCP-119内外大气压及传热的差异。研究员助理在输入时间时多了一个零，使总时间增加到2,465,753年，每秒超过4000年。按下开始键后一阵强劲气流从通风孔中流出。研究院助理立即为错误道歉并打开炉门停止计时器，此时一波浅蓝色孢子自SCP-119内喷溅到助理身上。助理开始哽咽并很快窒息。随后对大气状况的测试表明氧气含量少，二氧化碳含量极高，且硫的含量上升。孢子随后被发现是一种未知的嗜旱霉菌。 SCP-119内部产生了由霉菌和缓步类动物（水熊虫）构成的密集生态系统，包含数种其他未知物种，其中有些与已知分类不符。整个生态系统创造了均衡的大气层，其似乎来源于水、空气及助理的最初内容物。

\ii{鉴于此次实验，收容措施现已更新至包含工业消菌剂。}

\bb{内容物：}无。炉门在此次实验期间被移去。SCP-119放置在一间巨大的法拉第笼（Faraday cage）室中间，地板刚刚使用干燥后变色的油漆上漆。\\
\bb{输入时间：}30\\
\bb{功率级：}3\\
\bb{实验结果：} SCP-119遥控启动，遥控观察所有测试。作为结果出现的油漆图案表明辐射从微波炉中散开。最接近炉门前的油漆干燥了8小时，在微波炉后方最远的地板干燥了2小时。

\bb{内容物：}无。炉门在此次实验期间被移去。SCP-119放置在一间巨大的法拉第笼室中间，地板油漆已干。从通风孔向房间内排放轻量漂浮物及尘埃。\\
\bb{输入时间：}30\\
\bb{功率级：}3\\
\bb{实验结果：} SCP-119遥控启动，遥控观察所有测试。复杂气流的模式反映出油漆形成的图案表现为在强弱不一的辐射中漂浮的单微粒。辐射实际上不对微粒施加力而是影响其相对动量，最终形成可检测的气流模式。

\bb{内容物：}\hyperref[chap:SCP-442]{SCP-442}\\
\bb{输入时间：}90\\
\bb{功率级：}5\\
\bb{实验结果：}SCP-442在整个实验过程中继续保持正确时间，显示实验过程为1分钟30秒。

\bb{内容物：}\hyperref[chap:SCP-289]{SCP-289}\\
\bb{输入时间：}90\\
\bb{功率级：}5\\
\bb{实验结果：}无。实验申请被否决。

\ii{这不好笑。我们真的要解释这主意为什么糟糕吗？你已经知道会怎么样了。}-O5-█

\bb{内容物：}一瓶12年麦卡伦（Macallan）威士忌\\
\bb{输入时间：}60\\
\bb{功率级：}5\\
\bb{实验结果：}在先前的测试中，研究员们开玩笑说他们该给自己“辐射”点喝的。一个研究员从住处取来一瓶麦卡伦。 12年的美酒相对便宜，但25年及30年的佳酿被某些人认为是所有买得到的苏格兰威士忌中最好的。测试完成后这瓶酒实际上是37年的威士忌。测试者打算在随后的测试中喝掉它，但此时该意图被一名高层察觉，并允许研究员等到他们下班再喝。

\ii{随后的测试表明该实验结果相当美味。}- Grant博士

\ii{看来Dr.Grant对威士忌一知半解，因为威士忌在酒桶外不会变陈。你美味的实验得到的是一个装着12年威士忌的37年老瓶子。好极了。}- Derel博士

\ii{我保留初步评估。美味。}- Grant博士

\end{scpbox}
