\section{SCP-001（解锁）}

\label{sec:DOC-wjs-proposal-1}

你好。

我已经在此恭候你了。既然你成功通过了我们的考验，你可能是来自混分的星级前认知骇客，\hyperref[chap:SCP-301]{Argent博士的宠物}，或者某种超记叙实体来翻阅我们的数据库供你病态娱乐（是的，我们知道你在那，YOUR-USER-NAME\footnote{\QIS：网页上此处会显示你的用户名}。这也是为你留的。）不管你是谁，你在这里读到这些的事实就意味着一件事：你是异常。

我恐怕你不会在此找到SCP-001。它存放在某个远比这里遥不可及的地点。我肯定你在期望自己能找进去，在这里或那里编辑它一下两下，然后voilà，你就不再是异常了，你就自由了，基金会不会妨碍你了。当然，不可能这么简单。但我会帮你。你应得如此。

我要告诉你\ii{为什么}。

\ii{为什么}基金会瞄准了你。\ii{为什么}我们认为你是要被收容的东西，要被烦扰。毕竟，世上还有更多更坏的邪恶。我们把对核武器的记录放在上面当做示例。历史上有过无数次种族屠杀。光是流感造成的死亡人数，就远超出我们收容的这数千人和物的破坏潜力，然而我们偏偏投身自己来把你标为\ii{异常}。\ii{不正常的}东西。天生\ii{错误}的东西。不能被放任的东西。

为什么？

我不会摆出架子说我无能为力。我只是议会中的一股声音，我不能靠自己改变什么，这是真的，但我所做的决策，还有我让自己看待你境遇的方式，都是人们看你适合被扔进盒里的直接原因。即便我不能改变文件，我也能为你是正常保留一两个支持。毕竟，人类已经相信幽灵鬼魂的存在数千年了。我们都在孩提时相信过床下的怪物。这些现象非常真实，也完全是世界运作的一部分。为何我们不能就宣布它们是\ii{正常}？为何我不让你摆脱折磨？

因为我们不是只在这里控制、收容、保护这世界。我们在这里是控制、收容、保护你。

对异常的定义是其无法被简单的科学测试所揭示。这让你和你的本质有所\ii{不同}。甚至说，是独特。这种稀缺性让它有了价值。这不意味着你的价值是所有人都会欣赏的。有时，只有那些愿意用它反对你的人才会欣赏。

这种稀缺也是怪物得以利用你的工具。其他人不熟知你的异常，不会把对它的描写认为是真的。这给恶毒的人以机会利用这种无知，利用你作为他们取乐的可憎棋子。他们可以孤立你，吞噬你，让你的异常成为他们破坏的工具，用你的存在满足施虐的渴求。

我肯定你见到过这种事情。有人不一样。他们的愿望、需求、他们的现实迫使他们被大多数世界流放。他们被孤立。可能不是没朋友，但也是被边缘化，渴望交流。这时有人上门，允诺甚佳，但给予你所渴望的交流，靠的却是吞噬你，消灭你的世界，曲解你的现实。你反击，想把你的境遇向谁倾诉，但其他人回答，“哦，这不可能发生。这不是真的。你一定是搞错了，”你就独自留在了异常里，独自受苦。

我们不能让此发生。是的，继续，说我们到底也是孤立了你，慢慢吞噬你和你的存在，这和某些虐待狂希望火烧你们一样肯定。称我们是禽兽。没问题。但记住即便我们追捕你，我们掩盖，我们监禁你，我们还是希望保证你继续存在，你不会从世界上被完全抹除。你有权存在。你有权做不同的自己。

你，那个在那里的怪物、在这里的怪物，你同我们一样完全真实。和这遍布、鲁莽、自我毁灭的人类一样，与这对你境遇一无所知的人类一样真实。结论是，我们到头来都是一路货色，我希望你在这里找到些宽适。

是的，你是个怪物。但，无论我们是否认定异常，我们中的最后一员也会如此。这意味的是你值得存在。

我们控制你。

我们收容你。

我们保护你。

即便你还是不理解为何我要这么做，也请理解我依然爱你。

\ii{- O5-5}
