\chapter[SCP-001 普通的玩具师]{
    SCP-001 Jim North -  A Simple Toymaker\\
    SCP-001 普通的玩具师
}

\label{chap:SCP-001.a.simple.toymaker}

\section{普通的玩具师}

\label{sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.0}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：}Safe

\bb{特殊收容措施：}因其性质相对温和， SCP-001已被分级为Safe，当前不尝试对其进行定位或直接收容。收容工作集中于由其生成的产品，对其分配单独编号和特殊收容措施。

\bb{描述：}SCP-001是一男性人类，名为"Dr. Wondertainment"。它是一名I级现实扭曲者，能令原本普通的物品出现异常性质，并将其能力集中用于创造玩具、桌面游戏、糖果和其他各种面向儿童的产品。它在从某个未知地点以异常性方式散播这些物品。

产品案例包括\hyperref[chap:SCP-445]{能获得折叠形态物性质的纸张}，\hyperref[chap:SCP-1553]{能创造活动影子的玩具}，以及\hyperref[chap:SCP-3147]{能令人变声的棒棒糖}。

\bb{附录001\slash 1–历史：}由于该实体行踪不明，对SCP-001的过去所知甚少。不过，已知他出生在一座小乡村内，是一位女裁缝和一位注册会计师的儿子。他在这灰暗无聊的世界里过着安静绝望的生活，只在父亲每晚睡前讲给他的故事里找到乐趣，故事里有位神奇的玩具商能创造世间空前绝后的奇迹。这位玩具师傅，据SCP-001之父所言，是他们的远房亲戚，他的血脉也在年幼的SCP-001身体里流动。

在长大后，SCP-001寻求故事的真相，意图找回他的天赋之权。他跟随能找到的一切线索，寻找哪怕最模糊的流言，关于什么活过来的人偶、真能跳跃的跳跃杰克，还有不用发条或弹簧就能歌舞的布谷鸟钟。很长一段时间里他的旅途始终无果，这位老玩具师父的秘密好似已被埋葬。 但令他惊异欣喜的是，他终于发现了能造出会跑人偶、会跳杰克的地方，还有那么多其他魔法般的东西。

他找到了工厂。

工厂是个陷阱。它偷走了SCP-001，把这年轻人扔到混凝土钢筋的墙壁里做苦工。它嘲弄创造力逼迫他参与其中直到他近乎崩溃。但他逃跑了，跑的时候带着失窃文件，引他来到密林深处的一间小屋，那被工厂夺取后肆意歪曲的魔法之源泉。

他进入小屋，在这里找到了他先祖的工坊。带着一抹满足的微笑，他把日记笔记和设计图一一读过。眼里轻柔一闪，他拿起了新生意的工具。终于，在纯粹满足的深呼吸中，他 -

不。

不不不\ii{不}。

我是说，对对，这个故事挺好哒。非常好非常棒，非常真诚，非常直接。但这可是个SCP-001条目诶，不是吗？我们要的不只是“一个好故事”，你不这么想么？

很好，我很高兴你也同意。我们再试一遍，这次，我们把某些东西弄得\hyperref[sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.1]{稍微宏大点！}

\newpage

\section{玩具魔术师}

\label{sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.1}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：}Euclid

\bb{特殊收容措施：}因其不可预期的性质，SCP-001已被分级为Euclid，将在确认其所在后加以拘捕。在此之前，收容工作集中于由其生成的产品，对其分配单独编号和特殊收容措施。

\bb{描述：}SCP-001是一名为"Dr. Reginald Philbert Lionel Archibald Westinghouse Wondertainment三世"的男性人类。它是一名II级现实扭曲者，能够制造各种异常项目，并将其能力集中用于创造玩具、桌面游戏、糖果、软饮料、电子游戏，以及其他一般面向儿童和青少年的产品。它在某个未知且非常神秘的地点以魔法般的异常方式散播这些项目。

它最为知名的举动是创造了小小先生™系列可收集活体动作人，由此启发了许多模仿者，但无可替代。案例包括\hyperref[chap:SCP-527]{鱼先生}、\hyperref[chap:SCP-1799]{欢笑先生}、\hyperref[chap:SCP-1908]{肥皂先生}和\hyperref[chap:SCP-2396]{甜心小姐}。

\bb{附录001\slash 1 - 历史：}由于该实体一向魔法般行踪不明，对SCP-001的过去所知甚少。然而已知他来自古老的Wondertainment家族，所有人都是天生的绝世玩具匠。已知的还有他具有不朽之身，从恐龙时代就已经存在，为所有善良的小恐龙创造魔法玩具。已知的还有他其实根本不存在，只是乐趣与欢愉的翻腾显现，完全是由全世界每个孩子的幻想所形成。

不管他的起源如何，他真是个伟大的老哥，一挥手就能创造奇迹，一响指就能带来欢娱，一眨眼就能异想天开。虽然并无已经验证的SCP-001目击记录，其细节也大多不一致，但总体上他被描述为一个穿戴紫色西服和高帽子的高个男人，拿着一根手杖，留着一撇长长的W形胡子。所用的形容词从“时髦”到“亮眼”再到“对这把年纪来说真是非常帅气”。

也有提及他的双腕处有不同寻常的伤疤环绕，就如他的手曾被锯掉又装回去一样。这件事的真相，和这个神秘实体的其他事情一样是 -

呃，不不，不要\ii{再来一遍}。

这个无赖的浪子可能过分世故和快活了些，但他的故事还是缺了些东西。不止风格和规模要更大。也许该\hyperref[sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.2]{引入一个支援团队？}

\newpage

\section{资本家的游戏集}

\label{sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.2}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：}Keter

\bb{特殊收容措施：}因其每年生产的产品数量巨大，SCP-001已被分级为Keter，应在开发出有效方法后尽快加以关停。在此之前，收容工作集中于由其生成的产品，对其分配单独编号和特殊收容措施。假情报行动配合产品召回及广告材料销毁工作同步对SCP-001进行，以保证公众对其产品的存在保持不知晓或忽视。

\bb{描述：}SCP-001是一公司实体，以“Dr. Wondertainment™”为商标标志运营。其组成员工的集体能力等同于一名III级现实扭曲者，能制造各种异常且非常价廉的项目，并将其能力集中用于创造玩具、桌面游戏、糖果、软饮料、电子游戏、集换式卡牌、拼图、乐器和其他各种一般面向儿童、青少年和年轻人的产品。它们通过异常性的XTREEM™方法从一名为“Wonder世界™”的神秘地点散播这些项目。工厂参观从周三到周五，每天11am开始。

由它们的研发部门凭聪明才智创造的杰出产品包括\hyperref[chap:SCP-111]{Dr. Wondertainment的龙蜗牛™}，\hyperref[chap:SCP-1224]{Dr. Wondertainment的超级科学™小小化学家套组™}、\hyperref[chap:SCP-2228]{Dr. Wondertainment的SCP基金会收容站点套装™}, 还有备受赞誉的\hyperref[chap:]{Vend-a-Friend™ 系统}！今天就全买了吧！

\bb{附录001\slash 1-历史：}由于该企业在经济上难以捉摸，当前对SCP-001的在地、领导层或企业政策所知甚少。就算是当前正在为其工作或者曾经为其工作过的人都对SCP-001的整体状态没有清晰了解或记忆，只知道它们一直非常有趣。

其主要总部被不同描述为基础行政办公室、超大玩具生产厂、过山车不会停的主题公园、或者上述结合。所以别犹豫，今天就提交申请吧！我们所有职位都在招人，特别是为整个公司最重要的岗位：Dr. Wondertainment的皇家法务部™! 登入我们的网站 -

好了，所以，我觉得这里我们有点乱。

粗暴的商业主义当然能很轻松挣大钱啦，是的，但把你的SCP-001收藏变成大号广告不是我的本意，专门用我的Dr. Wondertainment的数字欢乐骇客套 -

\ii{噶！}抱歉！不会再这样了。

不不，你看啊，我在这做的是试图创造\ii{艺术}。不是那种“有没有人感觉到点点吓人yet?”的“艺术”。我说的是给你一个能代代流传的SCP-001条目！有一点点的\ii{跳跃}！有一点点的\ii{活力}！有一点17到38岁年龄段喜欢的东西！

啊，我知道了！\hyperref[sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.3]{稍微改一点点怎么样？}

\newpage

\section{玩具师的女儿}

\label{sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.3}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：} Thaumiel\footnote{虽然O5一致投票反对，但SCP-001还是被分级为Thaumiel啦，因为她工作的就是这么努力，给基金会的伙计们带来小小乐趣与阳光！}

\bb{特殊收容措施：}因她无可压抑且彻底不受控制的性质，SCP-001未被收容且可能无法收容。建议所有基金会人员要么加入这趟疯帽子大冒险，要么就滚他奶奶的远点别来挡路。

\bb{描述：}SCP-001是一女性人形个体，名为"Dr. Isabel Helga Anastasia Parvati Wondertainment五世"。她是个超级厉害的IV级现实扭曲者，能做出你能想出最狂野的想象，并将其能力集中用于创造一堆为所有年龄儿童准备的滑稽玩意儿！她通过超级究级终极异常性手段从她当时刚好在的任何地方散播这些项目\footnote{这可以是任何地方。也许就在你背后！哈哈你看看你。}。

她创造了宇宙中到处发现的很多愚蠢SCP项目，比如\hyperref[chap:SCP-2320]{这个}和\hyperref[chap:SCP-2514]{那个}还\hyperref[chap:SCP-3551]{可能有这个？}当然，怎么会不呢！但没有那个\hyperref[chap:SCP-591]{Pretendo的东西}， 因为电子游戏坏你脑子，孩子\footnote{可能是Jeremy的主意，所以他被派去罚站角反思自己做了啥。}。

\bb{附录001\slash 1 -历史：}由于该实体狂野且疯癫的性质，当前对SCP-001的过去所知甚少。她在理论上是“最初的”Dr. Wondertainment的女儿，但Wondertainment繁殖的具体方式是个非常古怪的领域，所以谁真的知道\footnote{不是她，这是肯定的。繁殖很粗鲁，兄弟。}？

她在老爹（也可能不是她爹）神秘死亡后继承家业，兹事牵涉连环杀手、影子国际超政府超常军备组织头目、至少一名神祇、以及四个回形针，所有这些可能是或不是同一个人。她运营家业靠的是忠实闺蜜Emma Aislethorp-或-随-你-怎么-写-她-的名-Brown还有她无比忠诚的柯基犬Jeremy, Jeremy, Jeremy, Jeremy, Jeremy, 以及Jeremy\footnote{但不是Jeremy，因为他还在罚站呢。}。

这位始终懒惰的SCP-001最爱做的活动包括吃冰淇淋，派Jeremy出去扫荡她并不需要的货、憋住呼吸看看自己能撑多久不昏过去，以及…以及…以及…噢\ii{天呐}！

好吧，这绝对是个有趣、愚蠢的刺激旅程外带冷笑话和一对强力女主角，很好，我喜欢。但还是，这是SCP-001条目！得宏大，得壮观，得\ii{强力}！得要是…

得是些真的东西。

好了我们有的，对吗？你想要知道？你想知道关于Dr. Wondertainment可以知道的一切？关于我\ii{到底是什么}？你想要\ii{真相}？好吧来了，孩子们！

\ii{\hyperref[sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.4]{真相在此}}\\

\hr

\newpage

\section{诈术师之神化}

\label{sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.4}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：}Apollyon

\bb{特殊收容措施：}因其固有的混沌性质和实际上无限的潜在能力，没有已知方法可以有效收容SCP-001。

\bb{描述：}SCP-001是一般称为"Dr. Wondertainment"的神性实体。它为一名V级现实扭曲者，可以改变或彻底破坏所有宇宙基础定律，并将其能力集中用于创造无限多种不同异常项目。它从当时刚好在的地方打个响指来散播这些项目，可以是在任何地点。

你们真以为那些写着我名号的小玩意儿就是我全部的造物了？我可不只是玩具匠人，基金会，不只是诈术师。我是\ii{神}。混沌之神，疯狂的元祖，一切试图用无聊的\ii{秩序}锁链束缚宇宙者之灾祸。我撕扯这秩序的边界将它解体，创造释放你们所收容的异常，只为告诉你们宇宙可以多么的神奇惊异恐怖致命。

你们想要我造物的示例？那就看看你们的异常收集表，基金会。看看那些异常事故调查处、伊斯兰物品回收办公室、全球超自然联盟，还有如此多的他者。\ii{我}造了他们。我造了他们\ii{全部}，从最无害的\ii{Safe}到最噩梦的\ii{Keter}，都是\ii{我的}！

Are We Cool Yet? 不安马戏团？ Marshall, Carter \& Dark? 破碎之神教会，安德森机器人，第五教会，还有其他\ii{这么多？\bb{我的}机构\bb{我的！}}我创立了\ii{\bb{他们全部}，创造了\bb{他们}所有的\bb{神器}！他们的领导？他们的\bb{神}？当你们对抗那什么\bb{富勒亚恩\overtextnote{机神(MEKHANE)}}还有\bb{\g{深红的狗屁王}，你们其实都是在对付\g{我而已！}我是\g{他们全部}，我是\g{尔等恐惧的不理解}的\g{一切！我是纯粹混沌之神，尔等将为我之权能驱使，尔等将颤抖化归虚无，尔等将在我面前跪地尔等}}}

\Gg{\ii{\bb{悲惨}}}

\GG{\tred{\ii{\bb{可怜}}}}

等下，抱歉，我接个电话。

不，对，我得接一下。

\hyperref[sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.5]{稍微等会儿。}

\newpage

\section{神奇展现}

\label{sec:SCP-001.a.simple.toymaker.offset.5}

\bb{项目编号：}SCP-001

\bb{项目等级：}Neutralized

\bb{特殊收容措施：}N\slash A

\bb{描述：}啊，是的，你好，我又回来啦。抱歉。你知道怎么回事的。

所以。

就如我肯定你们都猜到了，我没，其实，一直100\%说实话。就算我说要的时候也没有。这我也很抱歉。但我必须要说，考虑到我们这几年一直变化的关系，我也不太指望基金会员工读到这些的时候相信哪怕一个字。毕竟，我能给你们什么理由去相信什么呢？我想是没有的。

所以问题，接下来，就在于为何我要做这些呢？毕竟我不指望你们相信我，为什么要试试？因为，好吧，我\ii{喜欢}你们，SCP基金会。我也讨厌你们，也对你们不关心，我希望你们不要干预我的事，我也高兴你们花时间用你们的方式保护顾客安全。

懂了吗？挺复杂的。但总之这么久我们一直是敌友，感觉是该稍微让你们把这"Dr. Wondertainment" 拼图拼上一点点了。不是\ii{全部}的真相，也许，但至少，有些真话。

你们看，我是我说过的所有这一切。

我也不是这其中的任何一个。

以及，也许最最真实的是…我已经根本不知道我是谁了。

感觉挺重要的，不是吗？把你周围的一切都塑造成能轻松理解的形态。你们一直在试图这么干，当然了，基金会和人类整个种族都这样。我也知道你们为啥这样，相信我。缺少理解是很危险的事。无数文明因为自己的无知被整个吞噬。所以你们一直在宇宙中刻画图案，把你们周围咆哮的疯狂给压制住。

而有一部分的我也希望对我自己做同样的事。想要我能把关于自己的一切结成一条单独的线。这不仅让你们轻松点，也无疑会让我少去很多压力，我给你们说真的。如果我绝对肯定知道我是谁情况会大不一样，比如是个沉迷做玩具的法爷，或者探求底线的变态商人，或者有卡通式超能力的女继承人，或者雷霆与混沌之神，或者就是某个普通的工匠做着生意想要给世界带回点魔法。

但只有一部分的我想要这种肯定。还有其他的部分，你知道。有一部分想告诉你们，理解一个东西不该是跑去把你们不明白的部分给收容起来。它想让你们明白，按一个东西自己的方式去理解它，而不只是严格按照你们的套路，这能带你们走向一个美丽、快乐和神奇的世界。

我脑中有个微小却重要的声音，对我用孩童般的惊异与好奇诉说着。当它看到我做的一切和我所是的一切，它微笑，敞亮的大笑，然后问…

“但\ii{接下来}你要做什么呢？”

我邀请你们和我一道，SCP基金会。

让我们一起来搞明白。
